<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-01-02T02:33:51.249Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[365 Esagoni: il mio Dungeon23!]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/365-esagoni-il-mio-dungeon23.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/365-esagoni-il-mio-dungeon23.html"/>
        <updated>2023-01-01T18:52:00.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il primo manicaretto troll dell'anno! Si parte in quarta con i primi passi attraverso la Dungeon23, una challenge creata da Sean McCoy. Un megadungeon da 365 stanze, una stanza al giorno. Nel mio caso al posto delle stanze ci saranno gli esagoni, con la speranza di arrivare al 31 Dicembre 2023 con un mega-hexcrawl. Nella pagina Itch.io della challenge ci sono numerosi informazioni, risorse e i progetti e progressi di molti partecipanti. Non è passato molto, infatti, per vedere numerose declinazioni della challenge originale: City23, Facility23, Horror23...
Quindi ecco il mio Hex23 sul modello di Paludenera, una vasta terra di confine piena di bizzarre creature e misteriosi personaggi. Attende solo di essere esplorata! In questo post descriverò il primo esagono: non si tratta di una descrizione lunga ed esaustiva, perchè nella challenge originale si consiglia di mantenere tutto in un'agenda, quindi parliamo di poche righe per ciascuna stanza. Nel mio caso mi sono posto un limite di 600-700 caratteri. Per il futuro cercherò di aggiornare settimanalmente la challenge, di 7 esagoni in 7 esagoni. 
Si parte!


Gennaio 1, 2023 
Il tema del primo mese è Antico.
La Caverna della Dama Pallida


Un'antica cripta nobiliare si cela tra queste aride colline. Al suo interno è stata sepolta Lady Karis Quercianera, una nobildonna affiliata al culto elementale noto come Via dell'Acqua. A protezione della tomba vi è un elementale minore dell'acqua di nome Uls. L'unica stanza nascosta della cripta è quella del corredo della defunta, che cela ancora antichi tesori famigliari (come i Guanti di Perle: se ingerite le perle permettono di respirare sott'acqua per un'ora e parlare con tutte le creature acquatiche). Lady Karis dimora ancora nella cripta sotto forma di Banshee, affranta per gli orrori che hanno portato alla caduta del suo Casato.



Se anche voi partecipate alla Dungeon23 vi auguro buona fortuna! Postate pure nei commenti i link al vostro progetto.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Barrowmaze, il mega Dungeon della consapevolezza]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/barrowmaze-il-mega-dungeon-della.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/barrowmaze-il-mega-dungeon-della.html"/>
        <updated>2023-01-01T09:07:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
partendo dal video di storia del Master Kae voglio iniziare da dove lui ha concluso presentandovi il megadungeon della rinascita dello stile Old School.
Era il 2012 quando nasceva un prodotto che riassumeva in modo ragionato e coerente lo stile del Megadaungeon partendo dal passato.
Il movimento OSR era nato quasi sette anni prima, con la pubblicazione di Labyrinth Lord, i tempi erano maturi per provare strutturare e a rendere coerenti molti concetti e regolamenti nati agli albori del gdr.
L'opera di Greg Gillespie riesce a creare un mondo nel mondo, un dedalo di gallerie sotterranee coerente che può essere inserito in qualsiasi ambientazione.
L'avventura fornisce un sistema che ricalca la struttura del Undermountain, viene fornita la possibilità ai personaggi di creare un lo…]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il 2022 in gioco]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/12/il-2022-in-gioco.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/12/il-2022-in-gioco.html"/>
        <updated>2022-12-31T10:26:00.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il 2022 è stato un anno difficile, tra pandemia, guerre, crisi economica e ambientale.. il gioco è stato un'occasione per distrarsi da questi problemi e anche, almeno spero, un'occasione per creare uno spazio di relativa serenità e sicurezza. Non sono riuscito a portare a termine un paio di progetti che avevo in mente, ma ci sono state anche le soddisfazioni. Ho provato diversi GDR nuovi, da entrambi i lati dello schermo, ho organizzato una saga multimaster di Household (che è ancora in corso) con una squadra splendida, e ho partecipato (dando anche una mano nell'organizzazione) alla TPK! la prima convention OSR italiana. Nel complesso, ho giocato meno di quello che avrei voluto, ma quasi sempre è stato tempo ben speso.



L'anno prossimo vorrei continuare con Household e giocare il più possibile a Changeling the Dreaming,  Electric Bastionland, Cairn, Eberron, (con Cairn o D&D) Rayn e Folk (di cui attendo con trepidazione l'uscita). Inoltre mi piacerebbe ripetere la TPK e tenterò di partecipare a quante più convention possibile; per quanto sia giusto  affezionarsi ai propri gruppi, giocare con persone nuove fa sempre bene! Auguro a tutt* un ottimo 2023 ludico!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to create a sandbox suitable for a campaign, in 3-4  hours, step by step]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/12/how-to-create-sandbox-suitable-for.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/12/how-to-create-sandbox-suitable-for.html"/>
        <updated>2022-12-30T12:04:00.017Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. Roll 3d6 on this chart for Climate, Elevation and Humidity of the region




Latitude/10      

Climate

Elevation

Humidity 


0

Tropical

Sealevel

Inundated


1-2

Subtropical

Low

Humid



3-4                           

Temperate

1k ft/ 300 m

Dry



5

Boreal

2.5k ft. / 1000 m

Semi-arid


6

Subpolar

5k ft. / 2000 m

Arid


7-9

Polar

Treeline

Super-Arid



        ex: I roll a 3 (Temperate), a 2 (Low), and a 4 (Dry)

2. Cross reference this chart to find biome, this is the default biome of the map


        ex: Temperate and Dry gives me Woodland


3. Draw a Hex Flower of 7 hexes in the middle of the paper


4. Draw the borders with a thicker line


4. Write a H in the center hex: this is the Safe Haven







5. Roll the Terrain of this region





d10

Terrain

Effect

…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Una Luce Nella Nebbia, un'avventura horror.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/12/una-luce-nella-nebbia-unavventura-horror.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/12/una-luce-nella-nebbia-unavventura-horror.html"/>
        <updated>2022-12-30T10:56:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
finalmente sono riuscito a concludere la pubblicazione della mia avventura "Una luce nella Nebbia" su Amazon.
La stesura si è rivelata complicata a causa della natura investigativa della storia narrata, il playtest è stato lungo siccome ho dovuto limare per bene alcune situazioni proposte.
Troverete una vicenda basata sulla ricerca di indizi e su un'atmosfera "Lovercraftiana" contro forze oscure e incomprensibili.
Come sempre l'avventura è facilmente convertibile per qualsiasi sistema Osr e non solo.
Spero vi diverta giocarla.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lo stato di questo macello III]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2022/Lo-stato-di-questo-macello-III/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2022/Lo-stato-di-questo-macello-III/"/>
        <updated>2022-12-26T16:35:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>La tradizione vuole che questo post esca ai primi di gennaio, ma quest’anno conto di posticipare la mia tradizionale pausa natalizia e, di conseguenza, anticipo il consueto recap di quello che è successo a questo blog. Come sempre, potete recuperare l’anno scorso <a href="/2022/Lo-stato-di-questo-macello-II/" title="qua">qua</a>.</p>
<p>E ora, diamo inizio alle danze!</p>
<span id="more"></span>

<h1 id="Il-2022"><a href="#Il-2022" class="headerlink" title="Il 2022"></a>Il 2022</h1><p>Il trend positivo per la mia vita ruolistica è continuato abbondantemente. Ho giocato parecchio, fatto cose fighe e messo le basi per cose ancora più fighe. Vediamo un po’ in dettaglio.</p>
<h3 id="Piattaforme"><a href="#Piattaforme" class="headerlink" title="Piattaforme"></a>Piattaforme</h3><p>Quest’anno …]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guida all'OSR: Le zine]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/12/guida-allosr-le-zine.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/12/guida-allosr-le-zine.html"/>
        <updated>2022-12-25T09:00:00.084Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve, ecco un regalo insieme agli auguri di Buon Natale direttamente dal dungeon, in questo breve articolo parliamo di zine. 
Inizio col dire che molti regolamenti Old school che siano brevi Streben o quick and classic (di qui vi parlerò) oppure più articolati vedi Strange Magic, Against the darkmaster, Knave, Scatola Bianca o OSE tutti sono spesso accompagnati da materiale inedito pubblicato sulle famose zine. 

Queste sono riviste, nate insieme ai primi gdr, scritte dai fan o dalle stesse case editrici che raccolgono materiale che va ad arricchire il mondo di gioco, possiamo avere a che fare con nuove razze, abilità, magie, mostri, nuove regole e tanto altro; alcune contengono pure nuove ambientazioni o articoli sul mondo old school vedi Knock! o Vault of Vaarn, ad esempio, che si offre un intero nuovo setting basato sul sistema Knave. 


(immagini da internet)




La parte più interessante è che il materiale contenuto è spesso adattabile a tutti i nostri sistemi preferiti visto che gli stessi ci offrono gli strumenti per fare le conversioni, quindi, sono certamente una miniera d'oro per tutti i giocatori e master.
 Per citarne alcune Carcass Crawler, Knock!, Brave Dungeoneers, The lantern, streben magazine, Axian Library, pit zine e altre ancora per tutti i gusti. Molte di queste sono gratuite o acquistabili previo piccoli contributi dato che sono autoprodotte anche dai fan. Se siete interessati consiglio questi due gruppi facebook dove trovate di tutto: OSR Italia e Old school Italia.


In conclusione, come si vede questo mondo è ben diverso dai classici manuali che troviamo di solito in quanto il titolo moderno avrà sempre manuali in supporto mentre il titolo OSR è supportato anche attraverso l’amore dei suoi giocatori tramite nuove integrazioni per render il gioco ancora più godibile. 
Colgo l'occasione per farvi ancora gli auguri e ringrazio Leonardo che da dietro le quinte mi aiuta a rivedere i post, consiglia e sopporta ogni mese e al prossimo anno.  

@GioReDiFerro]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Natale di Sangue!]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2022/12/natale-di-sangue.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2022/12/natale-di-sangue.html"/>
        <updated>2022-12-24T08:30:00.033Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E, come ormai tradizione, anche questo Natale, il blog di Hellwinter fa trovare sotto l’albero un regalo per la community ludica.
Quest’anno si son fatte le cose in grande: una lunga avventura di genere mystery horror scritta a quattro mani da Andrea Tupac Mollica, Danilo Frontani, Gianluca Boccia e Marcello Scarponi.
L’avventura si Intitola Natale di Sangue, e vi catapulterà nel più spaventoso Natale della vostra vita! Quella dei PG, ovviamente.

Se la giocate e vi fa di farci sapere cosa ve n’è parso, saremmo davvero contenti.
Altro non resta che augurarvi buon Natale e un ludicissimo anno nuovo!]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guida all'OSR: le sfide dei Dungeon]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/12/guida-allosr-le-sfide-dei-dungeon.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/12/guida-allosr-le-sfide-dei-dungeon.html"/>
        <updated>2022-12-23T10:00:00.033Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve a tutti, torniamo con la nostra rubrica che esplora il mondo old school, rimanete sintonizzati che il 25 vi faccio un regalino. 
Se nella maggior parte dei gdr troviamo dei nemici studiati per fronteggiare alla pari i personaggi, nei giochi OS questa convinzione viene sfatata. Innanzitutto perché i personaggi guadagnano livelli più lentamente e di rado ottengono abilità rilevanti in combattimento; in secondo luogo gli incontri OS sono presenti per dare un senso allo scenario e non per offrire uno scontro alla pari. Affrontare questi avversari senza ragionare porterà a una sconfitta sicura: a volte sarà possibile sfruttare lo scenario per batterli o per nascondersi; altre volte la fuga potrebbe rilevarsi una scelta saggia. 


(foto da internet)




Vedremo che con il progredire dello scenario il “saper leggere la situazione” viene premiato più del lanciarsi a testa bassa in uno scontro fermo restando che la morte è un’eventualità che non va mai esclusa.
Ora, giocatori, mi rivolgo a voi che fate i primi passi in questo mondo: non sempre una minaccia può essere superata con la forza bruta; uno scontro richiede il ragionamento collettivo e una certa dose di pensiero fuori dagli schemi.
Per concludere il cambio di approccio in questi gdr è fondamentale per evitare un total party kill ed il capire come il modo giusto per immergersi e divertirsi in questo mondo. 



(foto da internet)




@GioReDiFerro]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #4 Pale Forest]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/pokemon-dungeon-crawler-4-pale-forest.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/pokemon-dungeon-crawler-4-pale-forest.html"/>
        <updated>2022-12-20T19:23:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco un nuovo episodio del pointcrawl per Pokémon Dungeon Crawler di Batts. Questa volta descriverò Pale Forest, un'umida area boschiva vicino a Pallet Town. Potete collocare la Grotta dei Cristalli a metà strada tra Pallet Town e la Pale Forest.
La Pale Forest è un bosco tappezzato di stagni e canneti, il cui sottobosco è perennemente al buio a causa degli alberi secolari che vivono qui. Quando gli Umani calcavano ancora la terra questo era un luogo di preghiera, dove veniva celebrato il culto delle stagioni. Rimangono ancora i segni di questo culto, sotto forma di vecchi santuari in legno dipinto. Attraversando il bosco si raggiunge la costa, dove placide onde bagnano ampie spiagge sabbiose.



La Pale Forest è situata su una stretta penisola lambita dal mare su tre lati. I giocatori pot…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Freeform Hacking Rules]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6402735</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6402735"/>
        <updated>2022-12-20T11:06:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Regole Light per Hacking per il Carnevale Bloggereccio
di: Barakiel]]></summary>
        <author>
            <name>Barakiel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Freeform Hacking Rules]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6402735#lastpost</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6402735#lastpost"/>
        <updated>2022-12-20T11:06:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Regole Light per Hacking per il Carnevale Bloggereccio
di: Barakiel]]></summary>
        <author>
            <name>Barakiel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TRENTA GIORNI DI OSR PIZZA!]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/trenta-giorni-di-osr-pizza</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/trenta-giorni-di-osr-pizza?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2022-12-12T20:47:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La community osr italiana prospera! Chi lo avrebbe mai detto? Chi nei lontani giorni di G+ avrebbe scommesso un euro sulla nascita di una community osr in Italia?...]]></summary>
        <author>
            <name>jonnie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #3 Palette Harbor]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/pokemon-dungeon-crawler-3-palette-harbor.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/pokemon-dungeon-crawler-3-palette-harbor.html"/>
        <updated>2022-12-08T19:45:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue la creazione di un pointcrawl per Pokémon Dungeon Crawler di Batts. In questo post si va a Sud di Pallet Town, raggiungendo le coste della regione di Kanto. Tra le rovine del porto una comunità di Tangela è tormentata a causa di una reliquia degli Uomini.


Tangela di Mitsuhiro Arita


Questo complesso di rovine portuali è da sempre stato la dimora di una numerosa popolazione di Tangela, una Selva chiamata Groviglio Blu (le comunità Tangela sono chiamate “Selve” per la loro organizzazione e peculiare proliferazione), famoso per la produzione di elisir a partire dalla bacche e per le molte TMs di tipo Erba custodite con gelosia e risalenti all'epoca degli Uomini. La Grande Madre del Groviglio Blu, Bluja, è da sempre un’intima amica di Ash e ha sostenuto Pallet Town nei momenti di d…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Un anno di Calderone del Troll: facciamo il punto della situazione!]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/un-anno-di-calderone-del-troll-facciamo.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/un-anno-di-calderone-del-troll-facciamo.html"/>
        <updated>2022-12-08T10:42:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E' passato circa un anno dall'apertura del Calderone del Troll. Dopo una prima serie di post sono scomparso per mesi e mesi, ma nell'ultimo perioso ho ripreso a pubblicare con costanza (miracolosamente). Ho pensato quindi che sia giunto il momento di fare il punto della situazione e di abbozzare i progetti per il futuro.


When evening came, troll mother and the boy sneaked out of the mountain. They carried the trolls' cauldron between themselves on a stick di John Bauer

Quindi ecco un quadro riassuntivo delle varie rubriche del post e una tabella di marcia per il futuro (che probabilmentte non verrà rispettata...che posso farci, adoro buttare troppa carne sul fuoco).
Rubriche attive

Le Rime di Esperia. Si tratta di un pointcrawl italico basato su un'affollata e misteriosa città piena di…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
</feed>