<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-05-15T02:30:16.384Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - Creare una Canaglia (prima bozza)]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-creare-una.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-creare-una.html"/>
        <updated>2023-05-14T17:29:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo aver pubblicato un post di brainstorming riguardante le idee per il mio regolamento di Frankenstein, è ora di mettere giù qualche cosa di concreto. Dopotutto devo portarlo al Play Festival del Gioco questo regolamento, ma se non esiste è un po' difficile.


Noterete che quanto è scritto adesso si basa tantissimo su Canaglie. Più avanti probabilmente le cose cambieranno, ma i punti più importanti del mio regolamento (quelli del post di cui sopra) sono la cosa che voglio davvero testare.



◈◈◈


Creare una Canaglia


Per ogni Tiro Salvezza tira d4-d4 e segna il risultato:


Tempra: resistere a infezioni, veleni e malattie, sopportare dolore, digiuno, pesi, sforzi.
Destrezza: saltare via da massi rotolanti, aggrapparsi a una corda prima di cadere, schivare dardi avvelenati, evitare di f…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #2 LUCOLO]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-2-lucolo.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-2-lucolo.html"/>
        <updated>2023-05-12T23:58:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue il mini-bestiario dedicato a Bosch. Tocca al Lucolo:




IL LUCOLO
4 PF
Morso (d6)

I Lukolos sono un bizzarro incrocio tra un cane e un ratto, nati dai folli esperimenti della Cabala delle Delizie. I Lukolos grigi sono relativamente normali, mentre i Lukolos verdi esplodono in una nube venefica quando uccisi (d6 danno, scoppio).
Queste creature cacciano in branchi numerosi (3d6) che pattugliano senza sosta le fogne e i sobborghi dei centri abitati. Là dove la spazzatura abbonda i Lukolos proliferano. I Goblin li considerano animali sacri.
Sir Lundir di Roccalta, primogenito del Conte Romulus, fu divorato da un branco di Lukolos durante una notte di bagordi. Il Conte ha promesso una ricompensa di 1 mo per ogni testa di Lukolos portata ai gabellieri del contado. Chi guadagnerà 10.000 mo in tale maniera otterrà le chiavi di Castelrovo.



#1. La Rostrina]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: integrazione e discriminazione]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/vecchio-carnevale-blogghereccio.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/vecchio-carnevale-blogghereccio.html"/>
        <updated>2023-05-09T08:54:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo mese il Vecchio Carnevale Blogghereccio è ospitato da Nerdcoledì e presenta un tema difficile ma decisamente interessante: l'inclusione e la discriminazione. Ci sarebbe molto da scrivere e da dire: secondo me l'ambiente del GDR negli ultimi anni ha fatto grandi passi avanti in merito, anche se rimangono sacche di indifferenza a questi problemi. Spero che col tempo la situazione continui a migliorare. 
Ho scelto di non scrivere un articolo su questi argomenti, ci sono persone molto più qualificate di me al riguardo, ma di presentare un'avventura ispirata a questi temi. I dati di gioco sono per Cairn, ma il modulo è semplicemente adattabile a qualsiasi gioco di area "OSR" e "NSR" specialmente a Into the Odd e Electric Bastionland. Prima di giocare l'avventura da entrambi i lati dello …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #1 ROSTRINA]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-1-rostrina.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-1-rostrina.html"/>
        <updated>2023-05-07T21:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Primo capitolo di un bestiario dedicato alle creazioni di Hieronymus Bosch: prendo una creatura dai suoi grotteschi quadri e le assegno delle statistiche per Cairn di Yochai Gal.



LA ROSTRINA

8 PF, 12 DES, 14 VOL
Incantesimi a raffica (d6+d6)


Le Rostrine sono creature anfibie, sirene maledette che non possono più assumere forma umana. La ricerca di conoscenze occulte è costata loro becchi d'anatra e braccia da rana.
In cambio di artefatti e gingilli arcani una Rostrina è più che felice di insegnare le proprie capacità a chiunque lo desideri. L'allievo della Rostrina può ritirare il suo valore di VOL e riceve in dono un incantesimo caro alla creatura.
Danno critico: un sortilegio malevolo si abbatte sulla vittima, che si trasforma in un' anatra (se è giorno) o in una rana (se è notte) parlante. Se il sortilegio colpisce all'alba o al tramonto rimbalza contro la Rostrina, che riottiene le proprie sembianze originarie di sirena o tritone.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La mappa di Kalystan]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/la-mappa-di-kalystan.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/la-mappa-di-kalystan.html"/>
        <updated>2023-05-04T09:52:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco a voi la mappa delle mitiche terre del Kalytsan, la mia ambientazione pseudo-mediorientale ricca di Jinn e Ifrit (già ambientazione di un open table e di alcune avventure e one page dungeon, vedi La miniera abbandonata).

La mappa è opera del bravissimo Gianluca Candiago, con cui ho avuto il piacere di giocare diverse volte, ottimo come giocatore, artista e persona!






Più in basso trovate la mappa anche in formato verticale per comodità.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gheprid Day Afternoon: un'avventura per Terror Target Gemin]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/gheprid-day-afternoon-unavventura-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/gheprid-day-afternoon-unavventura-per.html"/>
        <updated>2023-04-30T13:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Aprile a tema GATTI (ospitato dal blog Cursed Diaries)! L'ho finito di scrivere giusto al pelo...

Un'avventura per Terror Target Gemini nata per giocare una oneshot sul server Blood Manor Games. 


QUI trovate il link alla pagina Itch.io, dove potrete scaricare l'avventura.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leaker Hunt]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/leaker-hunt.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/leaker-hunt.html"/>
        <updated>2023-04-26T18:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quale set di carte neurografiche avete rubato alla Megacorp? E chi bussa alla vostra porta per conto dei piani alti?



L'Ultima Battaglia di Parsifal (leggende arturiane e mecha MA qualche illustratore burlone ha inserito i progetti di vere armi da usare contro i terroristi). BUSSA ALLA PORTA...La 09KEY, milizia di ex veterani di guerra.
Genesis: La Città degli Intrighi (007 in salsa Sword & Sorcery MA i frammenti di Lore sono intercettazioni segrete del mondo della politica). BUSSA ALLA PORTA...L'Agenzia Sterlington, a quanto pare conoscono molti tuoi segreti.
Liberatori di Pharanoia (divinità egizie ribelli vs creature del folklore americano MA è un messaggio in codice dei dissidenti della Megacorp). BUSSA ALLA PORTA...Doc Collins, olo-ipnotista con un passato da eugenetista.
Spirale de…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione IV]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iv.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iv.html"/>
        <updated>2023-04-16T14:50:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, iv
Chime, 2 di harchment - quinto mese dell’anno 1532 - alta primavera
Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman
PG presenti: Rama, Gisello, Marius, Pavar.



Il sole sta iniziando a calare. Rami spezzati e tracce di sangue, segnalano la presenza di un grosso animale ferito che ha incrociato il sentiero e si è addentrato nel bosco. Marius il fantasma avanza in avanscoperta e vede, tra gli arbusti e il fogliame fitto, il cadavere di un grosso cervo trafitto da numerose frecce tozze e dal piumaggio blu. Attorno alla bestia senza vita svolazzano alcuni stirge grossi come meloni, litigano tra loro per succhiare il sangue del cervo. Per fortuna non notano il fantasma ed il gruppo si rimette in marcia.
Dopo poco i bastardi raggiu…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
</feed>