<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://frollo.github.io/gazzetta/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-09-15T12:24:17.591Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://frollo.github.io/gazzetta/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://frollo.github.io/gazzetta/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vaults of Vaarn altre interessanti varianti per Knave!]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/09/vaults-of-vaarn-altre-interessanti.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/09/vaults-of-vaarn-altre-interessanti.html"/>
        <updated>2022-09-13T19:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti.

Negli scorsi mesi abbiamo parlato di varianti fantasy per Knave, oggi vi presento un'espansione fantascientifica-weird per questo regolamento.
Stiamo parlando di "Vaults of Vaarn" una fanzine che attualmente ha raggiunto i tre numeri.
il primo numero è dedicato alle regole vere e proprie, quali razze, classi, oggetti e mutazioni.
il secondo numero ci introduce nella vita della città dei mercati "Gnomon", troveremo tantissime tabelle utilizzabili per generare qualsiasi evento o fazione della cittadina.
il terzo numero è completamente dedicato alla creazione delle regione desertica "the Interior"; tutto tramite tabelle utili per determinare il contenuto degli esagoni della mappa (hexcrawl). 
Trovo "Vault of Vaarn" un ottima Zine capace di fornire tantissimi spunti interessanti anche se non giocherete con il regolamento di Knave.
da non perdere.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione 002 - La rosa purpurea di Vaarn]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-002-la-rosa-purpurea-di-vaarn.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-002-la-rosa-purpurea-di-vaarn.html"/>
        <updated>2022-09-13T17:34:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La seconda rece del blog è stata consigliata dall'autore dell'avventura, e per questo motivo ho deciso di recensirla con una severitá e cattiveria tale da sembrare parodistica. E cosí è, se non fosse che sotto agli insulti sguaiati e personali all'inverosimile (atti ad amplificare l'effetto umoristico alla lettura) si cela un giudizio tagliente ma sincero. Iniziamo.
TITOLO: La rosa purpurea di Vaarn
AUTORE: El Pedrito
SISTEMA: Le volte di Vaarn/Myfaarog
LIVELLO: Np
Un cinema nel deserto è anche un laboratorio abbandonato. Son cose che capitano. Entrano gli avventurieri.
L'hook è semplice quanto elegante (e non scritto, ma fa niente, solo perchè una cosa non c'è non significa che non esista). Antonio, fa caldo, e l'ombra e I segni di viandanti passati allettano.
Siamo alla povertá estrema, …]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione 001 - The pyres of Andello]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-001-pyres-of-andello.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-001-pyres-of-andello.html"/>
        <updated>2022-09-12T21:33:00.012Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao, questa è la prima recensione del blog. Elencherò di seguito le caratteristiche tecniche, riassumerò il modulo e darò un giudizio soggettivo. Alla fine metteró un voto in millesimi all'avventura. La scrittura sarà analitica e priva di umorismo. Farò sempre così. Andiamo al sodo.
TITOLO: The pyres of Andello
AUTORE: Gianpiero Minchia
SISTEMA: OSR generico
LIVELLO: 1
Inauguriamo il blog con un suggerimento dall'amico e collega game designer Emanuele Galletto. The pyres of Andello è un'avventura introduttiva OSR system agnostic. Buona, molto buona, forse la mia preferita tra le avventure introduttive allo stile. Iniziamo.
Andello è un mago, ha accatastato del legno in delle pire. Entrano i giocatori.
Niente hook narrativi. Male. L'unico possibile appiglio per il master è debole:
I goblin…]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://syrinx.zeruhur.space/2022/09/12/2021-04-16-omicidio-festival-clovenwich/</id>
        <link href="https://syrinx.zeruhur.space/2022/09/12/2021-04-16-omicidio-festival-clovenwich/"/>
        <updated>2022-09-12T15:15:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ed eccoci al terzo mese del Vecchio Carnevale Blogghereccio, il tema di questo mese è festività, ospitato da Barakielthearchangel.

Ammetto che ho usato il tema più come aggancio e scusa per testare qualcosa che volevo fare da un po’: un point crawl. E rispolverando un mio vecchio amore: i gialli. Spero che l’esperimento di un’avventura investigativa in ottica OSR vi piaccia e vi stimoli.
Omicidio al festival di Clovenwich
CC BY-SA-4.0 2021 di Roberto Bisceglie
Questa avventura investigativa è un point crawl ad ambientazione urbana che si basa sui concetti di “mistero a 5 nodi” e “regola dei tre indizi” di Justin Alexander.
È pensata come interludio di una campagna di lungo corso o per una sessione one-shot.
L’indagine porterà i personaggi a castello Warsle, ma mandante e movente possono e…]]></summary>
        <author>
            <name>Syrinx</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tre blocchi statistiche per tutti i PNG]]></title>
        <id>https://syrinx.zeruhur.space/strumenti/2022/09/12/tre-statistiche-png/</id>
        <link href="https://syrinx.zeruhur.space/strumenti/2022/09/12/tre-statistiche-png/"/>
        <updated>2022-09-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Traduco qui Three Statlines for All NPCs di Jim Parkin (con il suo permesso, ovviamente) a uso e consumo di tutti i giocatori di Cairn e Into the Odd.]]></summary>
        <author>
            <name>Syrinx</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Parlando di… Cairn]]></title>
        <id>http://eclecticagdr.wordpress.com/?p=753</id>
        <link href="https://eclecticagdr.wordpress.com/2022/09/11/parlando-di-cairn/"/>
        <updated>2022-09-11T14:49:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cairn è un gioco di matrice old school minimale e orientato alla narrazione. Può un manuale così conciso essere efficace?]]></summary>
        <author>
            <name>zeruhur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SCI-FANTASY DREAMING - Risorse per giocare OSR oltre il fantasy classico]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/sci-fantasy-dreaming-risorse-per.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/sci-fantasy-dreaming-risorse-per.html"/>
        <updated>2022-09-11T10:50:00.013Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Midjourney sogna una navicella mutante in stile Bauhaus



Questo post serve a raccogliere risorse per giocare di ruolo OSR Science-Fantasy, in uno spettro molto ampio che parte da MAD MAX - Oltre la sfera del tuono (il terzo, per capirci) e arriva fino a STALKER di Tarkovskij, passando da MOEBIUS, lo STUDIO GHIBLI e quel capolavoro assoluto di HEAVY METAL. 


È un post aperto e verrà aggiornato ad ogni nuova scoperta che faremo, mentre andiamo a caccia di antichi artefatti tra le sabbie iridescenti di un pianeta ostile.


Se volete suggerire delle risorse da aggiungere alla lista, vi invito a segnalarle nei commenti.





GIOCHI COMPLETI



Vaults of Vaarn // Le Volte di Vaarn 
QZ
Gamma World

The Doomlands

GROK?!

The Electrum Archive
Mutant Crawl Classics

Yellowcake 
Mutant Future
Moonhop
Maximum Recursion Depth
Death is the New Pink
Anna-X66
Offworlders






SUPPLEMENTI / RISORSE



Acid Death Fantasy
The Codex of the Black Sun
Sprawlscape Cyber City Kit
Stars Without Number
Oddpocalypse
Any planet is Earth
Into the Ninth World
Those who came before
Augmented Reality




AVVENTURE / AMBIENTAZIONI



Gathox Vertical Slum
ASE1: Anomalous Subsurface Environment

Ultraviolet Grasslands and the Black City


S3: Expedition to the Barrier Peaks

Carcosa

DA2: The Temple of the Frog

DA3: City of the Gods

Dungeon of Signs (blog)

Desert Moon of Karth

Mothership: A pound of flesh

Abilities Considered Unnatural

The Purple Rose of Vaarn

Warpland








Midjourney sogna un astronauta alla deriva su di un pianeta autunnale]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ti Basta Usare gli Orsi]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/09/ti-basta-usare-gli-orsi.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/09/ti-basta-usare-gli-orsi.html"/>
        <updated>2022-09-10T00:06:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco, nella tua sessione di D&D old-school i personaggi hanno deciso di andare da qualche parte per la quale non ti sei ancora preparato e tu gli hai appena descritto un qualche mostro davvero figo, bizzarro e fuori di testa per il quale non hai nessuna statistica:


"Dalla dolina in fondo al Pozzo d'Ossa dell'Orbe Succulenta s'innalza una grossa figura; il suo corpo rettiloide scintilla di melma antidiluviana mentre le sue fauci pteroidi si spalancano rivelando file di denti seghettati in quello che appare un benvenuto a dir poco orrendo".


In situazioni come queste, quello che faccio è semplicemente usare le statistiche degli orsi, anche perché chi se ne può accorgere? Modifica l'aspetto, i metodi di attacco, e se proprio devi aggiungi abilità speciali al volo… ma quando sei in dubbio, ti basta usare gli orsi.


◈ ◈ ◈


Bene, questa è la traduzione di un altro venerabile post della blogosfera OSR, ovvero Just Use Bears del blog Tales of the Grotesque and Dungeonesque. Sì è tutto qui, ma questo poco è anche molto.


Seguite il suo consiglio. Non temete. Usate gli orsi.]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: SCARAMUCCIA]]></title>
        <id>http://sephilrosso.wordpress.com/?p=918</id>
        <link href="https://sephilrosso.wordpress.com/2022/09/08/vecchio-carnevale-blogghereccio-scaramuccia/"/>
        <updated>2022-09-08T19:56:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il mio contributo per il mese di settembre del VCB dedicato alla guerra]]></summary>
        <author>
            <name>SephilRosso</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[d12 Monthly Zine , una fanzine sta spulciare e stampare.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/09/d12-monthly-zine-una-fanzine-sta.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/09/d12-monthly-zine-una-fanzine-sta.html"/>
        <updated>2022-09-06T20:24:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,

nel mentre sto preparando un post riguardante una futura collaborazione, sono incappato in una fanzine molto interessante e piena di contenuti AGGRATISSE!
Sto parlando di d12 Monthly.
Ho scaricato tutti i numeri (16!) e mi sono trovato tra le mani alcune vere perle da riutilizzare in partita o da leggere con interesse. 
Gli argomenti trattati sono vari e ogni numero ne tratta uno differente; vi consiglio di cercare quello che più vi aggrada.
Con pazienza mi sono creato una raccolta contenente i numeri dall'1 al 15 (oltre 300 pagine) e grazie a  Lulu la stamperò al costo di circa 13 Euri.
Per la copertina ho utilizzato l'immagine della mappa del modulo Undermontain da questo sito.
Appena mi verrà consegnata vi aggiornerò.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: La Guerra]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/09/vecchio-carnevale-blogghereccio-la.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/09/vecchio-carnevale-blogghereccio-la.html"/>
        <updated>2022-09-01T17:06:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Renitente alla leva: carriera fallita per Electric Bastionland

Il tema del Vecchio Carnevale Blogghereccio di settembre è la guerra,  un argomento piuttosto comune nei GdR, anche perché, pur nel suo orrore, offre molte possibilità di gioco e azione. In più, siccome il GdR è finzione e fantasia, non si corrono rischi e si è liberi di affrontare con l'immaginazione i pericoli bellici. Dal punto di vista del gioco però, più che gli scontri scontri e le battaglie,  mi hanno sempre interessato i retroscena, come le situazioni che si creano per i civili, che la guerra non la devono o non la vogliono fare, ma che in qualche modo la subiscono ugualmente. Per cui ecco a voi una nuova Carriera fallita per Electric Bastionland: Renitente alla leva.


Renitente alla Leva
Hai rifiutato di combattere p…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[chi cosa come perché]]></title>
        <id>https://perticadatremetri.blogspot.com/2022/08/chi-cosa-come-perche.html</id>
        <link href="https://perticadatremetri.blogspot.com/2022/08/chi-cosa-come-perche.html"/>
        <updated>2022-08-31T08:34:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo è un blog dedicato alle recensioni di avventure e giochi di ruolo OSR nostrani
Ormai c'è molto materiale nostrano originale e sentiamo che sia giunto il momento che qualcuno inizi a fare recensioni in maniera imparziale e utile, che esponga sia il buono che il cattivo di queste avventure e giochi di ruolo in modo che si crei una cultura non solo del creare (che in parte già c'è), ma del creare bene.

Chi siamo
Siamo persone come voi, che amano il gioco di ruolo, specialmente quello OSR, che leggono (tanto) e giocano (meno di quello che vorrebbero) come voi. I nostri nomi non sono importanti quanto quello che scriveremo in questo blog, e vogliamo che sia questo che parli per noi.
Cosa verrà recensito
Recensiremo materiale OSR scritto in italiano di produzione soprattutto italiana.
Il…]]></summary>
        <author>
            <name>perticadatremetri</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vech delle Praterie Ultraviolette]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/08/vech-delle-prateria-ultraviolette.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/08/vech-delle-prateria-ultraviolette.html"/>
        <updated>2022-08-30T22:54:00.019Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Altro mese altro post del Vecchio Carnevale Blogghereccio, stavolta a tema I Mecha!
E visto che i mecha (o vech, come vengono lì chiamati) stanno anche nelle Praterie Ultraviolette dell'ambientazione/campagna Ultraviolet Grasslands, come non dedicare un post per espandere un po' su di essi?
Partiamo dalla definizione di vech (tradotta dal glossario di UVG):
 Meccanismi veicolari per il trasporto multiplo di persone e merci, di solito biomeccanici anche se occasionalmente puramente golem. Esempi sono i camminatori prismatici dei Satrapi dello Spettro, i camminatori diesel nanici della Costa Est e gli aggraziati camminatori di porcellana dei Principi di Porcellana. La maggior parte dei vech sono capaci di un semplice movimento autonomo, specialmente quando seguono un'unità guida, ma in tutta…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recap del Vecchio Carnevale Blogghereccio : Il Tempo]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6377458#lastpost</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6377458#lastpost"/>
        <updated>2022-08-30T08:09:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Riassunto degli Articoli della Blogosfera
di: Barakiel]]></summary>
        <author>
            <name>Barakiel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Guerra!]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Guerra/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Guerra/"/>
        <updated>2022-08-28T15:34:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>E così siamo quasi a settembre, sta per iniziare un nuovo mese e, di conseguenza, un nuovo <a href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio">carnevale</a>. Il tema di questo mese è piuttosto semplice da presentare e anche parecchio diffuso nei giochi di ruolo: la guerra.</p>
<p>Come sempre, per partecipare, basta avere un blog, scrivere un post a tema e poi convididere il messaggio nella chat telegram del carnvale: <a href="https://t.me/vecchio_carnevale_blogghereccio">Vecchio Carnevale Blogghereccio</a>.</p>
<p>Ora, potete partecipare un po’ con quello che volete, ma vi lascio qualche spunto e qualcosa da leggere:</p>
<ul>
<li><a href="https://acoup.blog/2021/10/29/collections-fortification-part-i-the-besiegers-playbook/">Una serie di articoli su fortificazioni e assedi nel mondo antico</a></li>
<li>Che ne dite di creare un’avventura che si muove tra le trincee di una guerra?</li>
<li>O una classe apposta per i pacifisti?</li>
<li>Oppure un sistema minimale per tracciare gli eserciti mentre i PG fanno gli avventurieri?</li>
</ul>
<p>Ricordate, avete dal primo al trenta di settembre per partecipare!</p>]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mecha senza cuore]]></title>
        <id>https://surelynotamaster.blogspot.com/2022/08/mecha-senza-cuore.html</id>
        <link href="https://surelynotamaster.blogspot.com/2022/08/mecha-senza-cuore.html"/>
        <updated>2022-08-24T20:24:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio piccolo contributo al Vecchio Carnevale Blogghereccio a tema Mecha! (Qui Jonnie che lo ospita questo mese)
In realtà non sono un grande esperto di mecha, oltre all'amore per l'ignoranza dei film 'Pacific Rim' e qualche pezzo di anime qua e la non ho visto molto. Ah sì, ho visto pure la saga cinematografica dei 'Transformers'... conta?
Leggendo il tema del mese mi é venuto in mente come potesse essere un robottone senza il suo pilota, così ne ho realizzato un background per Troika! o Kasta! che sia.



Mecha senza cuore


Non sai come e perché sia successo ma sei senza cuore, il tuo pilota è scomparso. Forse ti ha abbandonato, forse è successo qualcosa di brutto, forse è passato ad un modello più recente… Questo non lo sai. Senza di lui ti senti perso, per questo cercarlo è diventato il tuo unico scopo di vita. Senza di lui non hai uno scopo, non hai un cuore. Purtroppo, non hai molta energia, dovrai sostentarti con quello che trovi
 Averi


Alabarda Spaziale (conta come Ascia)
Nucleo Prismatico
Oggetti dimenticati dal tuo pilota
Occhi Laser (conta come Fusil)
Rottami



 Abilità Avanzate


3 Combattere con l'Alabarda Spaziale
2 Pitagorica
2 Combattere con gli Occhi Laser
1 Volare
1 Forza
1 Urlo Poderoso

 
Speciali
 Non recuperi Resistenza riposando in modo normale: devi invece passare un intero periodo di riposo ricaricandoti con un Nucleo plasmatico o con una fonte di energia abbastanza potente. Per ogni ora in ricarica recuperi 3 Punti Resistenza.
 E come se indossassi sempre un’Armatura Modesta.]]></summary>
        <author>
            <name>Surely not a Master</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My virtual GM binder]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/08/my-virtual-gm-binder.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/08/my-virtual-gm-binder.html"/>
        <updated>2022-08-24T13:52:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Some time ago, a reddit user asked: "what would you put in your GM binder?". Here's my list:


Ask the Stars, an oracle: https://www.bastionland.com/2020/12/ask-stars-minimal-solo-rpg.html?m=0

My own tables for hexcrawl building, and the articles and tables linked within: https://drive.google.com/drive/folders/1sdwPOWSrtMndwp4vf_bqtnP1X674hk5w
Points of interest d6: 1. Lair; 2. Dungeon; 3. Landmark; 4. Settlement; 5. Secret; 6. Loot
Landmarks: https://www.dragonsfoot.org/forums/viewtopic.php?f=1&t=59911
More landmarks/encounter vignettes: https://docs.google.com/file/d/1odvwxifgGvbeaInMChL5zzAPmtp_QsQo/view
Why is your replacement PC in the dungeon?: https://coinsandscrolls.blogspot.com/2017/03/osr-table-of-replacement-pcs.html
Running out of light in a dungeon/time to end the open table session: https://riseupcomus.blogspot.com/2019/04/you-are-likely-to-be-eaten-by-grue.html
The "catching up with the party" table in Macchiato Monsters, for players joining an ongoing adventure
Weather tables

https://preview.redd.it/q9om7rf3vzb71.jpg?width=2480&format=pjpg&auto=webp&s=d62de17b624f1487bfe24ee512980b1250d13229

http://pitsperilous.blogspot.com/2017/09/weather-tables-from-real-meteorologist.html



Resources to build dungeons: https://docs.google.com/document/d/1Dk0U_u7SeibgDrf-nw3VhWxVgxU2_GaRB8i6yovJ8h8/edit?usp=sharing]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Il Robot delle Sabbie]]></title>
        <id>http://sephilrosso.wordpress.com/?p=904</id>
        <link href="https://sephilrosso.wordpress.com/2022/08/22/vecchio-carnevale-blogghereccio-il-robot-delle-sabbie/"/>
        <updated>2022-08-22T19:56:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il mio contributo per il mese di agosto del VCB dedicato ai mecha]]></summary>
        <author>
            <name>SephilRosso</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Black Hack, un'altra pietra angolare degli OSR minimali]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/08/black-hack-unaltra-pietra-angolare.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/08/black-hack-unaltra-pietra-angolare.html"/>
        <updated>2022-08-20T14:02:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve a tutti,
continuiamo la carrellata dei giochi di ruolo minimali con "Black Hack".
Ho voluto prendermi un pò di tempo per parlarvi di questo gioco, siccome ha avuto negli scorsi anni una grande diffusione sia come regolamento e sia come prodotti derivati.
Allo stato attuale è appena stata rilasciata una seconda edizione contenente molto materiale extra, non ho visualizzato questa edizione siccome già possiedo alcuni regolamenti derivati.
Il core del regolamento potete visualizzarlo in questi link: "Regolamento gratuito", "System reference sheet".
Attualmente il gioco è edito da MS edizioni che si occuperà di una nuova edizione con molte illustrazioni create appositamente.
Tale scelta editoriale è stata già fatta con un altro gioco derivato da Black Hack e cioè "The Cthulhu Hack"; dove…]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ANTIMECHA - Una classe per Cairn e Into the Odd]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/08/antimecha-una-classe-del-glog-per-into.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/08/antimecha-una-classe-del-glog-per-into.html"/>
        <updated>2022-08-17T08:45:00.008Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Approfitto del tema del Vecchio Carnevale di agosto, dedicato ai Mecha, per creare una nuova classe da aggiungere alla mia collezione di classi in stile Glog da usare con Cairn ed altre hack di Into the Odd. 

Mentre ero nella doccia dopo il mare riflettevo sul fatto che un Mecha, semplificato nella sua forma essenziale, è un costrutto che può essere indossato da un essere vivente, e che il suo inverso sarebbe un sintetico con una strana pulsione ad indossare esseri organici.


Quindi eccolo qui, l'inverso di un Mecha: l'ANTIMECHA.









ANTIMECHA


“Volevamo costruire delle macchine da indossare, 
ma hanno finito per indossare noi”


Sei stato costruito per servire i tuoi padroni organici, poi qualcosa deve essere andato storto. Ora sei libero di vivere la tua non-vita, combattendo ogn…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
</feed>