<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-07-15T22:07:54.540Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cosa ci fa un elefante nel Naftabosco?   Vecchio carnevale Blogghereccio - gli elefanti parte 2]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/cosa-ci-fa-un-elefante-nel-naftabosco.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/cosa-ci-fa-un-elefante-nel-naftabosco.html"/>
        <updated>2023-07-13T16:22:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Visto che questo mese ospito il Vecchio Carnevale Blogghereccio, a tema elefanti, mi sembrava appropriato offrire più di un contributo.
Per cui beccatevi una tabella casuale a tema
Cosa ci fa un elefante nel Naftabosco?
D6
1: Non è un elefante, ma un essere demoniaco dell'Inframondo! Il puzzo di zolfo e gli occhi leggermente luminosi dovrebbero essere un indizio...infatti se viene avvicinato si trasforma in una sorta di gigante mostruoso e sulfureo. Questo mostro brama le anime dei personaggi (almeno di un paio) che poi userà per i suoi scopi immondi. Potrebbe essere possibile persuaderlo a accettare che gli vengano consegnate le anime di altre persone più interessanti al posto delle loro.
Demone dell'Inframondo: 10 PF, 16 For, 7 Des, 13 Vol, artigli e zanne d8+d8 o soffio sulfureo d6 scop…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Solitudine - Raccolta di Giugno]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/559263/la-solitudine-raccolta-di-giugno</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/559263/la-solitudine-raccolta-di-giugno"/>
        <updated>2023-07-13T07:32:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco qui che mentre impazzano Gli Elefanti a luglio, ci arriva la raccolta di giugno a tema La Solitudine ! Sei contributi tutti per voi, da leggere quando siete da soli e non sapete cosa fare (o in c...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elephantumachia - Un serraglio elefantino per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/07/elephantumachia-un-serraglio-elefantino.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/07/elephantumachia-un-serraglio-elefantino.html"/>
        <updated>2023-07-11T15:40:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Luglio a tema ELEFANTI (ospitato dal blog Il Castello Chimerico)!


Per l'occasione ho pensato di scrivere un piccolo almanacco per Cairn di Yochai Gal, come già fatto in altre occasioni. Quindi all'interno dell'Elephantumachia potrete trovare:


Tre pacchetti d'avventura a tema: un sacerdote di divinità pachidermiche, un cavaliere di elefanti e un vero e proprio elefante umanoide simile ai Loxodon di Dungeons & Dragons
Tre reliquie dalle sembianze elefantine che racchiudono al loro interno la forza e la saggezza di questo magnifico animale
Tre creature grandi, ma proprio grandi. Meglio andarsene o essere sicuri di avere un piano a prova di Leviatano
6 siti di avventura e idee per scenari


QUI trovate la pagina Itch.io con il pdf dell'Elephantumachia]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Integrazione e Discriminazione (Raccolta di Maggio)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555571/integrazione-e-discriminazione-raccolta-di-maggio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555571/integrazione-e-discriminazione-raccolta-di-maggio"/>
        <updated>2023-07-05T15:16:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A quanto pare la raccolta del mese di maggio, a tema Integrazione e Discriminazione , era stata fatta e io non ne ero al corrente. Ed eccovi qui il link per andarvi a leggere gli interessantissimi con...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Luglio - Gli Elefanti]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555553/luglio-gli-elefanti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555553/luglio-gli-elefanti"/>
        <updated>2023-07-05T14:42:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Luglio, con il caldo, è arrivato. E mentre aspettiamo che arrivi anche la raccolta del mese precedente a tema La Solitudine (e le raccolte ancora prima), andiamo verso il tema di questo mese che rigu...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le benedizioni dell’Elefantino di Giada: Vecchio Carnevale Blogghereccio - gli elefanti]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/le-benedizioni-dellelefantino-di-giada.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/le-benedizioni-dellelefantino-di-giada.html"/>
        <updated>2023-07-03T14:40:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo mese ospito il Vecchio Carnevale Blogghereccio, e se ne avrò la possibilità produrrò più di un contributo a tema elefantesco. Qui c'è il primo, ispirato dal fatto che in india, presso alcuni templi si trovano degli elefanti sacri, e essere  toccati sulla fronte dalla loro proboscide è considerato di buon augurio.

Le benedizioni dell’Elefantino di Giada:

Il famoso Elefantino di Giada è uno spirito benefico, incarnazione del nume tutelare delle montagne di Dala-Zala, la terra che sovrasta le giungle. Si presenta come un piccolo elefante, a volte di colore normale, a volte verde brillante, ma è detto “di giada” per la preziosità e la sacralità che vengono  attribuite a questo materiale, di cui si dice fosse fatta la Coppa delle Divinità. L’Elefantino vaga per tutto il territorio, app…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gli Elefanti e il GDR: Vecchio Carnevale Blogghereccio di luglio]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/gli-elefanti-e-il-gdr-vecchio-carnevale.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/gli-elefanti-e-il-gdr-vecchio-carnevale.html"/>
        <updated>2023-06-30T19:35:00.008Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Torna il Vecchio Carnevale Blogghereccio! L'onore e  l'onere di ospitare il mese di luglio è ricaduto su di me e il tema sarà.. sarà.. 
Gli elefanti! (ma secondo me l'avevate già capito) 
Cosa siano gli elefanti dovrebbe essere noto, se invece non vi è chiaro cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio, andate a leggerlo al link che vi ho fornito,  chissà che non vi venga voglia di partecipare. 






Questi animali estremamente forti e intelligenti, epitomi della creatura che non scorda nulla,  nel bene e nel male, sono stati usati nei secoli come preziosi aiuti nel lavoro e in guerra, nonché tristemente cacciati per l'avorio. Sono le creature terrestri più grandi del mondo, oggi diffuse soprattutto nel Continente Africano e nel Subcontinente Indiano, veri e propri simboli di queste terre…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Streben Schatzjager: un dungeon crawl in puro spirito old school]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/streben-schatzjager-un-dungeon-crawl-in.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/streben-schatzjager-un-dungeon-crawl-in.html"/>
        <updated>2023-06-28T07:00:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,


Questo titolo era già stato citato nell'articolo sui solitari e ora è arrivato il momento di presentarvelo. 


Streben Schatzjager: Cacciatori di tesori è un gioco di Giovanni Galli e Niccolò Rossi uscito in prima tiratura nel 2022 a seguito di una raccolta fondi indipendente, oggi è edito dalla Dungeoneer Games. Ambientato nello stesso mondo del gdr il titolo è un dungeon crawl con caratteristiche peculiari del mondo old school, il manuale consiglia l'uso di miniature e battlemat per un esperienza più immersiva. 
In Cacciatori di Tesori ci avventureremo in dungeon e terre selvagge in cerca delle vestigia del mondo pre cataclisma da rivendere a facoltosi e collezionisti di queste illegali reliquie. 
Come nel gdr i pg non avranno classe e le loro peculiarità saranno definite…]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guida all'OSR: Morte dei personaggi]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/guida-allosr-morte-dei-personaggi.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/guida-allosr-morte-dei-personaggi.html"/>
        <updated>2023-06-23T15:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve,


Torniamo a parlare del mondo old school affrontando un argomento centrale: la morte dei personaggi. 
Momento che può coglierci in ogni occasione durante la sessione è un'esperienza cardine dei gdr old school.
Elemento di rilevanza in questi giochi dove, come spiegato nel precedente articolo sulle sfide, pericoli di ogni sorta posso facilmente condurre alla sconfitta. Consiglio a chiunque non affezionatevi troppo al personaggio, preparatene sempre due o tre in vista di una prematura dipartita così già da entrare nello spirito e provare classi diverse. 
Questo concetto dovrà essere introdotto al pari di altri, così che chi è abituato con dnd o titoli dove i pg sono più bilanciati e hanno ben più risorse prima di una sconfitta definitiva, possa valutare se è di suo gradimento o meno, può sempre capitare la persona che rimane male o si turba per una morte inaspettata magari già alle prime battute.   
Naturalmente in qualsiasi gioco poi è il master che deciderà il tono delle sfide sta a lui capire se voglia tenere in vita i pg per incontri più significativi o per avere coerenza in campagne più lunghe. 
In questo mondo old school i giocatori devo sentire il pericolo in ogni cosa che faranno e gestire bene le proprie risorse in quanto i pg non sono immortali nemmeno salendo di livello, possono avere qualche possibilità in più ma non è sempre facile scamparla.
Per concludere consiglio di valutare con attenzione con il proprio gruppo se portare al tavolo il gioco o meno anche rispetto a questo fattore, ricordando sempre che il divertimento è al primo posto. 


@GioReDiFerro]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #4 CORNATTO]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/il-circo-di-bosch-4-cornatto.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/il-circo-di-bosch-4-cornatto.html"/>
        <updated>2023-06-22T13:11:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un'altra bestiaccia per Cairn direttamente dai quadri di Hieronymus Bosch.

IL CORNATTO
7 PF, 15 DES
Artigli (d6+d6)


I Cornatti sono felini mutati dal sangue di Unicorno durante bizzarri e misteriosi rituali. Sono spesso usati da demoni e fate come destrieri, per via della loro prodigiosa velocità e vivacità.
Ricercati dagli alchimisti per il corno, il manto e le ghiandole. Questi ingredienti sono citati in tutti i trattati accademici come fondamentali per infondere pozioni e oggetti di proprietà illusorie ed eteree.
Se il Cornatto riesce a caricare in linea retta può infilzare gli avversari con il suo corno (+1d8 danno). In caso di Danno Critico provocato dal corno la vittima è incapace di interagire fisicamente con la realtà per 1d6 Turni.

1. La Rostrina
2. Il Lucolo
3. Il Demorgone]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Come iniziare a giocare OSR]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/06/come-iniziare-giocare-osr.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/06/come-iniziare-giocare-osr.html"/>
        <updated>2023-06-22T11:47:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A mio avviso il migliore gioco per iniziare è Knave. Perché? Perché è semplicissimo, è economico ed è compatibile con la maggio parte dei moduli.


Ora, Knave ha il grosso problema di non avere praticamente regole inerenti l'esplorazione, ma è facile ovviare. Basta rubare quelle di OSE (sezione 'Adventures' )oppure l'hazard system di Necropraxis, e il gioco è fatto.


Ora abbiamo regole e personaggi, ma dove andiamo? Puoi creare il tuo mondo oppure giocare un'avventura già pronta.


Di avventure ce ne sono un'infinità, consiglio di farsi un giro su itchio e trovare quella che ti piace di più, oppure guarda questa cartella di one-page dungeon, perfetti per inziare a bagnare i piedi.


Se hai problemi a trovare giocatori di persona, consiglio di cercare online, sul canale Telegram di Ruling the Game, sul gruppo FB OSR Italia, e sul server Discord della COSMO.


E poi... inizia a giocare! Buttati, non avere paura. Capisco il timore di fare perdere tempo agli altri, ma i GDR sono magici, creano tantissimo divertimento con pochissimo sforzo. Basta davvero mettere quattro personaggi in un posto misterioso. Sicuramente farai degli errori, troverai che una situazione si poteva gestire diversamente, ma è difficile che questo rovini la serata e, anche se fosse, vorrà dire che la prossima volta farai meglio. Ne vale la pena.]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - La Clessidra degli Eventi]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/06/canaglie-del-bizzarro-la-clessidra.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/06/canaglie-del-bizzarro-la-clessidra.html"/>
        <updated>2023-06-18T11:36:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quando ho scritto il precedente post Tempo, Incontri Casuali e Grossi, Rossi d30 non avevo ancora letto questo bellissimo post di Arnold K. THE UNDERCLOCK: Fixing the Random Encounter che è un modo bellissimo per gestire gli incontri casuali e lo scorrere del tempo.

E quindi questa meccanica finisce in Canaglie del Bizzarro come regola ufficiale, con la meccanica classica che può funzionare come alternativa opzionale (per chi preferisce un sistema più casuale).


Quindi questa parte sovrascrive il capitolo nel post precedente.


◈◈◈


Il Tempo è un Nemico Senza Volto


Tener traccia del tempo è molto importante!


Nel dungeon e in qualsiasi luogo chiuso e pericoloso, viene scandito in Turni di 10 minuti. Qualsiasi azione significativa impiega almeno un Turno (esaminare una stanza, forzare…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bestiario del Naftabosco: I Drakken tricefali]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/bestiario-del-naftabosco-i-drakken.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/bestiario-del-naftabosco-i-drakken.html"/>
        <updated>2023-06-16T16:52:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I Drakken tricefali sono mostriciattoli brutti, sporchi e cattivi che abitano la Valle Naftosa; ne abbiamo già accennato qui.  Si nutrono principalmente di viandanti incauti e bestiame rubato agli allevatori dei dintorni. Gli sporadici tentativi di eradicarli sono falliti a causa della complessa rete di grotte che si aprono sui fianchi della valle, in cui i manigoldi trovano rifugio. 

Fisicamente sono umanoidi alti tra 1metro e trenta e un metro e mezzo, con la pelle coperta di squame varianti dal verde bottiglia al nero bluastro, dotati di coda da rettile, mani prensili, lunghi piedi artigliati e tre teste cornute.
Il loro linguaggio non è comprensibile alle altre specie, né loro sembrano interessati a parlare con chi non fa parte della loro gente. Non producono né si avvalgono di utensili, vestiti o armi, affidandosi a unghie, morsi e all'occasionale lancio di sassi durante gli scontri, ma per quanto non troppo intelligenti,  possiedono un'astuzia maligna che permette loro di utilizzare alcune tattiche di base durante gli scontri. Inoltre, la presenza di tre paia di occhi e di orecchie li rende alquanto difficili da sorprendere. Sono soliti divorare caduti e prigionieri e in seguito gettarne gli averi in un alcuni fossi di fango naftoso situati nella valle. Non si sa se facciano tutto ciò per celebrare una sorta di rituale religioso o per altri motivi noti soltanto a loro. 
Ultimamente il loro numero è aumentato e costituiscono sempre più una spina nel fianco per gli insediamenti e le fattorie più vicini alla Nalle Naftosa.


Statistiche per Cairn e simili:
Drakken tricefalo
5 PF,  9 FOR, 12 DES, morsi e unghiate D6+D6. Danno Critico: mangiano un pezzetto del bersaglio, ad esempio un dito o un orecchio. Sono molto difficili da sorprendere.


Statistiche per La Scatola Bianca e simili
Drakken tricefalo 
CA 7 (12),  DV 1+1, Attacchi 1, morsi e unghiate 1d6, Speciale: sorpresi soltanto con 1 su D6, Movimento 12, DVE/PE: 1/15]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
</feed>