<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-02-26T02:52:18.761Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rise......... tanti spinti in 12 pagine.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/02/rise-tanti-spinti-in-12-pagine.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/02/rise-tanti-spinti-in-12-pagine.html"/>
        <updated>2023-02-21T19:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buongiorno a tutti,
volevo ricollegarmi con alcuni miei recenti post riguardanti la generazione di dungeon e avventure, presentandovi un piccolo modulo interessante anche se non curato adeguatamente.
Parlerò di Rise un sistema (SRD) che avrebbe dovuto essere spiegato e sviluppato in modo più approfondito: le idee ci sono così come le meccaniche.
Ero dubbioso se presentarvelo sul blog, siccome avrei preferito esporvi un sistema più completo, tuttavia ho deciso di segnalarvelo siccome presenta alcuni punti interessanti.
Rise si presenta come un sistema basato sullo sviluppo di una storia esposta nei classici 3 atti, dove grazie a dei contatori si potrà tenere traccia delle azioni dei Pg e delle risorse da loro utilizzate.
Come già detto il sistema è interessante e da molti spunti, ma avrebbe dovuto essere spiegato in modo più completo e (magari) con più esempi.
Da tenere, comunque, in considerazione.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DCC - Dungeon Crawl Cuties]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2023/02/dcc-dungeon-crawl-cuties.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2023/02/dcc-dungeon-crawl-cuties.html"/>
        <updated>2023-02-17T10:27:00.013Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[- ver. WIP 0.1 - 
CUTIES
-1 pv per livello
-1 kit da avventuriero e un'arma
-allineamento: legale, neutrale, caotico


USURA
-3 usi a tutti gli oggetti prima di rompersi, guastarsi o scaricarsi. Oggetti diversi richiedono tempi (frangenti, turni e quarti) e attrezzi diversi per essere ristabiliti.


ARMI e ARMATURE
-leggere (1 danno), distanza (1 danno), pesanti (2 danni)
-armature: max 1 corazza e 1 scudo a testa.


TEMPO
-quarti: 6 ore - turni: 10 minuti - frangenti: 10 secondi


PROVE
-prove che richiedono tempo-strumenti: se fattibili fai passare il tempo e consuma gli oggetti usati. La prova è superata
-prove che richiedono abilità: se fattibili tira 1d6, se superi 3 riesci. Sottrai 1 se non hai il tempo, sottrai 1 se non hai oggetti. Sottrai 1 se ci sono altri svantaggi (al buio, al …]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Incontri Casuali alla Frontiera del Mondo]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/02/incontri-casuali-alla-frontiera.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/02/incontri-casuali-alla-frontiera.html"/>
        <updated>2023-02-16T10:49:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Vecchio Carnevale Blogghereccioè qui con un nuovo bellissimo tema, Le Frontiere, e chi sono io dall'esimermi di dire la mia riguardo questo affascinante argomento? 
E come se non con non una tabella di incontri casuali?


  Questa volta la tabella ho cercato di renderla generica, e non specifica di   una sola ambientazione né solo al genere fantasy (o western). Ovviamente ci   sono degli assunti nella tabella riguardo la frontiera e certi possibili temi,   ma nonostante questo dovrebbe essere facile adattarla anche ad ambientazioni   fantascientifiche e altro. 
  E se beccate l'ispirazione diretta per alcune delle voci, 100 punti esperienza   a voi! 


  Ho inoltre cercato, visto il tema della Frontiera, di affrontare il il tema   della colonizzazione il meno possibile in senso univoco …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Morbo della Solitudine: il Radiodramma!]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2023/02/il-morbo-della-solitudine-il-radiodramma.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2023/02/il-morbo-della-solitudine-il-radiodramma.html"/>
        <updated>2023-02-16T10:29:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo un lungo lavoro di scrittura, registrazione e montaggio, il nuovo radiodramma in sei puntate ambientato nel mondo di Hellwinter è sul podcast!
Ascolta la prima puntata qui.
Scarica il companion del radiodramma qui.
Un enorme GRAZIE va alle splendide persone che hanno prestato la loro voce ai personaggi:
  
Tanith Greyweather: Rosanna Lia
  
Moira: Carlotta Bassignana
  
Isabeaux: VIR
  
Drystan Dragonheart: Alessandro Anglani
  
Conte Thored: Skorpio
  
Wamba: Emanuele Quarello
  
Raygor: Random Audiolibri

NELLA PRIMA PUNTATA
I Grigi Compagni Tanith Greyweather e Drystan Dragonheart si recano a Hillshade, magione del Conte Thored, per aiutarlo con un’angosciante pena che affligge sua figlia Moira…]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Terra Oscura: licenza creative commons]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/02/terra-oscura-licenza-creative-commons.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/02/terra-oscura-licenza-creative-commons.html"/>
        <updated>2023-02-12T14:42:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La Terra Oscura 


Buongiorno a tutti,
ho concluso, finalmente, i tre manuali de "La Terra Oscura".
I tre manuali ( il Basic, Expert e il Bestiario ) sono rilasciati con licenza Creative Commons BY-SA Attribuzione - Condividi allo Stesso Modo.
Questo significa che potete utilizzare il regolamento per le vostre creazioni.
Troverete i manuali stampati su LULU e i PDF su questo blog.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rime di Esperia #4 (Giardini del Re + Terzo Portone de lo Sottomondo)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/rime-di-esperia-4-giardini-del-re-terzo.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/rime-di-esperia-4-giardini-del-re-terzo.html"/>
        <updated>2023-02-11T13:05:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue Rime di Esperia, il mio pointcrawl a tema italico/rinascimentale. Si torna vicino alle mura della Città per visitare i Giardini del Re, un grande in stato d'abbandono. Pochi sanno che il groviglio arboreo cela il Terzo Portone de lo Sottomondo, una delle entrate privilegiate per il ricettacolo diabolico che trama sotto la Città (non che in superficie sia una festa di santi!).
I Giardini del Re



Anche i Giardini del Re, come Poggio Cavalli, sono vestigia dell'Antico Impero. Un vasto parco lussureggiante lasciato a se stesso, frequentato principalmente da ladruncoli e società segrete. I Giardini sono attraversati da due sentieri disposti a croce, per lo più invasi dalle erbacce. In mezzo agli alberi si trovano ancora i resti di padiglioni, templi e statue. 

Il Tempio dell'Amore. …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E la Dungeon23???]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/e-la-dungeon23.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/e-la-dungeon23.html"/>
        <updated>2023-02-09T16:47:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il terzo e ultimo resoconto della mia esperienza con Dungeon23. Sono partito molto carico con il mio progetto Hex23, ma alla fine ho dovuto desistere...non riuscivo a tirar fuori un esagono ogni giorno e dopo una settimana di niente ho deciso di fermarmi. Fortunatamente parteciperò comunque alla sfida, ma tramite il progetto collettivo Cantiere Dungeon23 (cercando @cantieredungeon23 su Telegram troverete la pagina in cui vengono condivise le stanze giorno per giorno).
Un altro fattore decisivo per il mio abbandono è che già creo materiale per i gdr quotidianamente (dungeon, scenari, ambientazioni, mappe ecc...) e la Dungeon23 stava diventando solo un compitino in aggiunta a tutti gli altri miei progetti (molti dei quali, come Le Rime di Esperia e il pointcrawl per Pokémon Dungeon Crawler, li posto regolarmento qua sul blog). Inoltre nel post per il primo compleanno del blog avevo parlato di un hexcrawl dal titolo L'Atlante delle Terre Senza Corona. Si tratta di un mega-hexcrawl fantasy al quale sto lavorando da un po', una sorta di Hex23 dal ritmo molto più tranquillo. Avevo pensato di integrarlo nella Hex23, ma mi sono reso subito conto che se volevo rispettare i temi della sfida (cosa che volevo fare) avrei dovuto modificare la mia idea per l'Atlante. Ho quindi deciso di concentrarmi solo su quello.
Ho mollato la Dungeon23, quindi...

Pagherò la tassa
Perchè l'ho deciso io. Perchè ho bisogno di autoassolvermi. Perchè sono contento di come si sta sviluppando l'Atlante. Qua sotto trovate un estratto (con un sacco di riferimenti tolkeniani, tra l'altro). Eventuali meccaniche fanno riferimento a Cairn di Yochai Gal.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1d20 Cartelli e Insegne da Terre di Confine]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/1d20-cartelli-e-insegne-da-terre-di.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/1d20-cartelli-e-insegne-da-terre-di.html"/>
        <updated>2023-02-06T10:40:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vecchie e appena accennate strade che ad un certo punto sembrano quasi voler finire. Davanti a noi ancora terre sconfinate, a perdita d'occhio. E un cartello con strane località scritte sopra. A Nord c'è davvero il Lago Infuocato delle Salamandre? E chi ha messo un cartello qui? Pensavamo che queste lande fossero luoghi fuori da qualsiasi giurisdizione, figurarsi quella cartellistica!
Ecco una lista di cartelli e insegne da mettere su una strada alle terre di confine e di coloro che potrebbero averli messi. Perchè dei cartelli? Beh, sono ottimi mezzi per alimentare la curiosità dei giocatori e permettere loro di compiere scelte significative in gioco. Un po' come i luoghi di interesse visibili all'orizzonte (ottimi esempi videoludici: Zelda Breath of the Wild ed Elden Ring).



1d20 Cartel…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Febbraio - Le Frontiere + Raccolta di Gennaio (Il Tè)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/486479/febbraio-le-frontiere-raccolta-di-gennaio-il-t</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/486479/febbraio-le-frontiere-raccolta-di-gennaio-il-t"/>
        <updated>2023-02-06T09:57:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il freddo gennaio se ne è andato, con il suo carico di caldi tè e infusi a scaldarci il cuore e le membra. È giunto al suo post il freddo febbraio, a farci guardare lontano oltre i confini del cono...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le frontiere - La vacca sulle terre di confine]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/02/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/02/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html"/>
        <updated>2023-02-05T14:07:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il tema del Vecchio Carnevale Blogghereccio di questo mese, le frontiere, è ospitato da Il Calderone del Troll, che propone un'ottima e intelligente riflessione sul tema.
D&D, il primo gioco di ruolo (o adventure game, termine che i suoi creatori preferivano) della storia è nato negli USA, e si porta dietro ancora oggi parecchie implicazioni da Far West pseudo medievale (gente che gira armata impunemente, luoghi in cui la legge è assente o quasi interamente affidata a iniziative private, banditi, ecc.). Anche i grandi spazi tipici degli hexcrawl, a contrasto con quelli spesso claustrofobici dei dungeon, sono una caratteristica che mi ha sempre ricordato la Frontiera Selvaggia nel senso più americano dell'espressione. Inoltre, sono dell'idea che le frontiere e i luoghi marginali, sia in sen…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Quick and Classic: un "light" fantasy classico, veloce e semplice.]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/01/quick-and-classic-un-light-fantasy.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/01/quick-and-classic-un-light-fantasy.html"/>
        <updated>2023-01-30T16:30:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ehilà bentrovati, ve ne avevo accennato ecco qua Quick and Classic di David Chelazzi.

QAC è un gioco old school che strettamente si rifà al classico fantasy anni 80, volutamente leggero quindi master e giocatori troveranno situazioni che andranno risolte al tavolo in quanto esulano dalle regole. 
QAC è un gioco che per alcune meccaniche varia dai classici sistemi OS, per cominciare le azioni sono assegnate a 7 categorie: Combattimento, Acrobazie, Sotterfugio, Enigmi, Fascino, Minaccie e Impervia. Ogni personaggio avrà le sue preferite e un punteggio abilità, che si potrà usare solo se si è competenti nella categoria richiesta. Esistono pure le azioni di gruppo mediando il punteggio e arrotondandolo per difetto. 
Una tabella poi indicherà il dado corrispondente che andremo a tirare per ris…]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
</feed>