<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-03-09T10:10:30.925Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Giocare in solitario: possibile e divertente]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/03/giocare-in-solitario-possibile-e.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/03/giocare-in-solitario-possibile-e.html"/>
        <updated>2023-03-07T14:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bentrovati,
Ebbene i gdr in solitario esistono e non parlo di librigame ma veri e proprio manuali che ci permettono di creare una storia originale, chiaramente essendo un blog sulla OSR ci soffermeremo sui titoli dungeon crawler che si sono ritagliati un loro spazio nel panorama italiano. 
Certo non è come giocare in gruppo però gestendo da soli un party nessuno vi ferma dal creare dinamiche tra gli avventurieri magari inserendo l'assurdo background che avevate in mente oppure facendoli interagire tra di loro in maniera sarcastica, l'esperienza per chi gioca old school poi continua nel provare i diversi archetipi di classe perché no potrete portare il vostro pg preferito alla prossima serata oppure  dare vita al luogo appena esplorato arricchendolo di particolari e usarlo nelle vostre avve…]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio carnevale Blogghereccio: Le luci]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/03/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-luci.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/03/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-luci.html"/>
        <updated>2023-03-07T10:26:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo mese il Vecchio Carnevale Blogghereccio è ospitato da Dietro lo Schermo e ha per tema le luci.
Lo stile di gioco associato alla scena OSR sottolinea quasi sempre l'importanza della gestione delle risorse e degli oggetti, mentre torce e lanterne sono le compagne inseparabili di chi si avventura sottoterra in dungeon e caverne. Un incantesimo di luce, a volte snobbato, può essere decisamente potente se usato in maniera creativa (per accecare una creatura ostile abituata all'oscurità) o può aiutare a scorgere dettagli difficili da notare con luci più deboli, persino un'umile torcia in più può fare la differenza tra la vita e la morte, evitando di cadere in una fossa o di accorgersi di un agguato. 


Avventuriere e avventurieri del Naftabosco non fanno eccezione: aiutati dall'abbondanza…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Australia Cairn Edition: quando il bestiario non è fantasia]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/australia-cairn-edition-quando-il.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/australia-cairn-edition-quando-il.html"/>
        <updated>2023-03-06T17:39:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un post poco serio in cui trasformo alcuni animali dell'Oceania in mostri per Cairn. Non è stato difficile.
DISCLAIMER: l'ispirazione per questo pezzo arriva da una condivisione sulla chat di Ruling the Game e dalla miriade di meme sulla "spaventosa" fauna australiana. Sono meme. Gli squali uccidono in media 9 persone all'anno. Gli umani uccidono in media cento milioni di squali all'anno.



1. La Marea di Serpenti
La Marea di Serpenti è una creatura magica molto rara, conseguenza di terribili fallimenti magici. Vaga per le coste con l'obiettivo di espandersi.

12 PF, 11 FOR

Fauci velenose (1d6+1d6, esplosivo)

Difficilmente si può distinguere una semplice marea schiumosa da una Marea di Serpenti. Stando zitti, però, è possibile sentire, fievole a causa del rumore del mare, un coro di son…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guida all'OSR: Il mondo di gioco e le avventure]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/03/guida-allosr-il-mondo-e-le-avventure.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/03/guida-allosr-il-mondo-e-le-avventure.html"/>
        <updated>2023-03-04T20:05:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve a tutti, si è passato un po' di tempo dopo aver giocato e fatto nuove ricerche per portare contenuti interessanti son tornato.
Parliamo del mondo di gioco e delle avventure old school. Tutte le nostre avventure nei giochi old school cominciano in un dungeon che sia un'avventura del manuale o creata da noi poi magari insieme al nsotro gruppo ci chiediamo cosa esiste fuori di esso? Naturalmente la risposta più tipica è, le Terre Selvagge. Per animare questo posto esistono alcuni mezzi che zine o moduli specifici, le tabelle casuali. Questo è uno strumento fondamentale per chi vuole da se crearsi un ambientazione aiutano a definire incontri, città, avventure, tesori e molto altro. Del materiale in italiano abbiamo Knock!, Scatola degli attrezzi e un paio di companion che posso fare al c…]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ranchero Swing // cinque background per Troika! × Cowboy Bebop]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/03/ranchero-swing-cinque-background-per.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/03/ranchero-swing-cinque-background-per.html"/>
        <updated>2023-03-02T21:25:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questi sono cinque background per Troika! e Kasta! ispirati ai protagonisti dell'anime più bello di sempre: Cowboy Bebop.


È da moltissimo tempo che volevo farli, e ci ho messo davvero tanto a metterli insieme. Credo di esserci riuscito, almeno un po-. Spero vi piacciano!


Morto Sognante


Tu sei già morto, ma la morte non ti ha ancora preso. La tua vita è un sogno inframmezzato da ferite inflitte e ferite subite, mai definitive e sempre rimarginate, al contrario di quella che nel tuo passato ti ha spezzato il cuore e ti ha spinto a vagare in cerca della fine che ancora non è giunta. Il passato però ha l'abitudine di tornare violento come un fiume in piena al quale non si può sfuggire, e nemmeno la tua lancia argentata può portarti abbastanza lontano.


Averi
Pistoletta
Completo elegante…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Marzo - Le Luci + Raccolta di Febbraio (Le Frontiere)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/496385/marzo-le-luci-raccolta-di-febbraio-le-frontiere</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/496385/marzo-le-luci-raccolta-di-febbraio-le-frontiere"/>
        <updated>2023-03-01T11:43:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A febbraio abbiamo esplorato le lontane frontiere, siano esse spaziali, del vecchio west, fantasy, della mente o della scoperta in senso lato, e quante sono state! Ben nove, se non ho disimparato a co...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Oltre la Frontiera: contributi per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Febbraio]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/oltre-la-frontiera-contributi-del.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/oltre-la-frontiera-contributi-del.html"/>
        <updated>2023-03-01T10:40:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[É infine giunto al termine il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Febbraio, tema "Le Frontiere". Viandanti da ognidove si sono addentrati nell'Ignoto riportando indietro mirabolanti notizie e storie che vi sproneranno (spero) a partire per un'avventura là dove le mappe sono ancora vuote. 



Il Blog Bellicoso ci offre una dettagliata guida sugli Spazi Liminali e sulla nature di queste "soglie". Riferimenti mitologici e pop, agganci per avventure e misteriose creature che si affacciano dal limen.
Il Castello Chimerico ha affisso una chiamata all'avventura sulla bacheca della locanda: 6 vacche sono scomparse nelle Terre di Confine, riuscirete a riportarle a casa? Un' ottima aggiunta a The Keep on the Borderlands!
Dietro lo Schermo ci racconta la sua esperienza con una open table stile West Ma…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rise......... tanti spinti in 12 pagine.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/02/rise-tanti-spinti-in-12-pagine.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/02/rise-tanti-spinti-in-12-pagine.html"/>
        <updated>2023-02-21T19:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buongiorno a tutti,
volevo ricollegarmi con alcuni miei recenti post riguardanti la generazione di dungeon e avventure, presentandovi un piccolo modulo interessante anche se non curato adeguatamente.
Parlerò di Rise un sistema (SRD) che avrebbe dovuto essere spiegato e sviluppato in modo più approfondito: le idee ci sono così come le meccaniche.
Ero dubbioso se presentarvelo sul blog, siccome avrei preferito esporvi un sistema più completo, tuttavia ho deciso di segnalarvelo siccome presenta alcuni punti interessanti.
Rise si presenta come un sistema basato sullo sviluppo di una storia esposta nei classici 3 atti, dove grazie a dei contatori si potrà tenere traccia delle azioni dei Pg e delle risorse da loro utilizzate.
Come già detto il sistema è interessante e da molti spunti, ma avrebbe dovuto essere spiegato in modo più completo e (magari) con più esempi.
Da tenere, comunque, in considerazione.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DCC - Dungeon Crawl Cuties]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2023/02/dcc-dungeon-crawl-cuties.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2023/02/dcc-dungeon-crawl-cuties.html"/>
        <updated>2023-02-17T10:27:00.013Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[- ver. WIP 0.1 - 
CUTIES
-1 pv per livello
-1 kit da avventuriero e un'arma
-allineamento: legale, neutrale, caotico


USURA
-3 usi a tutti gli oggetti prima di rompersi, guastarsi o scaricarsi. Oggetti diversi richiedono tempi (frangenti, turni e quarti) e attrezzi diversi per essere ristabiliti.


ARMI e ARMATURE
-leggere (1 danno), distanza (1 danno), pesanti (2 danni)
-armature: max 1 corazza e 1 scudo a testa.


TEMPO
-quarti: 6 ore - turni: 10 minuti - frangenti: 10 secondi


PROVE
-prove che richiedono tempo-strumenti: se fattibili fai passare il tempo e consuma gli oggetti usati. La prova è superata
-prove che richiedono abilità: se fattibili tira 1d6, se superi 3 riesci. Sottrai 1 se non hai il tempo, sottrai 1 se non hai oggetti. Sottrai 1 se ci sono altri svantaggi (al buio, al …]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Incontri Casuali alla Frontiera del Mondo]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/02/incontri-casuali-alla-frontiera.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/02/incontri-casuali-alla-frontiera.html"/>
        <updated>2023-02-16T10:49:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Vecchio Carnevale Blogghereccioè qui con un nuovo bellissimo tema, Le Frontiere, e chi sono io dall'esimermi di dire la mia riguardo questo affascinante argomento? 
E come se non con non una tabella di incontri casuali?


  Questa volta la tabella ho cercato di renderla generica, e non specifica di   una sola ambientazione né solo al genere fantasy (o western). Ovviamente ci   sono degli assunti nella tabella riguardo la frontiera e certi possibili temi,   ma nonostante questo dovrebbe essere facile adattarla anche ad ambientazioni   fantascientifiche e altro. 
  E se beccate l'ispirazione diretta per alcune delle voci, 100 punti esperienza   a voi! 


  Ho inoltre cercato, visto il tema della Frontiera, di affrontare il il tema   della colonizzazione il meno possibile in senso univoco …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Morbo della Solitudine: il Radiodramma!]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2023/02/il-morbo-della-solitudine-il-radiodramma.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2023/02/il-morbo-della-solitudine-il-radiodramma.html"/>
        <updated>2023-02-16T10:29:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo un lungo lavoro di scrittura, registrazione e montaggio, il nuovo radiodramma in sei puntate ambientato nel mondo di Hellwinter è sul podcast!
Ascolta la prima puntata qui.
Scarica il companion del radiodramma qui.
Un enorme GRAZIE va alle splendide persone che hanno prestato la loro voce ai personaggi:
  
Tanith Greyweather: Rosanna Lia
  
Moira: Carlotta Bassignana
  
Isabeaux: VIR
  
Drystan Dragonheart: Alessandro Anglani
  
Conte Thored: Skorpio
  
Wamba: Emanuele Quarello
  
Raygor: Random Audiolibri

NELLA PRIMA PUNTATA
I Grigi Compagni Tanith Greyweather e Drystan Dragonheart si recano a Hillshade, magione del Conte Thored, per aiutarlo con un’angosciante pena che affligge sua figlia Moira…]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Terra Oscura: licenza creative commons]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/02/terra-oscura-licenza-creative-commons.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/02/terra-oscura-licenza-creative-commons.html"/>
        <updated>2023-02-12T14:42:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La Terra Oscura 


Buongiorno a tutti,
ho concluso, finalmente, i tre manuali de "La Terra Oscura".
I tre manuali ( il Basic, Expert e il Bestiario ) sono rilasciati con licenza Creative Commons BY-SA Attribuzione - Condividi allo Stesso Modo.
Questo significa che potete utilizzare il regolamento per le vostre creazioni.
Troverete i manuali stampati su LULU e i PDF su questo blog.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rime di Esperia #4 (Giardini del Re + Terzo Portone de lo Sottomondo)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/rime-di-esperia-4-giardini-del-re-terzo.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/rime-di-esperia-4-giardini-del-re-terzo.html"/>
        <updated>2023-02-11T13:05:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue Rime di Esperia, il mio pointcrawl a tema italico/rinascimentale. Si torna vicino alle mura della Città per visitare i Giardini del Re, un grande in stato d'abbandono. Pochi sanno che il groviglio arboreo cela il Terzo Portone de lo Sottomondo, una delle entrate privilegiate per il ricettacolo diabolico che trama sotto la Città (non che in superficie sia una festa di santi!).
I Giardini del Re



Anche i Giardini del Re, come Poggio Cavalli, sono vestigia dell'Antico Impero. Un vasto parco lussureggiante lasciato a se stesso, frequentato principalmente da ladruncoli e società segrete. I Giardini sono attraversati da due sentieri disposti a croce, per lo più invasi dalle erbacce. In mezzo agli alberi si trovano ancora i resti di padiglioni, templi e statue. 

Il Tempio dell'Amore. …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[E la Dungeon23???]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/e-la-dungeon23.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/e-la-dungeon23.html"/>
        <updated>2023-02-09T16:47:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il terzo e ultimo resoconto della mia esperienza con Dungeon23. Sono partito molto carico con il mio progetto Hex23, ma alla fine ho dovuto desistere...non riuscivo a tirar fuori un esagono ogni giorno e dopo una settimana di niente ho deciso di fermarmi. Fortunatamente parteciperò comunque alla sfida, ma tramite il progetto collettivo Cantiere Dungeon23 (cercando @cantieredungeon23 su Telegram troverete la pagina in cui vengono condivise le stanze giorno per giorno).
Un altro fattore decisivo per il mio abbandono è che già creo materiale per i gdr quotidianamente (dungeon, scenari, ambientazioni, mappe ecc...) e la Dungeon23 stava diventando solo un compitino in aggiunta a tutti gli altri miei progetti (molti dei quali, come Le Rime di Esperia e il pointcrawl per Pokémon Dungeon Crawler, li posto regolarmento qua sul blog). Inoltre nel post per il primo compleanno del blog avevo parlato di un hexcrawl dal titolo L'Atlante delle Terre Senza Corona. Si tratta di un mega-hexcrawl fantasy al quale sto lavorando da un po', una sorta di Hex23 dal ritmo molto più tranquillo. Avevo pensato di integrarlo nella Hex23, ma mi sono reso subito conto che se volevo rispettare i temi della sfida (cosa che volevo fare) avrei dovuto modificare la mia idea per l'Atlante. Ho quindi deciso di concentrarmi solo su quello.
Ho mollato la Dungeon23, quindi...

Pagherò la tassa
Perchè l'ho deciso io. Perchè ho bisogno di autoassolvermi. Perchè sono contento di come si sta sviluppando l'Atlante. Qua sotto trovate un estratto (con un sacco di riferimenti tolkeniani, tra l'altro). Eventuali meccaniche fanno riferimento a Cairn di Yochai Gal.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
</feed>