<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-05-19T18:09:38.129Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le caratteristiche nei giochi minimali, una strada segnata da Mork Borg.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/05/le-caratteristiche-nei-giochi-minimali.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/05/le-caratteristiche-nei-giochi-minimali.html"/>
        <updated>2023-05-18T19:49:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buonasera a tutti,
dopo un'assenza di parecchi mesi volevo esporvi un mio personale ragionamento sulle caratteristiche nei giochi di ruolo.
Riprendendo le scorse indicazioni riguardanti i giochi della categoria "minimale" vorrei far notare la tendenza presente in questi giochi nel diminuire il numero delle caratteristiche e di conseguenza il numeri di variabili da gestire da parte dei giocatori.
Generalmente un alto numero di caratteristiche (7 o 8) era una prerogativa dei primi giochi di ruolo, negli ultimi anni si è voluto semplificare raggruppandone alcune.
Proprio seguendo questo processo di semplificazione si è passati a 3 o 4 caratteristiche, sufficienti per molti giochi che vogliono portare al tavolo un'esperienza di gioco più semplice.
La stessa filosofia si può riscontrare nella tendenza a eliminare il valore tradizionale della caratteristica per sostituirlo con un solo valore indicante un bonus; alcuni giochi derivanti dal B/X ripropongono inutilmente il valore della caratteristica anche se questa non ha un'effettivo utilizzo durante il gioco.
L'esempio più famoso di questa nuova tendenza è rappresentato da Mork Borg dove le caratteristiche sono divenute tre e vengono rappresentate dal solo valore del bonus da applicare ai tiri di dado.
Questa semplificazione permette al gioco di essere dinamico e semplice nella sua esecuzione, eliminando così molti artifici inutili ai fini del gioco.
Tempo fa ho applicato questa filosofia mentre stavo leggendo la beta di un gioco di recete pubblicazione dove ho consigliato all'autore di diminuire le caratteristiche col l'intento di rendere il gioco più dinamico e veloce.
Non sempre questo processo più rendere il gioco più fruibile, questo non avviene quando il regolamento risulta poco curato e l'esperienza di gioco non segue l'ambientazione proposta.
Nelle prossime settimane vi voglio presentare un esempio di questo tipo.......]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - Combattimento, Morte & Smembramento]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-combattimento.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-combattimento.html"/>
        <updated>2023-05-17T22:10:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la serie da questo post. Qui parliamo delle cose divertenti.


Combattimento, Morte e Smembramento


Il combattimento è una situazione caotica e fluida. I personaggi agiscono sempre prima degli avversari, agendo perseguendo i propri obiettivi o reagendo alle loro azioni e intenzioni, ma la situazione può mutare velocemente e la morte è sempre dietro l'angolo.


Svolgimento del Combattimento

L’Arbitro descrive la situazione, e cosa succederà se nessuno fa nulla;
Voi dichiarate come reagite, o fate eventuali domande;
L’Arbitro risponde alle domande, e comunica le conseguenze delle reazioni in caso di successo e fallimento;
Se necessario, si eseguono Tiri Salvezza e i tiri dei Danni;
A seconda dei risultati l’Arbitro descrive le conseguenze dei tiri, e si ricomincia dal passo 1.

Es…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - L'Interazione con il Mondo e i Tiri Salvezza]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-linterazione-con.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-linterazione-con.html"/>
        <updated>2023-05-17T21:55:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Qui mi chiedo perché non stia scrivendo le cose direttamente su un documento Google visto che ce le dovrò comunque mettere per farmele stampare prima di andare al Play.

Comunque, questo è il terzo post della serie dove abbozzo il mio assolutamente non necessario (almeno per il grande pubblico) regolamento OSR di Frankenstein Franestein.


L'Interazione con il Mondo e i Tiri Salvezza


Quando ti trovi in una situazione di pericolo, o stai eseguendo un'azione che comporta dei rischi, per evitare le conseguenze che ne derivano devi superare un Tiro Salvezza:


Tira d20 + valore del Tiro Salvezza più appropriato:

Successo: il risultato è maggiore di 15, eviti o attenui le conseguenze.
Fallimento: il risultato è minore o uguale a 15, subisci completamente le conseguenze.

Ricorda: a effettuar…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Training to Learn New Abilities in OSR Classless Systems]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/05/training-to-learn-new-abilities-in-osr.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/05/training-to-learn-new-abilities-in-osr.html"/>
        <updated>2023-05-17T12:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On the OSR Reddit, someone stated that classless systems ruin the immersion for them, since everyone can do anything: anyone can cast spells, anyone is trained in every weapon, etc.

It's the opposite for me. Since everything is a consequence of the character's choices in the game world, rather than their pre-determined path, I find it more immersive.


You could easily hack some "training" rules on a classless system, or something similar. For example, I use Unions and Rituals in my Bastionland game. I like something instant better than just "spending time to train" because it's more fantastical, and more involving for the player.





I'd rather put in the game the option of being possessed by the soul of a famous swordsman and instantly learning his skills, rather than having players pick the training option from a menu of downtime actions



And that is because the latter option doesn't involve the player, while retrieving the swordsman's soul could be a quest, or carry some dilemma.


An option to involve a player in a training, is to give their characters challenges. Want to learn Lightning Bolt? Ok, first you have to be hit by an electric monster's attack, to get the feel of electricity running through your body. Once this is achieved, you have to down a monster by yourself, with electric melee attacks dealt with your bare hands. Only then you will be good enough to cast ranged lightning attacks.


Can PCs train their skills in your game? What does that look like? Let me know in the comments.]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grandi acquisti a Bastion: negozi e shopping in Electric Bastionland e non solo]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/grandi-acquisti-bastionland-negozi-e.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/grandi-acquisti-bastionland-negozi-e.html"/>
        <updated>2023-05-17T10:24:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ieri sera ho giocato un’altra sessione molto divertente di Electric Bastionland, sempre nel ruolo di guida, che mi ha fatto pensare al ruolo degli acquisti e dei negozi nel GDR. Infatti a un certo punto, aspettandosi guai, i personaggi si sono recati a comprare delle armi. Spesso acquistare  qualcosa in game è considerato una perdita di tempo e anch’io credo che presentare una lista di oggetti e prezzi sia una maniera più che buona di risolvere la questione. Ma Bastion è diversa, la città stessa è un luogo di avventura e credo che anche farsi un panino a un chiosco per strada dovrebbe essere un’esperienza tra l’interessante e il delirante (può succedere anche nella vita reale, come quella volta a Istanbul in cui fermandomi  a un chiosco,  mi sono ritrovato a chiacchierare in Francese con d…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #3 DEMORGONE]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-3-demorgone.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-3-demorgone.html"/>
        <updated>2023-05-15T17:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue il bestiario ispirato al pittore Hieronymus Bosch. A questo giro tocca a...


IL DEMORGONE

9 PF, 13 FOR, 12 DES
Lingua uncinata (d8)

Il Demorgone è una chimera, una blasfema fusione tra una capra, un pipistrello e uno sciacallo. Vaga per le praterie e tra le rovine a caccia di viandanti e pellegrini. Riesce a imitare la voce di tutto ciò che ha divorato.
Per qualche oscura ragione i Demorgoni diventano furiosi quando sentono suonare le campane: se una campana rintocca a portata di udito gli attacchi del Demorgone sono Migliorati. Molti demonisti usano questa particolarità per potenziarli in battaglia contro i loro nemici.
Danno critico: la vittima viene afferrata e ingoiata per intero. 



#1. La Rostrina
#2. Il Lucolo]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A caccia di Anime: potenti ricompense per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/a-caccia-di-anime-potenti-ricompense.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/a-caccia-di-anime-potenti-ricompense.html"/>
        <updated>2023-05-15T16:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le creature più forti che vagano per queste terre possiedono anime pregne di potere. Alla loro morte le anime rimangono vacanti: se nessuno le reclama numerose sorti le attendono. Ma se qualcuno le prende per sé, assimilandole, può ottenerne il grande potere. Ogni volta che ciò avviene tira 1D6 per vedere se ottieni solo l’Effetto Positivo o anche l’Effetto Negativo.



Ecco qualche esempio di Anime:
Il Cavaliere Verde 
10 PF (esposto se non si trova in una foresta), 2 Armatura, 16 FOR, 12 DES, 15 VOL 
Ascia di Quercia (1d10) 

Il Cavaliere Verde vaga per la Foresta di Kanlann sul suo destriero dal manto di muschio (8 PF, 14 FOR, 16 DES, carica 1d6). Si reca quattro volte l’anno (durante Solstizi ed Equinozi) presso il Circolo degli Antichi, un cerchio di pietre nascosto nel profondo del b…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - Creare una Canaglia (prima bozza)]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-creare-una.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-creare-una.html"/>
        <updated>2023-05-14T17:29:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo aver pubblicato un post di brainstorming riguardante le idee per il mio regolamento di Frankenstein, è ora di mettere giù qualche cosa di concreto. Dopotutto devo portarlo al Play Festival del Gioco questo regolamento, ma se non esiste è un po' difficile.


Noterete che quanto è scritto adesso si basa tantissimo su Canaglie. Più avanti probabilmente le cose cambieranno, ma i punti più importanti del mio regolamento (quelli del post di cui sopra) sono la cosa che voglio davvero testare.



◈◈◈


Creare una Canaglia


Per ogni Tiro Salvezza tira d4-d4 e segna il risultato:


Tempra: resistere a infezioni, veleni e malattie, sopportare dolore, digiuno, pesi, sforzi.
Destrezza: saltare via da massi rotolanti, aggrapparsi a una corda prima di cadere, schivare dardi avvelenati, evitare di f…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #2 LUCOLO]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-2-lucolo.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-2-lucolo.html"/>
        <updated>2023-05-12T23:58:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue il mini-bestiario dedicato a Bosch. Tocca al Lucolo:




IL LUCOLO
4 PF
Morso (d6)

I Lukolos sono un bizzarro incrocio tra un cane e un ratto, nati dai folli esperimenti della Cabala delle Delizie. I Lukolos grigi sono relativamente normali, mentre i Lukolos verdi esplodono in una nube venefica quando uccisi (d6 danno, scoppio).
Queste creature cacciano in branchi numerosi (3d6) che pattugliano senza sosta le fogne e i sobborghi dei centri abitati. Là dove la spazzatura abbonda i Lukolos proliferano. I Goblin li considerano animali sacri.
Sir Lundir di Roccalta, primogenito del Conte Romulus, fu divorato da un branco di Lukolos durante una notte di bagordi. Il Conte ha promesso una ricompensa di 1 mo per ogni testa di Lukolos portata ai gabellieri del contado. Chi guadagnerà 10.000 mo in tale maniera otterrà le chiavi di Castelrovo.



#1. La Rostrina]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: integrazione e discriminazione]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/vecchio-carnevale-blogghereccio.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/vecchio-carnevale-blogghereccio.html"/>
        <updated>2023-05-09T08:54:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo mese il Vecchio Carnevale Blogghereccio è ospitato da Nerdcoledì e presenta un tema difficile ma decisamente interessante: l'inclusione e la discriminazione. Ci sarebbe molto da scrivere e da dire: secondo me l'ambiente del GDR negli ultimi anni ha fatto grandi passi avanti in merito, anche se rimangono sacche di indifferenza a questi problemi. Spero che col tempo la situazione continui a migliorare. 
Ho scelto di non scrivere un articolo su questi argomenti, ci sono persone molto più qualificate di me al riguardo, ma di presentare un'avventura ispirata a questi temi. I dati di gioco sono per Cairn, ma il modulo è semplicemente adattabile a qualsiasi gioco di area "OSR" e "NSR" specialmente a Into the Odd e Electric Bastionland. Prima di giocare l'avventura da entrambi i lati dello …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #1 ROSTRINA]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-1-rostrina.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-1-rostrina.html"/>
        <updated>2023-05-07T21:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Primo capitolo di un bestiario dedicato alle creazioni di Hieronymus Bosch: prendo una creatura dai suoi grotteschi quadri e le assegno delle statistiche per Cairn di Yochai Gal.



LA ROSTRINA

8 PF, 12 DES, 14 VOL
Incantesimi a raffica (d6+d6)


Le Rostrine sono creature anfibie, sirene maledette che non possono più assumere forma umana. La ricerca di conoscenze occulte è costata loro becchi d'anatra e braccia da rana.
In cambio di artefatti e gingilli arcani una Rostrina è più che felice di insegnare le proprie capacità a chiunque lo desideri. L'allievo della Rostrina può ritirare il suo valore di VOL e riceve in dono un incantesimo caro alla creatura.
Danno critico: un sortilegio malevolo si abbatte sulla vittima, che si trasforma in un' anatra (se è giorno) o in una rana (se è notte) parlante. Se il sortilegio colpisce all'alba o al tramonto rimbalza contro la Rostrina, che riottiene le proprie sembianze originarie di sirena o tritone.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La mappa di Kalystan]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/la-mappa-di-kalystan.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/la-mappa-di-kalystan.html"/>
        <updated>2023-05-04T09:52:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco a voi la mappa delle mitiche terre del Kalytsan, la mia ambientazione pseudo-mediorientale ricca di Jinn e Ifrit (già ambientazione di un open table e di alcune avventure e one page dungeon, vedi La miniera abbandonata).

La mappa è opera del bravissimo Gianluca Candiago, con cui ho avuto il piacere di giocare diverse volte, ottimo come giocatore, artista e persona!






Più in basso trovate la mappa anche in formato verticale per comodità.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gheprid Day Afternoon: un'avventura per Terror Target Gemin]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/gheprid-day-afternoon-unavventura-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/gheprid-day-afternoon-unavventura-per.html"/>
        <updated>2023-04-30T13:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Aprile a tema GATTI (ospitato dal blog Cursed Diaries)! L'ho finito di scrivere giusto al pelo...

Un'avventura per Terror Target Gemini nata per giocare una oneshot sul server Blood Manor Games. 


QUI trovate il link alla pagina Itch.io, dove potrete scaricare l'avventura.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leaker Hunt]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/leaker-hunt.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/leaker-hunt.html"/>
        <updated>2023-04-26T18:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quale set di carte neurografiche avete rubato alla Megacorp? E chi bussa alla vostra porta per conto dei piani alti?



L'Ultima Battaglia di Parsifal (leggende arturiane e mecha MA qualche illustratore burlone ha inserito i progetti di vere armi da usare contro i terroristi). BUSSA ALLA PORTA...La 09KEY, milizia di ex veterani di guerra.
Genesis: La Città degli Intrighi (007 in salsa Sword & Sorcery MA i frammenti di Lore sono intercettazioni segrete del mondo della politica). BUSSA ALLA PORTA...L'Agenzia Sterlington, a quanto pare conoscono molti tuoi segreti.
Liberatori di Pharanoia (divinità egizie ribelli vs creature del folklore americano MA è un messaggio in codice dei dissidenti della Megacorp). BUSSA ALLA PORTA...Doc Collins, olo-ipnotista con un passato da eugenetista.
Spirale de…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
</feed>