<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2024-03-17T02:16:25.387Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S09 - Secondo me dovremmo sparargli...]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/03/mothership-s09-secondo-me-dovremmo.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/03/mothership-s09-secondo-me-dovremmo.html"/>
        <updated>2024-03-13T11:44:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.






Mothership S09 - Secondo me dovremmo sparargli...


Personaggi Presenti:

BoB (Androide)
Kerry (Teamster)
Anny (Marine)
Rosa (Marine)
PhD (Scienziato)




Il gruppo decide di controllare l’ultima porta (il portellone della camera stagna a NO) rimasta prima di cercare dei mezzi di trasporto per raggiungere il localizzatore di Hinton. I due marine di scorta, assieme a Anny e Rosa, si posizionano in formazione di tiro di fronte alla porta prima di aprirla. Anny ha paura (Tiro di Paura: 99 → fallito di brutto, ma Panico evitato) e Kerry apre la porta, mentre l’ultimo marine di scorta rimane in chiusura per chiudere…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In the North of every Man's Heart]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2024/03/in-north-of-every-mans-heart.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2024/03/in-north-of-every-mans-heart.html"/>
        <updated>2024-03-11T08:56:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Talking about RPGs, I was always fond of tiny, simple stories! Short adventures, small worlds, few lines of background. They are my favourites.
Why? Well, partly because I am a lazy player and a lazier DM. Give me too many details, too many things to remember or to take into account, a world too wide to stage my stories in, and I feel thin like butter scraped over too much bread. But also because I love filling in the blanks to make the gaming world mine. I love going in depth rather than in width.
I am not talking about width in a geographical sense; I like adventures presenting several changes in scenery. Adventures that let you travel from deserts to mountains, from plains to seas, from ancient crypts to forlorn battlefields. But I want them to be nothing more than sceneries; I want the…]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Altro passo verso i minimali: Chrypt]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/03/altro-passo-verso-i-minimali-chrypt.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/03/altro-passo-verso-i-minimali-chrypt.html"/>
        <updated>2024-03-09T11:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buongiorno a tutti,
continuiamo la carrellata di giochi minimali con un altro prodotto interessante: Chrypt.
il gioco è scritto da Fedmar che ha creato un gioco prendendo come esempio Cairn e Hack and Slash.
le influenze non sono velate, anzi vengono espresse apertamente dall'autore.
Il gioco presenta molte tabelle create per generare sia i personaggi e sia la cripta da esplorare, inoltre vengono inseriti alcuni suggerimenti su come gestire le avventure.
come sempre vi consiglio di scaricarlo e di supportare l'autore.
a presto
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione XIV]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2024/03/bastardi-dolmenwood-sessione-xiv.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2024/03/bastardi-dolmenwood-sessione-xiv.html"/>
        <updated>2024-03-08T11:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le grotte incandescenti, III

Pg presenti: Uga, Rama, Grouch, Nigel

Indice delle Sessioni 


Frisk, 12 di Iggwyld - Sesto mese dell’anno 1532 - Primavera calante

Nella tarda mattinata i bastardi proseguono l'esplorazione delle grotte. Illuminando l'ingresso di quello che sembra essere un antico tempio scoprono 5 porte in pietra sui lati del corridoio. Sulle porte ci sono delle targhe d'ottone con scritto: “Signore della Melma”, “Signore della Dissoluzione”, “Signore della Fanghiglia”, "Sig... del... Gel...”. Una delle porte è senza targa.

Esplorano la stanza del Signore della melma e la trovano piena di gelatina trasparente. Scavando con attenzione riescono a recuperare alcuni oggetti, tra cui un cofanetto che contiene una pergamena di Charme su melme e fanghiglie. Mentre sono impegnati…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Witchlight - settimana 2]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/lore-24-witchlight-settimana-2.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/lore-24-witchlight-settimana-2.html"/>
        <updated>2024-03-07T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Arthur Rackham



Inizierò a rispondere alle 20 domande per riassumere un'ambientazione e per fornire a chi gioca un breve documento con le notizie essenziali. Le risposte si riferiranno specificamente al Dominio di Prismeer laddove non indicato diversamente.
1 - Cosa devo sapere riguardo alla religione del mio chierico?
Siccome molte avventuriere e molti avventurieri arrivano nella Selva Fatata e nel Dominio di Prismeer da diversi mondi, di solito conservano i loro patroni divini di origine, però nella Selva Fatata esistono le Regine e i re delle Corti Stagionali,  quattro esseri molto potenti che alcuni adorano come divinità. Le Regine e i Re delle Stagioni sono ciò che gli Arcifatati rappresentano per i mortali e le fate comuni, esseri che non solo hanno autorità sul loro Dominio, ma in…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione XIII]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2024/03/bastardi-dolmenwood-sessione-xiii.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2024/03/bastardi-dolmenwood-sessione-xiii.html"/>
        <updated>2024-03-06T18:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le grotte incandescenti, II

Pg presenti: Uga, Marius, Rama, Gisello, Grouch, Nigel, Pavar

Indice delle Sessioni 
Moot, 11 di Iggwyld - Sesto mese dell’anno 1532 - Primavera calante

Fa molto freddo, il cielo è sereno e tira un vento leggero. È sera, i bastardi si accampano e Rama che è di guardia nota uno spettro blu pallido e ben vestito aggirarsi nel bosco. Passa oltre e non nota i Pg.

Frisk, 12 di Iggwyld - Sesto mese dell’anno 1532 - Primavera calante

Nubi sparse e clima temperato. I bastardi attraversano la foresta e arrivano al Lago Nebbioso. Sulla riva del lago notano un uomo intento a cucinare una strana fanghiglia in un pentolone. Dalle grotte poco distanti giungono delle voci: sono dei turisti di città venuti a visitare le grotte. L'uomo che cucina sulla riva li scaccia via i…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Disinfestatore di Fate // un background e una creatura per Troika!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/03/disinfestatore-di-fate-un-background-e.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/03/disinfestatore-di-fate-un-background-e.html"/>
        <updated>2024-03-05T14:03:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[C'è chi pensa che siano i ratti o gli scarafaggi i peggiori parassiti di tutte le sfere, altri invece puntano il dito contro i gremlin o addirittura i goblin. Tu sai bene che si sbagliano: i peggiori parassiti sono le fate. Belle, certo, graziose, pure, ma un buon disinfestatore sa bene che non bisogna mai fidarsi delle apparenze. E, soprattutto, che qualsiasi mezzo è giustificato per rimuovere dalla faccia di tutte le sfere queste disgustose creature.




Averi

Guanti, cuffia e giubbetto di pelle spessa (Armatura Leggera)
Spruzzino con veleno paralizzante
Occhialoni protettivi
Tappi per le orecchie
Esca per Fate
Martello


Abilità


4 Disinfestazione
2 Veleni
2 Consapevolezza
2 Seguire Tracce
1 Trappole

◮▼◭


Fata
Per quanto la gente sia convinta che a graziosità e bellezza corrispondan…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Falsa Strega // un background per Troika!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/03/falsa-strega-un-background-per-troika.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/03/falsa-strega-un-background-per-troika.html"/>
        <updated>2024-03-04T23:15:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ti hanno ingiustamente accusato di essere una strega. Ti hanno torturata, legata, messa su una pira e, tra le urla di odio, scherno e paura, hanno acceso le fascine con un fuoco crudele. Ma quando le fiamme hanno iniziato a solleticarti le piante dei piedi, a incenerirti le vesti e a divorarti i capelli, la tua pelle è rimasta intatta e morbida come quando sei nata e i tuoi polmoni si sono riempiti di risa. E quando le risa hanno abbandonato la tua bocca, hai urlato contro di loro il loro stesso odio e scherno, e sui tuoi occhi ardenti si è riflesso il terrore verso quello che loro stessi hanno creato.





Zhang Zhenyu, “Untitled.”, 1929
Trovi qui l'immagine ad alta risoluzione.


Averi

Corda annerita
Fascina di legna
Bibbia
Ferro incandescente
Tenaglie
Le ceneri delle tue vesti in un sacchetto



Abilità

3 Erboristeria
2 Cucinare
1 Guarigione
1 Incantesimo - Brace  (2)
1 Incantesimo - Dardo Infuocato (1)
1 Incantesimo - Determinazione Ardente (1)
1 Incantesimo - Estinguere (1)
1 Incantesimo - Paura (1)
1 Incantesimo - Paura di Massa (2 per vittima)
1 Seconda Vista



Speciale
Sei immune al fuoco, i tuoi averi no. Quando vieni colpita o avvolta dalle fiamme Sfida la Sorte per non piegarti in due dalle risate per la durata del contatto con esse.


Incantesimo Paura di Massa
Come l'incantesimo Paura, ma puoi utilizzarlo su più vittime contemporaneamente.



▲▼▲▼▲


Questo è il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Marzo 2024, a tema Fate & Streghe.


Come non sapete cosa è il Carnevale? Ma cliccate subito sul link per capire di che si tratta e poi correte a scrivere anche voi un contributo per la community italiana di giochi di ruolo!]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pregenerati per Crescent B/X (liberamente ispirati a Drifting Dragons)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/pregenerati-per-crescent-bx-drifting.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/pregenerati-per-crescent-bx-drifting.html"/>
        <updated>2024-03-04T20:35:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sei personaggi pregenerati per Crescent B/X, i ritratti sono presi dall'anime Drifting Dragons.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Un castello con fate e streghe per il Vecchio Carnevale Blogghereccio]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/un-castello-con-fate-e-streghe-per-il.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/un-castello-con-fate-e-streghe-per-il.html"/>
        <updated>2024-03-04T15:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio primo contributo per il mese di marzo del Vecchio Carnevale Blogghereccio, un castello con fate e streghe da esplorare e razziare ben bene. Visto che il tema si collega splendidamente con Witchlight, diamo per scontato che il castello sorga da qualche parte nella Selva Fatata, però voi ovviamente siete liberi di utilizzarlo come vi pare! L'idea mi è stata ispirata da Tasha e Elena, le due figlie adottive di Baba Yaga, che ai miei occhi incarnano il concetto di Strega e Fata fantasy. Tasha alias Iggwilv è nota per la sua passione per gli scacchi e questo sarà un tema ricorrente nel maniero. 


In un castello fatto di cristallo azzurro, situato nella Selva fatata è nascosta una copia particolare del Demonicus, il grimorio della strega Tasha, che contiene incantesimi e informazion…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gli Specchi - Raccolta di Febbraio]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/692214/gli-specchi-raccolta-di-febbraio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/692214/gli-specchi-raccolta-di-febbraio"/>
        <updated>2024-03-04T08:44:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Febbraio è finito e siamo tutti riusciti ad uscire dallo specchio. Forse. Vi eviteremo il pericoloso viaggio con questa raccolta di bizzarrie riflettenti e miraggi speculari che vi permetteranno di p...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hack n Slash: una bella sorpresa!]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/03/hack-n-slash-una-bella-sorpresa.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/03/hack-n-slash-una-bella-sorpresa.html"/>
        <updated>2024-03-03T21:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buongiorno a tutti,
per puro caso mi sono imbattuto in un progetto collegato ai giochi minimali: Hack n Slash
Questa volta il gioco è stato tradotto da Davide Bellami e mi ha colpito molto, siccome sto scrivendo un regolamento molto simile nelle meccaniche.
Vi consiglio di leggerlo e provarlo se amate i regolamenti minimali, un ottimo esempio di questo stile di gioco.
Inoltre troverete anche: The Crypt of the Greythorne.....purtroppo non in Italiano!
restate collegati...sto spulciando altro materiale simile!
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Witchlight - settimana 1: Introduzione e pacchetti di avventura]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/lore-24-witchlight-settimana-1.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/lore-24-witchlight-settimana-1.html"/>
        <updated>2024-03-03T10:59:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Con marzo si cambia setting! Da Dala-Zala passiamo a Witchlight, che come ho già spiegato qui, sarà un'ambientazione basata sulla Selva Fatata (The Feywild) e sul Witchlight Carnival, il circo e fiera di divertimenti che vaga tra i mondi, presentato in The Wild Beyond the Witchlight, modulo che mi è piaciuto molto e ho deciso di espandere per future avventure. Ci saranno tanti esseri fatati, streghe, Baba Yaga, i  complessi rapporti tra le Signore e i Signori Arcifatati, boschi, foreste, incredibili paesaggi naturali, funghi multicolori, scherzi maligni, tè e pasticcini, ma anche la natura mutevole della Selva e dei suoi abitanti, che da fiabesca e leggera, può farsi di colpo decisamente inquietante e ben poco benevola. 
Le avventure si dovrebbero svolgere in gran parte nella Selva Fatata,…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Marzo - Fate & Streghe]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/690761/marzo-fate-streghe</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/690761/marzo-fate-streghe"/>
        <updated>2024-03-01T17:11:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Giunge Marzo e una strana cantilena pervade i boschi. Fumi corniola e stormi di libellule drago si aggirano per le fronde. Un gatto nero vi osserva dall'alto di un albero, e un fungo ciarlone vi chiam...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Dala-Zala mappa brutta e ultimi pezzi.]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/lore-24-dala-zala-mappa-brutta-e-ultimi.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/lore-24-dala-zala-mappa-brutta-e-ultimi.html"/>
        <updated>2024-03-01T10:13:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Marzo è arrivato, e sarebbe ora di passare a Witchligth, (inizierò Domenica) però ho lasciato indietro alcuni elementi di Dala-Zala che avevo già accennato in precedenza e che dettaglierò un po' di più qui, fornendo i punteggi di alcune creature, delle tabelle di incontri casuali e soprattutto la mappa brutta del territorio, come mia tradizione. 


I Bhu-Yak sono grosse e pelosissime persone-Yak, la versione locale del Minotauro, ma senza la capacità di orientarsi nei labirinti. Periodicamente scendono dalle Alte Montagne per razziare. 
9 PF, 15 FOR, 9 VOL, mazza chiodata (D10) o giavellotto (D8) o carica (D12, se ha spazio)
Immune al freddo.
I Naga dell'Acqua: i grandi serpenti elementali dell'Acqua, possono essere terrificanti nemici o potenti alleati, anche se raramente escono da laghi …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S08 - Gli Alloggi]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/02/mothership-s08-gli-alloggi.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/02/mothership-s08-gli-alloggi.html"/>
        <updated>2024-02-29T10:38:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership. La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.





Mothership S08 - Gli Alloggi


Personaggi Presenti:

BoB (Androide)
Kerry (Teamster)
Anny (Marine)
Rosa (Marine)
PhD (Scienziato)
Kerry (Teamster)



John "PhD" Wang inizia a dare un’occhiata ai filamenti, che gli ricordano ragnatele, e sembrano essere state lanciate di proposito sul medpod e sulla biostampante (l’altro macchinario che non era stato riconosciuto al principio).

BoB controlla di nuovo lo scanner, le forme di vita sono ancora ferme al loro posto.
In fondo al laboratorio c’è un’altra botola come quella della cella frigorifera, che va giù e verso sud, potrebbe incontrarsi con l’altra.


Il gruppo de…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La muffa la capra il verme - Un'avventura per Dolmenwood]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2024/02/la-muffa-la-capra-il-verme-unavventura.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2024/02/la-muffa-la-capra-il-verme-unavventura.html"/>
        <updated>2024-02-28T19:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vattene via, sto cercando di morire!
Perché?
Perché sono stanco del mondo. E il mondo, evidentemente, è stanco di me.



- Le avventure del barone di Münchausen






		
	
	
		
“Una storiella popolare nella città-mercato di Prigwort narra la storia del wyrm
Chasobrithe che terrorizzò la città per molti anni, fino allo scontro con Sir Windlass, un
cavaliere errante giunto in difesa dei suoi abitanti. Dopo una lunga notte di battaglia
nella piazza principale della città, i primi raggi dell'alba sui tetti delle case abbagliarono il
mostro, permettendo al cavaliere di portare a segno un colpo potente al collo della bestia,
che ne recise quasi di netto la testa. Il wyrm, con le sue ultime forze, riuscì a fuggire nella
foresta e Sir Windlass partì all’inseguimento. Né il wyrm né il cavaliere furono più avvisati
a Prigwort e questo fece ovviamente pensare ad un lieto fine”.




La muffa la capra il verme è un'avventura per Pg di basso livello (orientativamente di livello 1-2), ambientata nella foresta di Dolmenwood, l’ambientazione fiabesca e weird pubblicata da Necrotic Gnome. L’avventura permette di esplorare la tana dimenticata di Chasobrithe, un antico wyrm, apparentemente in letargo da moltissimi anni. 



In particolare, arricchisce ed espande il capitolo “The Wyrm Cave” (hex 1107 - Dolmenwood Campaign Book, pag. 314), ma puoi ambientare questa avventura in qualsiasi setting desideri, anche quello della tua campagna casalinga: posiziona la tana nei pressi di un villaggio o di una piccola cittadina, all’interno di una grande foresta misteriosa.


L'avventura è scaricabile in versione provvisoria cliccando sul link.
Seguirà una versione definitiva, con una mappa decente e l'impaginazione dal sempre ottimo CrawlingChaox (che ha anche aperto da poco il suo nuovo blog fiammante, andate a seguirlo: Dungeon Keys).


[L'avventura è un contributo legato al tema “gli specchi” per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di questo mese].]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fate & Streghe del Vecchio Carnevale Blogghereccio]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/fate-streghe-del-vecchio-carnevale.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/fate-streghe-del-vecchio-carnevale.html"/>
        <updated>2024-02-27T17:10:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ritorna il Vecchio Carnevale Blogghereccio (se non sapete cosa sia andate a leggere il link precedente) e ospiterò il prossimo mese di marzo, con tema Fate & Streghe. 





Cosa sono fate e streghe se non le due facce di una stessa medaglia? Creature  magiche e potenti, a volte bellissime, a volte orrende,  che spesso spaventano o attraggono irresistibilmente? 





Sbagliereste a pensare che tutte le streghe siano anziane che volano sulle scope: come potrebbero essere una strega contemporanea o una post apocalittica? E le fate? In Italiano la parola "fata"  suscita subito l'idea di una creatura magica, bella e gentile, però può anche essere usata per indicare collettivamente tutti gli esseri fatati come folletti e gnomi, quelli che in Inglese sono chiamati faeries e nel folklore (sono ben…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Wild Beyond the Witchlight: recensione giocata]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/the-wild-beyond-witchlight-recensione.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/the-wild-beyond-witchlight-recensione.html"/>
        <updated>2024-02-26T11:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho terminato da poco di giocare questa campagna per D&D 5e da master e devo dire che è stata una piacevole sorpresa. Lo dico da persona che non apprezza molto l'attuale editore del gioco e che non annovera D&D 5e tra i suoi GDR preferiti, pur non disprezzandolo. Intendiamoci, il modulo ha i suoi difetti (ad esempio suggerisce di far visitare al gruppo diversi luoghi in un ordine preciso, fatto che ho ignorato senza problemi, facendo il contrario)  ma ha anche molti pregi, rari in un'avventura di D&D post B/X. 
Attenzione, seguono possibili spoiler, non proseguite a leggere se volete giocare questa campagna come Pg
Le situazioni sono molto aperte e possono essere risolte quasi sempre in vari modi,  premiando così la creatività di chi gioca più che la system mastery. Gli autori hanno dichiar…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Specie & Resurrezione]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2024/02/specie-resurrezione.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2024/02/specie-resurrezione.html"/>
        <updated>2024-02-25T15:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Durante la mia campagna casalinga a Dolmenwood, uno dei Pg è morto nel tentativo di incendiare una melma nera particolarmente resistente. In questa occasione, un altro Pg ha deciso di lanciare l’incantesimo Trasmigrazione, contenuto in Wonder & Wickedness di Paolo Greco, per cercare di riportarla in vita. Questo il testo dell’incantesimo originale (tradotto approssimativamente): “Tramite questo incantesimo, lo stregone può raccogliere in dei vasi canopi gli organi di una persona appena morta. Avendo a disposizione i vasi e tutto l’armamentario necessario, può poi eseguire un rituale che dura tre giorni e tre notti e gli permette di materializzare un nuovo corpo attorno all'anima contenuta nel cervello e nelle viscere del deceduto. Il nuovo corpo deve essere determinato in modo casuale. Le …]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Demesne and Dominations]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/02/demesne-and-dominations.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/02/demesne-and-dominations.html"/>
        <updated>2024-02-25T13:56:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buonasera a tutti,
il supplemento che vi presenterò tratta un argomento caro alla vecchia scuola: la gestione dei domini.
Questa tipologia di manuale risulta essere molto rara, siccome viene utilizzata per un particolare stile di gioco correlato alle prime edizioni di dnd.
Da parte mia ho sempre trovato la gestione dei domini affascinante e collegata alla natura stessa dei giochi di ruolo; nati proprio dai giochi di simulazione.
Il manuale in questione (Demesnes & Domination) permette di gestire il vostro dominio, della vostra fortezza, il vostro esercito e l'aggiornamento delle vostre avventure correlandole a questa esperienza di gioco.
tutto perfetto? no certo.
Il manuale risulta molto confusionario, siccome la parte finale propone molte opzioni interessanti ma non collegate alla tipologia di manuale.
Troverete nuove armi, nuove opzioni per le classi, alchimia, generatori di patroni e santi, nuove classi...... 
Troppa roba insieme!
Tuttavia mi sento di promuovere questo lavoro, siccome fornisce molti spunti interessanti; recuperatelo se gratis.
alla prossima 
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Signori del Caos ritornano]]></title>
        <id>https://d20d12.blogspot.com/2024/02/i-signori-del-caos-ritornano.html</id>
        <link href="https://d20d12.blogspot.com/2024/02/i-signori-del-caos-ritornano.html"/>
        <updated>2024-02-25T10:36:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In questi giorni giunge a conclusione la campagna di Kickstarter per la nuova edizione de "I Signori del Caos" uno dei primi giochi di ruolo italiano se non il primo.


La campagna per la precisione termina il 29 febbraio alle 23:59 ora italiana (CET) ed è già pienamente finanziata.


Se state leggendo questo post vi posso solo dire NON PERDETE l'occasione di contribuire al ritorno de "I Signori del Caos"!
Qui trovate il link alla campagna: https://www.kickstarter.com/projects/crimsonstudies/i-signori-del-caos-la-quarta-era

Molti complimenti vanno agli autori per il rispetto estremo con cui hanno curato questa nuova edizione, un'attenzione ai dettagli del sistema di gioco originale ammodernato nel rispetto della tradizione. Un lavoro davvero eccellente.


Mentre le meccaniche rimangono mo…]]></summary>
        <author>
            <name>Castelli &amp; Chimere - Castles &amp; Chimeras</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Dala-Zala settimana 7 - La magia]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-dala-zala-settimana-7-la-magia.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-dala-zala-settimana-7-la-magia.html"/>
        <updated>2024-02-25T10:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1: Troka, la Vecchia Strega dei sogni della Giungla, di Korrepani, detto il villaggio delle streghe,  in cui non ci sono maschi ma solo Goblin dalla faccia di pipistrello (perhé? Che fine fanno i bamabini maschi? I Goblin snno i figli delle streghe? Chi sono i padri? Qual è il plurale di Goblin?). Vende statuette di legno e altri materiali che possono procurare sogni specifici a 2 PO l'una. Si mormora che pagando di più sia possibile ottenere delle figurine che causano incubi, da nascondere dove dormono i propri nemici. I suoi libri di incantesimi assumono la forma di feticci, statuette e pupazzi di stoffa e legnetti.


 



2: Laya La Strega Bianca del Lago di Khara, giovane e bella, di solito molto gentile ma non criticate il suo abbigliamento! Ha inventato l'incantesimo Luce Bianca, che…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Marionetta - Una Classe per Rinascimento 2e WIP]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/la-marionetta-una-classe-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/la-marionetta-una-classe-per.html"/>
        <updated>2024-02-24T17:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La Marionetta
Una classe per Rinascimento 2e
Sono una persona vera, io. Te l'assicuro. Ma ora allontana quel fiammifero.



Ps iniziali: 1+ Forza


Bonus: +1 Destrezza


Averi: un manganello di legno, un angelo custode e un difetto di produzione


Avanzamento casuale (tira un avanzamento ora e altri due ogni volta che sali di Livello, se il risultato è già uscito in precedenza guadagni nuovamente il numero 1)

Miglioria: +1 ad una Statistica a scelta.
Il Gatto e la Volpe. Conosci gente pessima ma capace alla quale puoi chiedere aiuto. Con 2-su-6 vieni orribilmente (e prevedibilmente) tradito.
Mascherata. Una volta per sessione puoi impiegare un Quarto per modificare il tuo aspetto. Ciò ti permette di cambiare sesso, età e qualsiasi caratteristica corporea, ma non puoi assumere l'aspetto di…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le ombre del Castello di Shostim]]></title>
        <id>https://perticadatremetri.blogspot.com/2024/02/le-ombre-del-castello-di-shostim.html</id>
        <link href="https://perticadatremetri.blogspot.com/2024/02/le-ombre-del-castello-di-shostim.html"/>
        <updated>2024-02-21T22:57:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Informazioni di Base


Pubblicato da Fumble GDR
Gratuito in pdf, nessuna edizione fisica
Per Fleaux! di Nigredo Press
Scritto da Chiara Listo e Giuseppe Vitale
Illustrazioni di Giangioff e mappe di Luca Furettodungeon
Rilasciato (forse) con licenza CC BY-NC-SA (4.0?)
Per 3-4 giocatori di livello 1+

Presentazione e Descrizione

Il Castello di Shostim è la residenza del Re del Rethem. Siamo sul finire dell’estate, nel mese di Kelen dell’anno 720. Tutti i personaggi, legati alla Corona da un filo indissolubile, vengono chiamati al Castello dal Conestabile Sir Erych Kasta che, preoccupato, li assolda per una missione pericolosa e fondamentale. Dovranno scoprire perché il castello è invaso da spiriti, capire cosa ha causato questa infestazione e trovare il Cappellano del Re, Malgai di Tergas, …]]></summary>
        <author>
            <name>perticadatremetri</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S07 - Interferenze Radio]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/02/mothership-s07-interferenze-radio.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/02/mothership-s07-interferenze-radio.html"/>
        <updated>2024-02-19T14:12:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership. La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna.





Mothership S07 - Interferenze Radio


Personaggi Presenti: Giacomo (BoB), Erik (Anny), Alessio (Rosa), Eleonora (Daigo), Andrea (Gena)


BoB controlla il bioscanner che mostra due forme di vita molto probabilmente all’interno della base in direzione NO, decidono quindi di controllare la stanza in direzione E dietro il cucinino, lasciando i marine di scorta sulla porta a fare la guardia, e facendo attenzione a fare meno rumore possibile vista la situazione. Adesso che sono attenti al silenzio, sentono dei colpi ritmici in lontananza provenire circa dalla direzione dove BoB ha rilevato le forme di vita. Rosa rimane con Sonya e i marine, facendosi prestare lo scanner da BoB.


Bob …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Dala-Zala settimana 6 - Le divinità]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-dala-zala-settimana-6-le.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-dala-zala-settimana-6-le.html"/>
        <updated>2024-02-18T10:31:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Centinaia di anni fa le antiche divinità di Dala-Zala si affrontarono in una guerra che minacciò di squarciare i cieli, le acque e la terra con il fuoco e le folgori divine. I vecchi numi si distrussero l'uno con l'altro in questa lotta titanica e forse ciò fu un bene per le popolazioni della Terra d'Acqua e Pietra, poiché erano gelosi e pretendevano sacrifici di sangue. Alla morte degli dei il mondo si trovò in uno stato di caos in cui il sole alcune mattine sorgeva a Ovest o non sorgeva affatto, spettri e creature mostruose si aggiravano in pieno giorno e accadeva ogni tipo di fatto pericolosa e sgradevole, così un pungo di eroi si imbarcò in una ricerca disperata per trovare gli Inni dell'Ascesa, che racchiudono il potere di trascendere la propria immortalità, a prezzo di rinunciare all…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Monster Treasure for Cairn! V-W]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2024/02/monster-treasure-for-cairn-v-w.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2024/02/monster-treasure-for-cairn-v-w.html"/>
        <updated>2024-02-14T04:24:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There’s a 1in6 chance for each individual in an encountered group to carry a piece of treasure.

Unless indicated otherwise, each piece of treasure occupies one slot and is worth 100gp. Relics are invaluable.


Roll before the encounter happens, cause some of the treasure may be of use to the NPCs.
—

Vampire
Lair:


Skeleton, headless, sitting lifeless against a wall

Wooden coffin on the floor, closed by red laces. Contents:


Skull: Upon opening the coffin, it will attempt to roll toward the rest of its body. If successful, the skeleton will come to un-life and face the thieves.

Dirt

Very small ruby (small, 700 gp)

200 gp

A vial of blood, labeled "man-bat." Anyone contaminated with it turns into a hybrid being. They become blind but can use echolocation. Their size does not allow th…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: gli specchi]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/vecchio-carnevale-blogghereccio-gli.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/vecchio-carnevale-blogghereccio-gli.html"/>
        <updated>2024-02-13T15:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Vecchio Carnevale Blogghereccio torna con un tema particolare. gli specchi, ospitato da Dietro lo specch schermo.
Ho deciso di produrre alcuni piccoli contenuti per la Lore 24, già che ci sono, anticipando anche le prossime ambientazioni, sempre nel segno di materiale che mi sia utile per improvvisare incontri e elementi vari al tavolo. 


Dala-Zala: Il Lago Specchio 
A Dala-Zala c'è un monastero in riva a un lago che ospita persone molto particolari: le uniche monache guerriere di questa regione (non esistono nemmeno monaci guerrieri uomini, a dire il vero). Perché sono monache e anche guerriere? Perché viene ammessa al monastero solo chi riesce a uccidere il proprio riflesso in duello, così facendo perde parte delle proprie caratteristiche negative, ma anche delle proprie emozioni, am…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S06 - Benvenuti su Samsa VI!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/02/mothership-s06-benvenuti-su-samsa-vi.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/02/mothership-s06-benvenuti-su-samsa-vi.html"/>
        <updated>2024-02-12T16:42:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership. La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna.

Dopo la fine dell'avventura The Haunting of Ypsilon 14 durante la sessione scorsa, si sono unite altre due persone al gruppo, Andrea e Eleonora, portando i giocatori a sette persone (che però è difficile giocheranno spesso tutti assieme, ma essendo questa una campagna OSR non è un problema sia in uno che nell'altro caso).


Siccome non ho il tempo di organizzare né gestire una campagna sandbox come si deve (sebbene il Manuale del Custode di Mothership è oro colato nell'aiutare a farla: non lasciatevelo scappare quando verrà pubblicato!) abbiamo deciso semplicemente che farò giocare loro un'altra avventura.


Ammetto che avrei voluto usare A Pound of Flesh (il miglior modulo OSR che …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aggiornamenti dal Calderone: intrugli turbolenti e nuovo logo (12/02/2024)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/aggiornamenti-logo.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/aggiornamenti-logo.html"/>
        <updated>2024-02-12T16:13:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un breve aggiornamento sull'andamento del Calderone del Troll e su quello che bolle in pentola.


In occasione dell'ultimo compleanno del blog avevo fatto un riepilogo sulle rubriche attive, ma sono passati quasi 4 mesi e non ho portato avanti nessuna di esse. Pokémon Dungeon Crawler è ferma e la nuova rubrica su .dungeon non è andata oltre il post di presentazione. Penso che la situazione non cambierà, l'interesse per entrambi i giochi (specialmente per .dungeon) è scemato. Sono abbastanza sicuro di scrivere qualcosina a tema Pokémon, ma con ritmi moooooooolto lenti. É andata così. Non ho nessuna rubrica in mente, immagino che nel corso dell'anno dal calderone ne usciranno spontaneamente una o due.
Continuo a scrivere a manetta per Rinascimento 2e (spero di far partire presto una bella ca…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aggiornamenti dal Calderone: intrugli turbolenti e nuovo logo (12/02/2024)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/aggiornamenti-dal-calderone-intrugli.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/aggiornamenti-dal-calderone-intrugli.html"/>
        <updated>2024-02-12T16:13:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un breve aggiornamento sull'andamento del Calderone del Troll e su quello che bolle in pentola.


In occasione dell'ultimo compleanno del blog avevo fatto un riepilogo sulle rubriche attive, ma sono passati quasi 4 mesi e non ho portato avanti nessuna di esse. Pokémon Dungeon Crawler è ferma e la nuova rubrica su .dungeon non è andata oltre il post di presentazione. Penso che la situazione non cambierà, l'interesse per entrambi i giochi (specialmente per .dungeon) è scemato. Sono abbastanza sicuro di scrivere qualcosina a tema Pokémon, ma con ritmi moooooooolto lenti. É andata così. Non ho nessuna rubrica in mente, immagino che nel corso dell'anno dal calderone ne usciranno spontaneamente una o due.
Continuo a scrivere a manetta per Rinascimento 2e (spero di far partire presto una bella ca…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Dala-Zala settimana 5 - Le Alte Montagne]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-dala-zala-settimana-5-le-alte.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-dala-zala-settimana-5-le-alte.html"/>
        <updated>2024-02-11T10:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vette famose:
1 La Coda della Sirena,  chiamata così da un'antica sacerdotessa di Balani,  la dea dell'acqua,  che si recò in pellegrinaggio al lontanissimo Oceano Meridionale. Chi prega per la pioggia o per essere protetto dalle inondazioni ascende il più vicino possibile alla sua vetta.


2 La Madre dei Serpenti: montagna che presenta una sella allungata,  traforata di caverne in cui nidificano draghi e affini. In una valle ai piedi del massiccio c'è anche un lago abitato dalle Grandi Naga.


3 Il Pilastro è il monte di pietra scura sacro al Sovrano Morte, la divinità androgina che presiede a morte e rinascita, nemico dei morti viventi che non si avvicinano a questa zona per nessun motivo. Infatti sulle sue pendici abitano alcuni eremiti che in passato si sono stabiliti lí per sfuggire a…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Flagellante - Una classe per Rinascimento 2e WIP]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/il-flagellante.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/il-flagellante.html"/>
        <updated>2024-02-09T10:42:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Flagellante
Una classe per Rinascimento 2e
Cosa mangi?! Cosa bevi?! Cosa ridi?! Ricordati che devi morire!






Nomi da Flagellante: Iellone, Sciagura, Mortolo, Tombola, Sferzone, Dolorata 

Ps iniziali: 4 + Forza


Bonus: +1 Classe Armatura (non puoi indossare armature superiori al Cuoio)
Averi: un flagello insanguinato, un versetto dell'Apocalisse e un presagio ricorrente
Avanzamento casuale (tira un avanzamento ora e altri due ogni volta che sali di Livello, se il risultato è già uscito in precedenza guadagni nuovamente il numero 1)


Miglioria: +1 ad una Statistica a scelta.
Memento Mori. Una volta per sessione puoi azzerare la CA di una creatura.
Tutte le strade portano a Morte. Quando ti trovi in un luogo di morte (un campo di battaglia, una catacomba labirintica, le galere dell'…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vendicatori & Viverne un regolamento OSR Completo e Gratuito]]></title>
        <id>https://d20d12.blogspot.com/2024/02/vendicatori-viverne-un-regolamento-osr.html</id>
        <link href="https://d20d12.blogspot.com/2024/02/vendicatori-viverne-un-regolamento-osr.html"/>
        <updated>2024-02-08T10:20:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Con questo articolo cominciamo una carrellata dei giochi OSR italiani o in italiano che siano riconducibili alle regole di Dungeons & Dragons (i cosidetti cloni, retro-cloni e neo-cloni). 

La priorità sarà per i giochi completi e gratuiti ma verranno successivamente trattati anche i giochi commerciali.
Cominciamo con un gioco eccezionale per completezza, cura, compatibilità ed innovazione.
Vendicatori & Viverne
Un gioco che vi offrirà infinite ore di gioco e avventura nella migliore tradizione del gioco originale.
Tre manuali completi, il Manuale del Giocatore, la Guida del Maestro delle Viverne e il Bestiario (o Manuale dei Mostri) forniscono un gioco completo e longevo.
Il mio consiglio è di saltare subito alla fine di questa presentazione, scaricare i manuali e leggerli direttamente.
S…]]></summary>
        <author>
            <name>Castelli &amp; Chimere - Castles &amp; Chimeras</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S05 - Morire, Dormire]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/02/mothership-s05-morire-dormire.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/02/mothership-s05-morire-dormire.html"/>
        <updated>2024-02-08T00:25:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership. La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna.




Mothership S05 - Morire, Dormire


Personaggi Presenti: BoB (Androide), Kerry (Teamster), Komin (Teamster), Rosa D'Amelia (Marine), John (Scienziato)



Rosa chiede alla IA della nave se riesce a rilevare sull’asteroide delle forme di vita (tiro sulla caratteristica System della nave con svantaggio: fallita → +1 stress a tutti) con esito negativo, ma non è dato sapere se ci sono interferenze o se la creatura aliena possa non essere rilevata come forma di vita.


Komin nel frattempo sta ancora piangendo, soffre un fortissimo disagio e vorrebbe stare all’asciutto, anche se gli sprinkler hanno smesso di funzionare.


Tutti vogliono sopravvivere e vorrebbero partire subito, mentre Ko…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'Allevatore di Vermi - Una classe per Rinascimento 2e WIP]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/lallevatore-di-vermi-una-classe-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/lallevatore-di-vermi-una-classe-per.html"/>
        <updated>2024-02-07T09:44:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L'Allevatore di Vermi
Una classe per Rinascimento 2e
Tu dai loro tutto e una volta cresciuti se ne vanno senza ringraziamenti. É un mestiere duro, ma non si può resistere a quegli occhietti iniettati di sangue.


Nomi da Allevatore di Vermi: Berolfo, Agritto, Noreste, Eragone, Ramira, Ungara, Scottata

Ps iniziali: 3 + Forza


Bonus: +1 Ps
Averi: un campanaccio per vermi (utilizzabile come un'arma piccola), un cucciolo preferito e una schola vermitoria
Avanzamento casuale (tira un avanzamento ora e altri due ogni volta che sali di Livello, se il risultato è già uscito in precedenza guadagni nuovamente il numero 1)


Miglioria: +1 ad una Statistica a scelta.
Attenti al lupo. Puoi usare le tue conoscenze in fatto di bestie e mostri per impressionare qualcuno e convincerlo a fare a modo tuo. …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gioco di Specchi: materiale a tema per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/gioco-di-specchi-un-compendio-per-cairn.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/gioco-di-specchi-un-compendio-per-cairn.html"/>
        <updated>2024-02-06T21:39:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Febbraio a tema...GLI SPECCHI! Ospitato da Dietro lo Schermo.  Se non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio potete trovare qui il bando.
Per l'occasione ecco un po' di classi, reliquie e mostri per le vostre avventure a Cairn, tutti rigorosamente a tema. Visto che Yochai Gal sta lavorando alla seconda edizione del gioco ho pensato da ora in poi di creare dei veri e propri background al posto dei Pacchetti d'Avventura (ma per ogni background c'è anche il Pacchetto d'Avventura in stile Cairn prima edizione).


Una Signora degli Specchi

Pacchetti d'Avventura / Background
Signore degli Specchi (PdA)

Mantello di Mercurio Liquido (1 Arm)
Maschera a specchio (contiene l'incantesimo Camuffamento, utilizzabile una volta…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: cambiamento di paradigma]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-cambiamento-di-paradigma.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-cambiamento-di-paradigma.html"/>
        <updated>2024-02-05T10:33:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ispirato dall'ottimo Gregorio di Il Calderone del Troll, ho deciso di cambiare paradigma alla mia sfida Lore 24. I motivi sono più o meno li stessi che cita Greg, soprattutto voglio scongiurare la noia e aumentare la varietà, in modo da poter intavolare scenari diversi. 
Per cui ho deciso che febbraio sarà l'ultimo mese in cui scriverò di Dala-Zala e da marzo passerò a altre ambientazioni, (credo che manterrò Cairn come regolamento di riferimento) una per stagione:
Primavera : Witchlight (marzo, aprile, maggio)
Tratta dalla campagna di D&D The Wild beyond the Witchlight, che sto terminando di giocare come DM, sarà un'ambientazione basata sulla Selva Fatata (The Feywild) e sul Witchlight Carnival, il circo e fiera di divertimenti che vaga tra i mondi, presentato nel modulo. Ci saranno tanti…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Sansone - Una classe per Rinascimento 2e WIP]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/il-sansone-una-classe-per-rinascimento.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/il-sansone-una-classe-per-rinascimento.html"/>
        <updated>2024-02-04T18:42:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Sansone
Una classe per Rinascimento 2e
Non è colpa mia se sono il più grande e il più forte! Quanto vi devo per il carro sfondato?




Nomi da Sansone: Sansone, Andrè, Aiace, Morgante, Ruggero, Alcione, Barbara, Trincia, Budicca.


Ps iniziali: 6 + Forza

Bonus: +1 Danno
Averi: una mazza a due mani (a te ne basta una), un retaggio ingombrante e un punto debole segreto
Avanzamento casuale (tira un avanzamento ora e altri due ogni volta che sali di Livello, se il risultato è già uscito in precedenza guadagni nuovamente il numero 1)


Miglioria: +1 ad una Statistica a scelta.
Macchina d'assedio: raddoppi i danni dei tuoi attacchi quando colpisci qualcosa di inanimato (oggetti, edifici, veicoli).
Muscoli d'acciaio: +2 CA quando sei a torso nudo.
Vi presento Norberto: hai fatto amicizia con …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Dala-Zala, settimana  4  - Ciò che vola nell'aria]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-dala-zala-settimana-4-cio-che.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/02/lore-24-dala-zala-settimana-4-cio-che.html"/>
        <updated>2024-02-04T11:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1 Le navi volanti:  È stato scoperto un gas più leggero dell'aria derivato dall'acqua di certi laghetti, con cui vengono gonfiati i grandi palloni aerostatici che tengono in aria le navi.  Il movimento orizzontale viene assicurato da eliche in legno mosse da motori alimentati a alcool di riso. Questi mezzi sono molto pratici per muoversi nell'aspro territorio di Dala-Zala, caratterizzato da montagne, laghi, fiumi, valli molto strette e paludi, in cui mancano le strade. 
Ci sono pirati dell'aria e mercanti dell'aria, che usano le navi volanti per commerciare e depredare, (a volte lo stesso equipaggio svolge entrambe le attività) provenienti persino da reami lontani.


Spunto: una nave è dovuta atterrare a causa di un'avaria del motore e mostri o banditi vogliono depredarla. Se il capitano s…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metropoli - Raccolta di Gennaio]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/675629/metropoli-raccolta-di-gennaio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/675629/metropoli-raccolta-di-gennaio"/>
        <updated>2024-02-02T15:51:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco la raccolta del mese di Gennaio, pronti a perdervi in metropoli misteriose? Io ne sono uscito per miracolo. Siete fortunati che sia riuscito a tracciare una mappa, eccola qui: METROPOLI Date un o...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Persi nella Metropoli: contributi per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Gennaio]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/persi-nella-metropoli-contributi-per-il.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/02/persi-nella-metropoli-contributi-per-il.html"/>
        <updated>2024-02-02T15:41:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gennaio è finito e non vedo l'ora di presentare i contributi per il Vecchio Carnevale Blogghereccio a tema 
METROPOLI

Luca Negri partorisce un Grande Essere fantastico gioco dalle atmosfere bloodborniane che mescola le meccaniche dei Powered by the Apocalypse al DJ-System di Helios Pu: Beast City Coagulation. Ho in programma di giocarlo nelle prossime settimane!
Il Castello Chimerico ha contribuito in ben due modi con il suo post: fornendo altre utili risorse per giocare avventure urbane e proponendo patroni e creditori con i quali popolare Sharn, la città delle torri di Eberron.
Il Blog Bellicoso ci fa visitare la metropoli di Eshunna alla foce del fiume Phula. Il tentativo di creare una città stratificata funziona e ci sono parecchi elementi interessanti come le fazioni e i luoghi di interesse.
Dietro lo Schermo propone una meta decisamente meno invitante, la metropoli in rovina nota come L'Urbe. Il post è un'ottima guida sul come creare uno scenario citycrawl con fazioni dinamiche.
Nerdcoledì ci passa una lente di ingrandimento per osservare la città in miniatura di Sila Bleskova, all'alba della sua era elettrica. Tra intrighi e quartieri infestati da mostri i giocatori non dovrebbero annoiarsi. E molto bella l'idea di allegare le bacheche Pinterest al fondo del post!
Quanto a me, Il Calderone del Troll, sono felice di aver ospitato per la seconda volta il Vecchio Carnevale Blogghereccio (ho già in mente un tema per la prossima volta, ma dovrò pazientare!🐛). Ho dedicato alle metropoli uno dei post della Lore24.

Ricordate che il Vecchio Carnevale Blogghereccio è sempre lì che vi aspetta, e quale occasione migliore per unirsi al carrozzone se non quella di contribuire al tema del mese di Febbraio, ospitato da Dietro lo Schermo?]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore24 #EREMOS]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/01/lore24-eremos.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/01/lore24-eremos.html"/>
        <updated>2024-01-31T17:07:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un post per raccogliere i vari aggiornamenti dedicati ad Eremos, l'ambientazione della mia Lore24 di Gennaio. In aggiunta una mappa con tutti i luoghi presenti nei vari frammenti di lore.
#EREMOS 1.1
Introduzione, La Caduta degli Dei, Fucili a Scheggia, Diavoli del Fumo, Fian delle Dolcidune, Morfosi, Lo Scorpione del Savio Catalan, Sanguefreddo di Eremos
#EREMOS 1.2
Spettri della Capitale, Il Mostro dei Vicoli, Quattro Incontri a Kolimeth, Alanera di Kaarth, La Fortezza Volante di Kirimod, La Guerra Eterna di Gehenna, Viaggiare
#EREMOS 1.3
Zoot, Grandizanne e il Culto del Sole Invitto, Tomba del Fiume, La Campana Solitaria, La Spira, Il Minareto di Ultar, Il Dungeon dell'Albero Nero
#EREMOS 1.4
Biolinfa, Signore della Guerra Korn, La Triarchia, Il Pozzo è Libero?, La Perduta Zendhym, Quarzi Eterici, Sangre Blupelle, La Ribellione, Il Sindacato, La Torre Astronomata





1 Esagono = 100 Km (un giorno di viaggio a piedi)]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EREMOS Lore24.4]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/01/eremos-lore244.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/01/eremos-lore244.html"/>
        <updated>2024-01-31T08:02:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L'ultimo post dedicato all'ambientazione di Eremos. Per il momento sto riuscendo nell'impresa di proseguire la Lore24 senza intoppi e il mese di Febbraio sarà dedicato alla grande foresta di Glengaroff, un'ambientazione scritta con in mente Cairn di Yochai Gal. Ma per ora torniamo nelle desolazioni desertiche...



#1.22 Biolinfa
Data la scarsità di nuclei ad alta energia, che compromette la sopravvivenza di molti artefatti tecnologici dell'età imperiale, i Savi di Tol Mara hanno cercato per lungo tempo una fonte energetica sostitutiva, trovandola alla fine nella materia organica vivente. Concentrando in grandi vasche le creature oceaniche invisibili ad occhio nudo e le alghe sono riusciti a produrre una sostanza dall'alto potenziale, chiamata biolinfa. L'aiuto dell'Arcanum, che ha propost…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Febbraio - Gli Specchi]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/673402/febbraio-gli-specchi</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/673402/febbraio-gli-specchi"/>
        <updated>2024-01-29T16:13:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo le Metropoli è giunto il tempo di perdersi in qualcosa di più strano e improbabile...uno specchio. Se avete intravisto strani mondi oltre quel sottile strato di vetro o se state studiando nei m...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Dala-Zala - Settimana 3 Armi e combattimento]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/01/lore-24-dala-zala-settimana-3-armi-e.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/01/lore-24-dala-zala-settimana-3-armi-e.html"/>
        <updated>2024-01-28T11:26:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1 Il Kukhri: detto anche kukuri, il classico coltello di Dala- Zala è usato sia come attrezzo che come arma. Si presta a essere lanciato e la sua forma dona forza ai fendenti. Ne esistono di varie taglie, alcuni giungono alle dimensioni di una spada corta. D6, da lancio.
2 Le Tigri bianche.  Questo ordine di guerrieri e assassini noti per l'efficienza e l'uso del veleno e molto misterioso. Si dice che non possa venire contattato direttamente ma che chi cerca un assassino prezzolato a volte venga avvicinato da loro, se si può permettere le tariffe del gruppo. Si mormora che la setta sia sotto il controllo di un Rakshasa, che la sfrutta per i suoi misteriosi fini personali.
3 Combattenti di fama:
Grula la Rospoide: donna rospo della Giungla del Corno, nota per aver ucciso diversi avversari c…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tomb of Thousand Doors: un megadungeon collettivo per Mausritter]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/01/tomb-of-thousand-doors-un-megadungeon.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/01/tomb-of-thousand-doors-un-megadungeon.html"/>
        <updated>2024-01-27T20:40:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
oggi vi voglio far conoscere un Megadungeon per Mausritter.
Ho scoperto questo lavoro per puro caso e mi ha colpito molto, la mole di lavoro è considerevole.
Il dungeon è diviso in 38 zone differenti, ogni zona è stata scritta da un differente autore; già questo fatto mi stuzzica molto.
Il manuale presenta tutto quello che serve in un megadungeon; comprese fazioni, tesori e situazioni ed ambienti diversi.
Forse troppo diversi! Siccome il dungeon è un collage di diversi stili grafici, questo disorienta un poco e da la sensazione di essere difronte a un prodotto abbozzato.
Però ha un suo fascino e una sua coerenza, siccome i differenti ambienti sono stati scritti e pensati da autori diversi.
Un prodotto collettivo da non perdere, vedrete che sfogliandolo mi scapperà un sorriso.
lo trovate a questo indirizzo:  Tomb of Thousand Doors
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aldweald pre-Rolled random encounter]]></title>
        <id>https://soronarchives.blogspot.com/2024/01/aldweald-pre-rolled-random-encounter.html</id>
        <link href="https://soronarchives.blogspot.com/2024/01/aldweald-pre-rolled-random-encounter.html"/>
        <updated>2024-01-26T07:54:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is a resource for Dolmenwood by Gavin Norman (Necrotic Gnome & Exalted Funeral) - https://necroticgnome.com/pages/about-dolmenwood 


I'm prerolling a bunch of random encounters for my players. this is what I came up with.


Aldweald.docx]]></summary>
        <author>
            <name>Soron Archives</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Manifesto della Resistenza GDR]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/01/manifesto-della-resistenza-gdr.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/01/manifesto-della-resistenza-gdr.html"/>
        <updated>2024-01-25T12:41:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho deciso di firmare il Manifesto della Resistenza GDR, che trovate QUI se volete leggerlo integralmente e magari aderire anche voi. Ciò non significa che io sia contrario alla commercializzazione dei GDR o che provi odio per autori e editori, tutt'altro, il manifesto è un documento a favore di designer è artist* indipendenti! Significa semplicemente che non voglio che questo bellissimo hobby venga ridotto a puro consumismo. Non voglio che passi il messaggio che per giocare di ruolo servono 180 euro di manuali. Non voglio che si impongano i culti della personalità che ti dicono a cosa devi giocare per essere figo (è sempre l'ultima uscita,  chissà perché)  o  chi fa parte di quella zona grigia che vuole normalizzare  il fatto di sottopagare lavoratrici e lavoratori in questo ambito,  (o non pagarli affatto) anche e sopratutto chi si occupa di arte e traduzione. 
Il gioco di ruolo è molto più che semplice consumismo: è divertimento,  socializzazione e cultura.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gnomo armato di ascia: backround per Troika! e Kasta!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/01/gnomo-armato-di-ascia-backround-per.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/01/gnomo-armato-di-ascia-backround-per.html"/>
        <updated>2024-01-25T09:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gnomo armato di ascia
Volevi startene per conto tuo nelle foreste del Nord America, (o Val Polcevera)  ma arrivavano sempre turisti di varia provenienza a  disturbarti  e a tirarti sassi, (proprio come in questo caso) così sei stato costretto a partire e ora viaggi senza meta da una Sfera all'altra.
 

Ascia

Mantello mimetico con cappuccio coperto di aghi di pino

D6 sassi che ti sono stati tirati addosso 

Fungo velenoso

Pigne

Tutina aderente 

Sacchetto di tela

Abilità

3 Combattimento con l’ascia

3 Sopravvivenza nei boschi 

2 Mimetismo

2 Lanciare sassi

1 Correre

1 Spaventare i turisti

SPECIALE
Appena ti metti comodo arriva sempre qualche turista interdimensionale a rompere.. le Sfere! Sarai vittima di una maledizione?]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Symbiotic flesh garden]]></title>
        <id>https://soronarchives.blogspot.com/2024/01/symbiotic-flesh-garden.html</id>
        <link href="https://soronarchives.blogspot.com/2024/01/symbiotic-flesh-garden.html"/>
        <updated>2024-01-24T05:57:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is a resource for Dolmenwood by Gavin Norman (Necrotic Gnome & Exalted Funeral) - https://necroticgnome.com/pages/about-dolmenwood 

One of my Mossling players is a biologist by trade. She is trying to exploit Symbiotic flesh to grow useful mushrooms on her character's shins. This is a short ark, therefore I am not too worried about long-term imbalances. This was my ruling.

To start you need to experiment. I require 3 successful wisdom checks to attempt to implant mushrooms in your flesh. Every attempt cost a portion of fresh mushrooms and 2 hours of work.



Once passed the experimental phase, you can implant any kind of mushroom in your shins. This required a portion of the desired kind of mushroom and one hour of uninterrupted work. 

You will consume double rations for the day and need to attempt a wisdom check. 

A natural 1 means that you inflict yourself 1d4 damage

A successful roll allows you to collect 1d4 portion of the implated mushroom on the following day.

Any idea how to improve it?]]></summary>
        <author>
            <name>Soron Archives</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snowfall-at-dusk's lamentation]]></title>
        <id>https://soronarchives.blogspot.com/2024/01/snowfall-at-dusks-lamentation.html</id>
        <link href="https://soronarchives.blogspot.com/2024/01/snowfall-at-dusks-lamentation.html"/>
        <updated>2024-01-24T05:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is a resource for Dolmenwood and Winter's Daughter by Gavin Norman (Necrotic Gnome & Exalted Funeral) - https://necroticgnome.com/pages/about-dolmenwood

I like to use Winter's Daughter for short arks and as an introductory quest to Dolmenwood. I used a magician (Mostlemyre Drouge - Prigwort, HEX 1106) as a quest giver - he wants the enchanted ring and offers a significant amount of GP for it, enough to allow the group to level up.


Given this incentive to take the ring to him, I need to communicate to the players that there is someone else who wants that ring very badly and is ready to pay well. When a fay is involved visions and prophetic dreams are automatically called for and a short poem could be the right medium to communicate Snowfall-at-dusk's plea.


In Frigia's embrace, I lonely stand, 
Snowfall-at-dusk, princess of this land. 
Sir Chyde, my love, yet to arrive, 
In the dance of frost, our destinies strive. 


Nine centuries weave a tapestry of sighs, 
Silent longing beneath frozen skies. 
Chyde's ring, a promise, our fate's true key, 
A pledge unfulfilled, in waiting, I plea.  


Through realms unknown, my heart unfolds, 
For a true seeker, in tales yet untold. 
Riches and dreams, I offer with glee, 
To the brave one who brings Chyde's ring to me.



I'm not a native speaker. If you can improve the rhymes or the metrics, please leave a comment. Every contribution is welcome :)]]></summary>
        <author>
            <name>Soron Archives</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La letteratura e i multiclasse di dnd]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/01/la-letteratura-e-i-multiclasse-di-dnd.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/01/la-letteratura-e-i-multiclasse-di-dnd.html"/>
        <updated>2024-01-21T23:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Immagine realizzata con Bing.

Buongiorno a tutti,

vorrei rendervi partecipi delle mie riflessioni riguardo all'introduzione dei personaggi multiclasse o biclasse nei primi giochi di ruolo, in particolare dnd.
Da qualche tempo stavo ragionando riguardo ai collegamenti tra la letteratura e gioco di ruolo, casualmente stavo discutendo scherzosamente sulla figura letteraria di Conan il barbaro nel mondo dei miti di chtulhu.
Proprio il personaggio di Conan il Cimmero mi ha ispirato a scrivere questo piccolo articolo riguardanti i personaggi multiclasse in dnd .
Iniziamo col dire, che le prime edizioni del gioco erano ispirate principalmente al genere letterario dello Sword and Sorcery in voga all'inizio del ventesimo secolo.
La componente "tolkieniana" non era preponderante e si trovavano var…]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Dala-Zala settimana 3 - Gli animali]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/01/lore-24-dala-zala-settimana-3-gli.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/01/lore-24-dala-zala-settimana-3-gli.html"/>
        <updated>2024-01-21T12:43:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1 Rinoceronti: La Giungla del Corno prende il nome da questi animali, che sono considerati sacri dalla maggioranza della popolazione. Soprattutto d'estate,  passano molto tempo in acqua,  nei fiumi e nei laghi della giungla. Sono molto mansueti ma se attaccati si difendono con forza.
8 PF,  15 FOR,  1 Armatura, D8 corno (D8+D8 se può caricare). Critico: la vittima viene scagliata a 3metri di distanza, prona e lascia cadere ciò che tiene in mano.  Nuota benissimo e spesso si nasconde sott'acqua.


I Drachi dei tetti, o draghetti delle torri,  sono piccoli esseri affini ai draghi, che non superano le dimensioni di un grosso gatto e vivono in stormi di 4 - 10 elementi . Dotati di squame color verde acqua (i maschi anche di creste blu elettrico), due zampe e due ali, volano con grande agilità …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EREMOS Lore24.3]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/01/eremos-lore243.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/01/eremos-lore243.html"/>
        <updated>2024-01-21T10:11:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Penultima settimana dedicata ad EREMOS, in queste ultime due settimane di Gennaio alcuni dei frammenti di lore saranno ispirati alla oneshot ad Adventure World Chassis giocata sul server della COSMO (ne avevo parlato qua). Un ringraziamento ai prodi giocatori che hanno esplorato Kolimeth di Sottoguscio!


#1.15 Zoot
Antico popolo precedente agli Elder stessi. Gli Zoot hanno una stazza paragonabile a quella degli altri popoli, ma dai lati inferiori della mascella si sviluppano due acuminate zanne lunghe quasi una spanna e orientate verso l'alto. Un aspetto curioso di tale caratteristica fisica è che gli Zoot sono incapaci di baciare; tale gesto è sostituito dallo sfregamento leggero delle zanne tra due o più Zoot. Oltre alle zanne gli Zoot sviluppano capelli dai colori variopinti, che si di…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sulle mille definizioni personali di railorading e sul giustificarne la pratica]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/01/sulle-mille-definizioni-personali-di.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/01/sulle-mille-definizioni-personali-di.html"/>
        <updated>2024-01-18T21:10:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Su Ruling the Game da un paio di giorni c'è una lungherrima discussione sulla definizione del termine "railroading" (tema che nell'OSR è iperimportante, e se mi seguite e mi conoscete sapete perché).


Siccome sono state scritte alcune cose che ritengo importanti, che corrispondono esattamente al mio pensieri, e che non voglio che si perdano perché le trovo utili, le riporto qui. Mi scuserete se qualche cosa può essere fuori contesto, ma spero si capisca abbastanza tutto.


Ma per provare almeno un minimo a dare un po' di contesto, la mia tesi è, in buona sostanza, che ognuno si inventa la propria personalissima definizione di "railroading" e la usa per argomentare le proprie discussioni, spesso andando a giustificare il railroading.


Problema: se ognuno si inventa e usa la sua definizion…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
</feed>