<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2024-05-26T00:44:16.061Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RECE- Sangue e Viscere di Maja Bartok, di Luca Negri]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/rece-sangue-e-viscere-di-maja-bartok-di-luca-negri</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/rece-sangue-e-viscere-di-maja-bartok-di-luca-negri?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2024-05-23T21:14:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cari, ipocriti, lettori di questo post, miei doppi, miei fratelli, benvenuti nella prima recensione ospitata su questo blog. Potrebbe anche essere l’ultima. Avrebbe dovuto essere la quinta...]]></summary>
        <author>
            <name>Dada Dan Akiko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fate & Streghe - Raccolta di Febbraio (+ aggiornamenti)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/736534/fate-streghe-raccolta-di-febbraio-aggiornamenti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/736534/fate-streghe-raccolta-di-febbraio-aggiornamenti"/>
        <updated>2024-05-23T14:09:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Se volete avventurarvi nelle oscure foreste o nei pantani infestati di nebbia (o tra le botteghe arcane della città di fronte a voi) vi servirà una guida. Il meglio che possiamo fare per voi e rende...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fate & Streghe: riepilogo del Vecchio Carnevale Blogghereccio 2024]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/05/fate-streghe-riepilogo-del-vecchio.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/05/fate-streghe-riepilogo-del-vecchio.html"/>
        <updated>2024-05-23T13:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eccoci giunti al riepilogo del Vecchio carnevale Bloghereccio del febbraio 2024, a tema Fate & Streghe
Il Blog bellicoso ci parla delle streghe nel suo mondo di Eos. 
La Fumeria dei Pensieri Incompiuti di Dismaster Frane ci presenta non uno ben due contributi, sotto forma di background per Troika!
Dietro lo schermo ci spiega come rendere in D&D 5 la famosa Fata Turchina, nel caso volessimo ispirarci a lei per un personaggio
Gregorio getta nel Calderone del Troll una coppia di fate / streghe armate e pericolose
Invece nerdcoledì ci parla del finale della gradevolissima serie animata Owl House (attenzione agli spoiler)


Ci sono poi i miei due contributi, qui sul Castello Chimerico:
Un'avventura per Cairn basata su un castello fatato e un tomo stregonesco
Due pacchetti di avventura per Cairn, ovviamente una fata e una strega... più o meno.


Infine un po' di musica a tema: Cruel Sister nell'interpretazione dei Pentangle.
Buona lettura!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le Strade]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2024/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Le-Strade/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2024/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Le-Strade/"/>
        <updated>2024-05-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Ed eccoci al nuovo <a href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio">Carnevale</a>! Siamo ormai al quarto anno consecutivo dell’iniziativa e alla mia quarta ospitata. Raccolgo il testimone da L’Antro dello Shamano che a Maggio ci ha ospitati <a href="https://antrodelloshamano.blogspot.com/2024/04/il-gioco-di-ruolo-e-i-bambini.html">parlando di bambini</a>, e rilancio con un nuovo tema: Le Strade!</p>
<img src="/2024/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Le-Strade/carnevale_blogghereccio.png" class="">
<span id="more"></span>
<h2 id="le-strade">Le Strade<a class="header-anchor" href="#le-strade">¶</a></h2>
<p>Le strade sono uno di quegli elementi onnipresenti nella narrativa a cui si ispira gran parte dei GdR<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup>. …]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CARTA CONTRO CARTA]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/05/carta-contro-carta.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/05/carta-contro-carta.html"/>
        <updated>2024-05-22T16:29:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Maggio, a tema...I BAMBINI! Ospitato da L'Antro dello Shamano. Se non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio potete trovare qui il bando. 

Tra le tante cose, L'Antro dello Shamano ha proposto ai partecipanti di ragionare sul legame tra gioco di ruolo e infanzia. Solitamente non mi trovo al tavolo con giovanissimi, penso che eventi del genere mi siano capitati 2-3 volte da quando ho iniziato a giocare nel 2017. Anni fa al To Play (evento dedicato ai giochi di ruolo che si tiene a Torino il primo weekend di Settembre) ho fatto giocare Cuore di Tenebra a un padre in visita con le figlie di 7 e 9 anni. 
La seconda (e forse ultima) esperienza del genere che io abbia avuto è stata quando introdussi i miei cugini ai gio…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1d8 Tesori draconici alternativi]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6507370#lastpost</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6507370#lastpost"/>
        <updated>2024-05-22T07:00:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un preludio a Hic Sunt Draconem
di: Barakiel]]></summary>
        <author>
            <name>Barakiel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione: Prison of the Hated Pretender]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2024/Recensione-Prison-of-the-Hated-Pretender/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2024/Recensione-Prison-of-the-Hated-Pretender/"/>
        <updated>2024-05-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Dopo aver sistemato il blog, riprendiamo con le recensioni, questa volta si parla di <a href="https://www.drivethrurpg.com/it/product/333389/Prison-of-the-Hated-Pretender">Prison of the Hated Pretender</a> di Gus L. (pubblicata sotto Hydra Cooperative). Al contrario della <a href="/2024/Recensione-The-Old-Chapel-of-the-Candle-Lich/" title="Recensione: The Old Chapel of the Candle Lich">Old Chapel of the Candle Lich</a>, si tratta di un’avventura piuttosto famosa (e neanche nuovissima), ma la porto una media di una volta a convention da un paio d’anni a questa parte, quindi mi pareva il caso di spenderci su due parole. Anche perché, dopo aver giocato entrambe per anni, sono pronto a rischiare l’ostracizzazione e a dire che <em>Prison of the Hated Pretender è un’avventura introduttiva mig…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spada da Esecuzione]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/spada-da-esecuzione.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/spada-da-esecuzione.html"/>
        <updated>2024-05-13T23:07:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un'antica spada da esecuzione del diciassettesimo secolo, con rune simboli magici che conferivano a quest'arma un potere quanto mai macabro.







Il loro scopo era fare sì che la testa del condannato rimanesse in "vita", perennemente sofferente, come monito per la popolazione. Era usanza piantare queste "teste viventi" su picche davanti al patibolo e tenerle lì fino all'esecuzione seguente, quando sarebbero state rimpiazzate.


Cosa succedeva alle vecchie teste quando venivano sostituite è soltanto speculazione.
Alcune dicerie affermano che venissero bruciate per permettere all'anima intrappolata del condannato di andare finalmente ovunque fosse destinata, altre che finivano nelle collezioni private di nobili e cavalieri con un particolare gusto del macabro in modo da mostrarle a feste e banchetti. Infine non mancano quelle che parlano di stregoni o taumaturghi che usavano acquistare le teste per i loro rituali osceni e blasfemi, e addirittura per tentare di creare costrutti di carne da assoggettare alle proprie volontà.


Al momento nessuno studio è riuscito a confermare o confutare nessuna di queste dicerie, ma non è irragionevole pensare che a seconda del periodo e del contesto storico queste e altre usanze siano state davvero praticate.


***


E ora la descrizione ufficiale della spada esposta allo Stockholm City Museum, che ho avuto la fortuna di poter visitare a maggio 2024:]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S12 - Le Profondità del Reattore]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/mothership-s12-le-profondita-del.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/mothership-s12-le-profondita-del.html"/>
        <updated>2024-05-13T22:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.





Mothership S12 - Le Profondità del Reattore


Personaggi Presenti:

BoB (Androide)
Kerry (Teamster)
Rosa (Marine)
Daigo (Androide)
Gena (Marine)
PhD (Scienziato)

Il gruppo decide di dirigersi verso il reattore, essendo praticamente a metà strada, ma non tutti indossano le tute protettive necessarie per sopportare le radiazioni una volta dentro. Si dividono quindi per indossarle essendo rimaste dentro il VTT. “BoB e i senza tuta” (Yarroz, Pierre, Sanchez, Edem) salgono con l’ascensore, Edem in particolare si dedicherà ad analizzare i dati recuperati nel laboratorio.


Arrivati su, non appena usciti dall’ascensor…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione: The Old Chapel of the Candle Lich]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2024/Recensione-The-Old-Chapel-of-the-Candle-Lich/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2024/Recensione-The-Old-Chapel-of-the-Candle-Lich/"/>
        <updated>2024-05-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Sto scrivendo molto poco sul blog, che è un po’ un peccato, e sto giocando un sacco di roba senza recensirla davvero, che è un altro peccato perché le recensioni sono un ottimo modo di scoprire cose interessanti da giocare. Quindi, ho deciso di iniziare a pubblicarle più spesso. Tanto ho un bel backlog di cose di cui parlare.</p>
<p>Oggi si parte con un dungeon breve e molto estetico, che mi ha divertito un macello portare qualche mese fa a <a href="https://salsoludix.it/">Salso Ludix</a> (t’è ci mettiamo anche la pubblicità a un bell’evento): <a href="https://hairic.itch.io/the-old-chapel-of-the-candle-lich">The Old Chapel of the Candle Lich</a>, di <a href="https://hairic.itch.io/">Hairic Lilred</a>.</p>
<span id="more"></span>

<p>The Old Chapel è un dungeon piuttosto semplice, basat…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Progess Clock o Orologi di Progressione, una meccanica interessante.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/05/progess-clock-o-orologi-di-progressione.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/05/progess-clock-o-orologi-di-progressione.html"/>
        <updated>2024-05-01T15:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Immagine creata con AI Bing

Buongiorno a tutti,
negli scorsi mesi mi sono interessato a diversi meccanismi inseriti nei regolamenti di molti nuovi regolamenti.
La meccanica che mi ha più affascinato è quella basata sui segnalini "orologio" per indicare il passare del tempo.
la risorsa più accessibile ed economica è "RPG progress clock"
Generalmente questa meccanica si basa sul colorare dei cerchi suddivisi in spicchi, quando il cerchio è completamente annerito si innescherà un evento nel gioco.
Questa meccanica permette di tenere traccia del tempo che passa al fine di attivare determinati eventi decisi in precedenza dal master, oppure generare attraverso tabelle casuali situazioni impreviste.
Le applicazioni sono molteplici e vorrei utilizzare questa risorsa in qualche avventura, magari investigativa.
un saluto
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Maggio - I Bambini]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/723257/maggio-i-bambini</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/723257/maggio-i-bambini"/>
        <updated>2024-04-30T08:33:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rieccoci! L'Antro dello Shamano torna ad ospitare il Vecchio Carnevale Blogghereccio questo mese di Maggio proponendo come tema I Bambini Ospitato da L'Antro dello Shamano Il tema ci ricorda che il gi...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dungeon Keys: Guida Pratica]]></title>
        <id>https://dungeon-keys.github.io/posts/istruzioni_per_uso/</id>
        <link href="https://dungeon-keys.github.io/posts/istruzioni_per_uso/"/>
        <updated>2024-04-29T11:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo è un post di servizio, di quelli che vengono linkati più volte e magari aggiornati di tanto in tanto. Al momento attuale Dungeon Keys conta la bellezza di sette post e, diciamoci la verità, non è che se ne senta il bisogno più di tanto. Però mi pare una buona idea, e se non lo faccio poi finisco per dimenticarmene. Guida Pratica alla lettura di Dungeon Keys 1. Categorie Sto cercando d...]]></summary>
        <author>
            <name>Dungeon Keys</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Witchlight - settimana 8 - Gli Gnoles]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/04/lore-24-witchlight-settimana-8-gli.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/04/lore-24-witchlight-settimana-8-gli.html"/>
        <updated>2024-04-28T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gli Gnoles



Gli Gnoll a forma di iene umanoidi non mi sono mai piaciuti granché, in quanto trovo il concetto di animale umanizzato malvagio poco attraente e vagamente problematico, specie quando non ha chiare radici folkloriche o mitologiche. Infatti gli Gnoles (sic) appaiono per la prima volta in How Nuth would have practised his art upon the gnoles, racconto di The Book of Wonder (1912), raccolta dell'autore Irlandese Lord Dunsany, in cui un ladro si introduce nella casa di questi esseri per rubare gli smeraldi di cui fanno collezione. Qui però gli Gnoles non vengono descritti, nè è chiaro da dove derivi il loro nome. Un'illustrazione che accompagna il testo però, li mostra come umanoidi pelosi e vagamente scimmieschi, per cui in origine le iene  non erano associate con questi esseri. …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Assassinio sull'Orien Express: uno scenario investigativo a polveriera]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/04/assassinio-sullorien-express-uno.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/04/assassinio-sullorien-express-uno.html"/>
        <updated>2024-04-24T10:34:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Aprile, a tema...I CADAVERI! Ospitato da Nerdcoledì. Se non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio potete trovare qui il bando. 



Questo post è una via di mezzo tra uno scenario e un actual play, perchè la preparazione che condivido con voi è stata scritta per una sessione online sul server Discord La Necropoli Sotterranea, in occasione di un evento dedicato al genere investigativo. Ciascun master doveva preparare uno scenario con un incipit rimandante ad un famoso libro Giallo. Io ho scelto, potrete facilmente intuire, Assassinio sull'Orient Express di Agatha Christie (uno dei casi del mitico Hercule Poirot). Guarda caso nel setting di Eberron (una delle ambientazioni ufficiali di Dungeons & Dragons, creata da …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Muffa la Capra il Verme]]></title>
        <id>https://dungeon-keys.github.io/posts/muffa_capra_verme/</id>
        <link href="https://dungeon-keys.github.io/posts/muffa_capra_verme/"/>
        <updated>2024-04-23T19:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco, ho fatto una cazzata. Ho chiuso il post precedente con un’anticipazione. Lo so, non è questo l’argomento del post, ma se non lo dico subito poi mi rimane sul gozzo quindi pazientate ancora un secondo. Allora, dovete sapere che il mio gut feeling non si attiva mai quando sto per fare qualcosa di catastrofico o di incredibilmente stupido. Il Signore mi scampi dall’avere un sesto sen...]]></summary>
        <author>
            <name>Dungeon Keys</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S11 - Carcinizzazione]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/04/mothership-s11-carcinizzazione.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/04/mothership-s11-carcinizzazione.html"/>
        <updated>2024-04-22T20:40:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.






Mothership S11 - Carcinizzazione


Personaggi Presenti:

BoB (Androide)
Kerry (Teamster)
Anny (Marine)
Rosa (Marine)
Daigo (Androide)
Gena (Marine)
PhD (Scienziato)




Il gruppo decide di scendere nel laboratorio per cercare Hinton e il team che lo accompagnava, vengono quindi fornite le chiavi di accesso per la camera bianca, dove si può trovare il terminale portatile con le ricerche. Bruckman non è d’accordo ed è deluso della decisione del gruppo. Edem li accompagna all’ascensore e li prega di fare il più presto possibile.


Nell’hangar ci sono armi e munizioni, ma Valdez non ha intenzione di dare niente dic…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Witchlight - settimana 7]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/04/lore-24-witchlight-settimana-7.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/04/lore-24-witchlight-settimana-7.html"/>
        <updated>2024-04-21T16:11:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continuano le 20 domande di Witchlight
19: Ci sono tesori leggendari e perduti che posso andare a cercare?
Sì:
1 Il Trono nero di Klarkash-Ton è un artefatto inamovibile che si trova da qualche parte a Prismeer, tra le montagne del Sudilà. Creato dal grande stregone omonimo, si presenta come uno scranno intagliato nel fianco di una montagna di onice nero e ha la particolarità di non poter essere trovato da chi lo cerca attivamente. Chi si siede sul trono sperimenta sempre qualche visione relativa al suo passato o a un suo possibile futuro, Tutte le visioni sono potenzialmente utili e informative.
2 La maschera della Luce stellare, che permette a chi la indossa di essere sempre l'anima di ogni festa, in cui tutti si divertiranno un mondo. Realizzata in filigrana di mithral, questa mezza mas…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S10 - La Cavalcata delle Valchirie]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/04/mothership-s10-la-cavalcata-delle.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/04/mothership-s10-la-cavalcata-delle.html"/>
        <updated>2024-04-09T17:37:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.





  
Mothership S10 - La Cavalcata delle Valchirie

    
Personaggi Presenti:
BoB (Androide)
Kerry (Teamster)
Anny (Marine)
Rosa (Marine)
PhD (Scienziato)



(12 danni) lasciando un graffio sulla corazza.
      Il carcinide risponde colpendo il veicolo sul fianco
      (19 danni, andata bene) rigandolo profondamente ma senza penetrare
      la blindatura. Il gruppo capisce che la creatura li ha attirati in una
      trappola, mentre Sonya perde momentaneamente il controllo del veicolo a
      causa del colpo ma riuscendo a fermarsi di traverso sulla strada.
    

Tiro paura fallito da tutti tranne Anny.

(20 danni…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Witchlight - settimana 6]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/04/lore-24-witchlight-settimana-6.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/04/lore-24-witchlight-settimana-6.html"/>
        <updated>2024-04-09T10:19:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[17: Esistono società segrete con piani sinistri che posso combattere o a cui mi posso unire?
Skylla la fattucchiera è una nota criminale, truffatrice e maestra dei travestimenti, ex componente della Lega della malvagità. Questa donna machiavellica è stata risparmiata da Zybilna per il suo legame con Baba Yaga e l'abbandono della sua congrega. Ora si aggira per la palude del Giudiquà insieme al fantasma del Mezzorco assassino Zargash, pubblicizzando la "Lega per la Libertà" che sostiene la natura tirannica del governo di Zybilna. Il loro obiettivo è quello di rovesciare nuovamente Zybilna, e il loro piano principale riguarda ritrasformare le tre streghe della Congrega della Clessidra, che avevano imprigionato la loro sorella adottiva in stasi temporale.Finora hanno fatto pochi proseliti, in…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Witchlight settimana 5 (in anticipo)]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/lore-24-witchlight-settimana-5-in.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/03/lore-24-witchlight-settimana-5-in.html"/>
        <updated>2024-03-29T10:37:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Siccome domenica è festa e sarò via, anticipo a oggi il post settimanale della Lore 24!
14 Ci sono mostri che terrorizzano i dintorni? Se riesco a ucciderli posso diventare famosa?
Il mostro più pericoloso di queste parti è Dubhorghail la Fomora, una gigantessa malvagia esule dal Buio Fatato sotterraneo che si era installata nel Castello dei Desideri Reconditi e aveva divorato tutti i contenuti della dispensa. Dopo il ritorno di Zybilna è fuggita e ora è latitante, stranamente non si riesce a trovare (sarà aiutata da qualcuno?Magari dalla Regina Maev?). Ogni tanto compare e frega un sacco di cibo in giro (a volte mangia anche qualcuno). Chi la sconfiggesse avrebbe la gratitudine di Zybilna e degli abitanti di Prismeer
15 Ci sono guerre in procinto di scoppiare o già scoppiate in cui posso …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
</feed>