<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-04-19T04:10:16.072Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione IV]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iv.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iv.html"/>
        <updated>2023-04-16T14:50:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, iv
Chime, 2 di harchment - quinto mese dell’anno 1532 - alta primavera
Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman
PG presenti: Rama, Gisello, Marius, Pavar.



Il sole sta iniziando a calare. Rami spezzati e tracce di sangue, segnalano la presenza di un grosso animale ferito che ha incrociato il sentiero e si è addentrato nel bosco. Marius il fantasma avanza in avanscoperta e vede, tra gli arbusti e il fogliame fitto, il cadavere di un grosso cervo trafitto da numerose frecce tozze e dal piumaggio blu. Attorno alla bestia senza vita svolazzano alcuni stirge grossi come meloni, litigano tra loro per succhiare il sangue del cervo. Per fortuna non notano il fantasma ed il gruppo si rimette in marcia.
Dopo poco i bastardi raggiu…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione III]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iii.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iii.html"/>
        <updated>2023-04-14T15:05:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, iii
Chime, 2 harchment - quinto mese dell’anno 1532 - alta primavera

Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin zine #1-8)
PG presenti: Rama, Uganilda, Nigel, Gisello, Marius, Pavar, Grouch.
La mattina di chime il cielo è terso e l’aria è frizzante a Brandonsford.
Gli avventurieri decidono di andare a fare qualche acquisto all’emporio del villaggio, dove conoscono Cedric, il proprietario. Ne approfittano anche per andare a controllare le condizioni di Ingrid l’alchimista, che era fuggita la notte prima, ma trovano la sua bottega sbarrata e di lei nessuna traccia. Una vicina dice di averla vista uscire presto quella mattina. 
Pavar, il tenore, raggiunge la bottega del fabbro e si lancia in una lunga seren…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione II]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-ii.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-ii.html"/>
        <updated>2023-04-13T08:45:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, II
Colly, 1 di harchment - Alta Primavera, Quinto mese dell’anno 1532

Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin zine #1-8)
Pg presenti: Rama, Uganilda, Gisello, Pavar, Grouch.
Nel pomeriggio la compagnia decide di dividersi ed andare a parlare con alcuni abitanti del villaggio. Mentre si aggirano per le strade di Brandonsford, l’ex svegliatore Grouch annuncia a gran voce lo spettacolo che la compagnia sta organizzando alla locanda della Volpe Impacciata, invitando tutta la popolazione a partecipare all’evento serale. Nel frattempo vanno a parlare coi seguenti abitanti:

GEORGE, il guardaboschi: la prima cosa che notano è che a George manca il braccio destro e che ha un’aria sconsolata. Racconta di aver …]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione I]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-i.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-i.html"/>
        <updated>2023-04-12T12:15:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, I
Colly, 1 di harchment - Alta Primavera, Quinto mese dell’anno 1532

Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin zine #1-8)
Risorse e Procedure aggiuntive: Downtime in Zyan, Wonder & Wickedness, Name this alchemical book
Pg presenti: Tutti.
La compagnia itinerante dei “Bardi senza gloria” viene a sapere che un tipo di Brandonsford, tale signor Reeve, ha offerto 1000 Po per cacciare e uccidere un drago che sta minacciando il villaggio, provocando gravi danni all’economia e al commercio della zona. L’avventura ha inizio con la compagnia in viaggio verso il villaggio di Brandonsford, lungo la Horse Eye Road, ai margini della foresta di Dolmenwood (Hex 1407). 
Durante il viaggio verso la foresta, i Pg apprend…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'Albero per Tír na nÓg: un dungeon arboreo per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/09/lalbero-per-tir-na-nog-un-dungeon-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/09/lalbero-per-tir-na-nog-un-dungeon-per.html"/>
        <updated>2023-04-11T22:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho scritto un dungeon per Cairn. In realtà questa avventura l'ho scritta per il ToPlay 2022, ma ora ho fatto la versione carina in pdf. C'è un albero dorato delle leggende, un lindworm addormentato, un amalgama di mitologia irlandese e norrena. Spero vi piaccia!

QUI il link per Itch.io]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione 0]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-diario-di-campagna.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-diario-di-campagna.html"/>
        <updated>2023-04-11T10:27:00.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Creazione dei Personaggi

Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin Zine #1-8)
Risorse e Procedure aggiuntive: Downtime in Zyan, Wonder & Wickedness, Name this alchemical book
La campagna è ambientata nella foresta di Dolmenwood, in un punto indefinito nelle regioni settentrionali dell’Inghilterra pseudo-storica del 1500. Tutti i Pg provengono da Londra e non sono mai stati a Dolmenwood. Questa scelta mi permette di fornire ai giocatori degli appigli geografici concreti che servono in qualche modo ad orientarli, mantenendo però i Pg in una condizione di stranieri, durante l’esplorazione di una terra di frontiera. 

I Pg sono stati generati casualmente utilizzando le procedure di Bastards e qualche tabella aggiuntiva. Abbiamo scelto di …]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Non è un paese per Halfling...senza la seconda colazione]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/non-e-un-paese-per-halflingsenza-la.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/non-e-un-paese-per-halflingsenza-la.html"/>
        <updated>2023-04-09T19:05:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rieccomi! Il clima festaiolo e le grandi abbuffate mi hanno ispirato un bel post a tema halfling. Volete giocare un intero party di affabili, smargiassi, comici halfling? Allora qui troverete del materiale per farlo. Le fonti di ispirazione principali sono il Signore degli Anelli e i mezzuomini di Warhammer Fantasy (le immagini sono prese da una fighissima mod di Total War Warhammer 2) e le varie regole presenti qua e là sono per Cairn di Yochai Gal.

Ecco due tabelle per creare i vostri Halfling: una basata sulla professione e un'altra sulla contea di origine. Mettendo insieme i due risultati ottenuti avrete un pacchetto d'avventura festaiolo e pieno di assi cosciotti d'agnello nella manica.
Tabella delle Professioni (1d8)

SCERIFFO Parti con: stella da sceriffo, armatura da parata (2 Arm…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aprile - Il Gatto + Raccolta di Marzo (Le Luci)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/513046/aprile-il-gatto-raccolta-di-marzo-le-luci</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/513046/aprile-il-gatto-raccolta-di-marzo-le-luci"/>
        <updated>2023-04-06T12:35:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ora che Le Luci hanno illuminato il cammino verso la primavera e ci hanno aiutato ad inoltrarci un po' più a fondo verso l'anno, non ci resta altro che prendere coraggio e infilarci in un qualche dun...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'onore dei ladri: Dungeon & Draghi sul grande schermo!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/04/lonore-dei-ladri-dungeon-draghi-sul.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/04/lonore-dei-ladri-dungeon-draghi-sul.html"/>
        <updated>2023-04-03T15:23:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sabato sono andato al cinema a vedere L'onore dei ladri, il nuovo film di D&D. Molte persone si stanno esprimendo sull'argomento, (spesso in modo sorprendentemente pacato) e anch'io vorrei dire la mia (senza i temuti spoiler). 
Intanto il mio giudizio è complessivamente positivo: non si tratta di un capolavoro ma è un film assolutamente godibile, che non si prende troppo sul serio, molto divertente e piuttosto ben recitato (spicca il trio Rodriguez - Pine - Grant, estremamente a suo agio). Tanta azione, botte, fughe rocambolesche, gag e forse qualche momento strappalacrime di troppo per i miei gusti. Mi è piaciuto però il fatto che si parli di un gruppo di furfanti di buon cuore, come nella miglior tradizione Sword & Sorcery, non di eroi senza macchia, e che i protagonisti cerchino sempre …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tanto va la gatta al dungeon... che arriva al Naftabosco! Vecchio Carnevale Blogghereccio: Il gatto]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/04/tanto-va-la-gatta-al-dungeon-che-arriva.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/04/tanto-va-la-gatta-al-dungeon-che-arriva.html"/>
        <updated>2023-04-01T14:03:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Oggi è il primo aprile, ma al posto del pesce d'aprile vi cuccate un bel post per il nuovo mese del Vecchio Carnevale Blogghereccio.  Il tema questa volta è il gatto, ospitato da The Cursed Diaries, con cui torneremo al Naftabosco, perché le buone (o pessime?) abitudini non vanno perse! 
I gatti del Naftabosco
Anche nel Naftabosco ci sono i gatti. Molti sono simpatici, altri sono indisponenti, alcuni sono tremendi e vili (del resto il luogo è quello che è). 
Nel corso degli anni sono state selezionate diverse razze feline potenzialmente utili agli avventurieri, ma non è detto che questi gattoni  debbano essere per forza acquistata a caro prezzo, (almeno 10 pezzi d'oro) in quanto  qualcuno di essi ogni tanto scappa e si accoppia con i comuni gatti randagi. La prole risultante da questi incr…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lumen: un bric-à-brac a tema "Luci" per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/lumen-un-bric-brac-tema-luci-per-cairn.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/lumen-un-bric-brac-tema-luci-per-cairn.html"/>
        <updated>2023-03-31T17:58:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio secondo contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Marzo: qui trovate il primo, mentre qua trovate il post del blog ospite, Dietro lo Schermo.
Il Vecchio Carnevale Blogghereccio di questo mese ha per tema LE LUCI, e ho deciso di mettere insieme un po' di materiale tematico da usare con Cairn: quattro pacchetti d'avventura e alcune reliquie magiche.






Pacchetti d'Avventura
Lo Sputafuoco

Bastone da Sputafuoco (d6 danno, d8 danno da fuoco con effetto Scoppio se usato con dell'alcol)
Fiaschetta d'alcol
Vesti appariscenti
Occhiali dalle lenti scure
Barattolo di lacca
Incantesimo Spettacolo

Il Lanterniere

Una lanterna magica di Yri'Lus (vedi Reliquie qua sotto)
Spada corta con insegne della Onorata Gilda dei Lanternieri (d6 danno)
Olio di pesce
Giubbone ignifugo
Ramp…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I am a dwarf and I see rocks: perchè a noi la Scurovisione c'ha rotto...]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/i-am-dwarf-and-i-see-rocks-perche-noi.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/i-am-dwarf-and-i-see-rocks-perche-noi.html"/>
        <updated>2023-03-28T14:17:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In occasione del Vecchio Carnevale Blogghereccio di Marzo (a tema Le Luci) ho deciso di prendere spunto da questo bellissimo contributo di Joshy McCroo, aka Rise Up Comus. Si tratta di una serie di twitter in cui rivede il sistema dei linguaggi in D&D e compagnia, perchè "è noioso scegliere X linguaggi che alla fine non portano niente al gioco e si riducono tutti alla stessa cosa". Perchè non fare lo stesso con la Vista? Abbiamo avuto l'infravisione di nani ed elfi delle prime edizioni, la visione cieca e il tremorsense delle bestiacce nei bestiari, e naturalmente abbiamo l'onnipresente Scurovisione della 5e edizione, che è un po' come il prezzemolo. Scurovisione da molti criticata perchè ha permesso di mettere da parte le torce, togliendo mistero alle tenebre...e ai dungeon. Ma perchè dob…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SCASSINARE I PNG]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/03/scassinare-i-png.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/03/scassinare-i-png.html"/>
        <updated>2023-03-23T11:08:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quella che segue è una traduzione parziale del bellissimo articolo di Rise Up Comus: Oblivion Social Encounters using Errant's Lockpicking. Come si può dedurre dal titolo originale, la procedura riprende, passo passo, quella per scassinare le serrature di Errant, un regolamento bellissimo di Ava Islam (una miniera d'oro da saccheggiare!), e la applica ai Png.








Scassinare i png
Quando lo incontri per la prima volta, un Png può avere tre atteggiamenti iniziali:


1.	Amichevole
2.	Incerto
3.	Ostile


Se l'atteggiamento di un Png è incerto, puoi usare questa procedura per fare amicizia con lui e cercare di ottenere un favore.


Azioni di conversazione
•	Ammirare: loda il Png, esprimi apprezzamento per una sua caratteristica.
•	Scherzare: racconta una barzelletta o porta un po' di legger…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - un nuovo e innecessario regolamento OSR]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/03/canaglie-del-bizzarro-un-nuovo-e.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/03/canaglie-del-bizzarro-un-nuovo-e.html"/>
        <updated>2023-03-21T21:42:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo è la primissima bozza, e soprattutto un brainstorming disordinato, dell'ennesimo regolamento OSR di cui non si sentiva il bisogno. Ma dé, ognuno ha il suo Regolamento di Frankenstein e questo è il mio.

Le principali ispirazioni sono: Into the Odd, Cairn, Canaglie (da Knave), Lamentations of the Flame Princess, Mothership, Ultraviolet Grasslands, Mork Borg, Death in Space, Troika! e boh sicuramente altro di cui non ricordo.


Probabilmente come testo base da cui partire userò Quintessential B/X, ma questo non è un regolamento pensato per neofiti: è un regolamento per me, e quindi probabilmente rimarrà molto più leggero e non mi metterò a regolamentare tutto. Probabilmente.


Lo scopo che ho per regolamento è comunque, oltre a farlo come piace a me, fare sì che sia compatibile con i …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La miniera maledetta, un simpatico one page dungeon!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/03/la-miniera-maledetta-un-one-page-dungeon.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/03/la-miniera-maledetta-un-one-page-dungeon.html"/>
        <updated>2023-03-21T15:01:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Signore e signori, djinn e gobelini, ecco a voi la Miniera Maledetta, one page dungeon comprendente una specie di mappa che realizzai nel 2018 per un open table di D&D 5 ambientato nel mio setting pseudo mediorientale, il Kalystan (di cui forse sentirete parlare ancora in futuro). I dati di gioco sono per Dongioni & Draghettoni 5e, ma sono semplicemente adattabili a molti giochi OSR. Ciò che secondo me è più importante, è il fatto che l'avventura si basi su alcuni assunti che personalmente giudico molto OSR (l'ambiente è ostile, prima di entrare in una stanza guarda se ci sono pericoli, se perdi tempo è più facile che arrivino i mostri erranti se il soffitto ti può cadere in testa o se il pavimento può cederti sotto ai piedi lo puoi capire semplicemente guardandolo attentamente e attaccare rissa con i mostri grossi non è mai una buona idea).]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
</feed>