<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://frollo.github.io/gazzetta/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2022-10-11T22:11:54.754Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://frollo.github.io/gazzetta/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://frollo.github.io/gazzetta/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: il Naftabosco - domanda numero 6]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_11.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_11.html"/>
        <updated>2022-10-11T12:03:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[6: Chi è la persona più ricca di questi luoghi?

La Baronessa Vedova Odiffreda Zerchioni-Bruttoni e suo figlio Gigione, Cavalier di Castel Zerchione erede al titolo baronale, sono le persone più ricche di tutto il Naftabosco. Gli Zerchioni - Bruttoni hanno il monopolio sulla vendita della nafta, la, sostanza petroleo-bituminosa da cui il Naftabosco prende il nome, utilizzata per alimentare le lampade a kerosene e occasionalmente come arma incendiaria. Ciò ha riempito i loro forzieri ancor più di quelli dei mercati e dei maghi di Città Lepega. Il loro castello,  che sorge su un colle ai margini del Naftabosco,  direttamente a Nord della Locanda di Tonio Cialtronio, è  ben fortificato, ben difeso da parecchi mercenari  (nonché da un paio di maghi e chierici di mediocre valore) e dotato di ogni comodità che il denaro possa comprare. 



I viaggiatori però sono avvertiti che i signori del castello  tollerano gli ospiti solo se possono essere loro utili.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda numero 5]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_10.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_10.html"/>
        <updated>2022-10-10T13:58:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5: Qual è il (o la) più grande combattente di questi luoghi?
L'ultima generazione è stata povera di grandi combattenti.. Anzi non se ne sono proprio visti da quando Cassandra la Svelta è sparita nel nulla circa venticinque anni fa.  



Quella donna straordinaria era stata capace di uccidere Manzehon il Troll a due teste con una lancia incendiaria speciale. All'epoca era giovane, per cui se fosse ancora viva non sarebbe anziana..ma chissà che fine ha fatto. In ogni caso attualmente non vanta molti successori. Sarai tu il prossimo grande guerriero o impareggiabile spadaccina a entrare nella leggenda?]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Risorse gratuite per avventure marittime]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/10/risorse-gratuite-per-avventure-marittime.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/10/risorse-gratuite-per-avventure-marittime.html"/>
        <updated>2022-10-10T10:15:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Isole/avventure:
http://carterscartopia.blogspot.com/.../sea-of-osr...

https://amp.reddit.com/.../heres_one_of_the_monthly.../

http://graverobbersguide.blogspot.com/.../lighthouse...

https://www.bastionland.com/.../d6-island-settlements...

https://dismastersden.blogspot.com/.../il-tempio-delle...

https://campaignwiki.org/.../Karl%20Stjernberg%20-%20Salt...

https://basicfantasy.org/downloads/JN2-Monkey-Isle-r21.pdf


Navi/ciurma:
https://www.bastionland.com/.../running-tight-ship.html...

https://www.bastionland.com/2015/03/d12-crappy-ships.html...

https://www.bastionland.com/2015/01/into-polar-ocean.html...

Incontri:
https://www.bastionland.com/.../d10-odd-ocean-encounters...

Regolamenti:
https://coinsandscrolls.blogspot.com/.../osr-glog-pirates...

https://enthusiasticskeletonboys.blogspot.com/.../enthusi...


Per avventure e setting a pagamento, Skerples ha scritto una maxirecensione che ne copre alcune: https://coinsandscrolls.blogspot.com/2018/07/osr-7-island-based-reviews.html]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda numero 4]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_9.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_9.html"/>
        <updated>2022-10-09T10:08:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chi è l'incantatore o incantatrice più potente di queste parti?

Tre incantatori si contendono il titolo di strega o mago più potente del Naftabosco:
Verbazia la Striga, potente e versata in malefici e venefici, eppure su di lei grava la maledizione dei Signori Fatati che per vendicarsi di qualche offesa l'hanno condannata a non potersi rendere più giovane e bella nemmeno con la magia. Abita in un sistema di caverne all'stremità dei Colli Muschiosi in compagnia di strani esseri.




Liandra la Fata, ritenuta la figlia illegittima di un Signore Sidhe e di una mortale. 


Liandra si mantiene giovane e bella da molti decenni, e abita in una villa fortificata circondata da giardini in cui vagano pavoni, papere, fagiani e altri uccelli. A quanto pare, la sua unica compagnia è costituita da quella che appare come una giovane domestica umana, ma che è ritenuta da molti essere in realtà un costrutto magico di pietra e cristallo, il cui aspetto è celato da un'illusione, che protegge la padrona dalle minacce fisiche. La signora della casa di norma è contenta di ricevere ospiti, anche se è molto suscettibile, attenti! Si dice anche che spacci droghe e pozioni varie, inoltre è noto che abbia mantenuto i contatti con la stirpe paterna.







Terzo e Ultimo è il Mago Vermius. Egli si presenta quasi sempre con l'aspetto del tipico vecchio mago barbuto, ma è noto che può cambiare il suo aspetto con incantesimi illusori che usa per giocare brutti tiri ai viaggiatori. Risiede in un'antica torre con sotterraneo, ben dotata di trappole e tesori. Vermius è noto come uno dei più grandi figli di buona donna del Naftabosco (posto in cui abbondano detti personaggi) però ama i gatti e ne possiede molti che girano liberamente per la sua dimora. Come faranno a non far scattare le trappole?]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco n. 3]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_8.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_8.html"/>
        <updated>2022-10-08T11:58:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3: Dove posso farmi realizzare un'armatura di piastre su misura per il mostro con cui ho appena fatto amicizia?

A Città Lepega non c'è un artigiano che ne abbia le competenze per un lavoro così difficile.  L'unico che sarebbe in grado di farlo è Iargo il Gobbo,  l' abile mastro forgiatore di Castello Zerchioni -Bruttoni. Quest'uomo curvo,  barbuto e perennemente sporco di carbone è l'essere umano migliore nella lavorazione del ferro che si possa trovare nel raggio di cento leghe e ha realizzato gli ottimi armamenti della famiglia dei castellani.  Ha il braccio sinistro sproporzionatamente grande e si dice che discenda dai Nani,  dagli Gnomi,  dai Coboldi o da altri esseri simili. Il problema però, oltre al conto salato,  sarebbe far entrare un mostro nel castello e convincere il Gobbo a prendere le misure a un simile essere. .
In alternativa, gli Gnomi dei Colli Muschiosi ne avrebbero certamente le capacità,  ma preferiscono non avere a che fare con gli esseri umani, anzi, di solito  non si fanno nemmeno vedere!  D'altra parte c'è sempre una prima volta e qualcuno potrebbe anche riuscire a convincerli, magari riuscendo a capire cosa interessa loro..]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rime di Esperia #2 (Porta Maestra)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/rime-di-esperia-2-porta-maestra.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/rime-di-esperia-2-porta-maestra.html"/>
        <updated>2022-10-07T14:01:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue la costruzione del mio pointcrawl fantasy italico. Dopo aver descritto il Monastero del Viandante ci si avvicina sempre di più alla città di Bastione. Ma prima è necessario superarne le poderose mura. Ci sono svariati cancelli, ma oggi affronterò il più importante di tutti...
La Porta Maestra



“All’alba passa il gregge del pastore, a mezzodì la cricca del Signore. Al calar del Sole passa il furfante in ronda, mentre a notte fonda passa il Don con la sua boldra”
La Porta Maestra è la principale via di accesso per Bastione, un nodo nevralgico della città. Giorno e notte è affollata di mercanti e gente impegnata in affari di svariata e dubbia natura. Il controllo degli armigeri è alquanto lasso, ma più attento che presso gli altri cancelli della città. 
Essendo un luogo in perenne …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco  n.2]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_7.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_7.html"/>
        <updated>2022-10-07T12:49:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rieccoci al Naftabosco per la seconda domanda che contribuirà a creare l' ambientazione. 
2 Dove posso comprare dell' equipaggiamento standard?  
Molti oggetti utili agli avventurieri si possono comprare all' Emporio di Città Lepega, tranne le armi e le armature,  che invece si trovano da Vilorga la spadaia, le cui lame e altre armi sono di Buons qualità ma a volte molto care (con 1 su d6 il loro prezzo aumenta anche del 50%) e da Mungo il corazzaio, piuttosto onesto ma che non ha molta scelta. La merce di Mungo, anche se di solito è funzionale,  lascia a desiderare  lascia a desiderare in quanto a estetica, inoltre le armature e gli scudi desiderati non saranno disponibili con un risultato di 1-2 su 1d6, a causa della svogliatezza dell' artigiano e dei suoi stolidi  apprendisti,  ben diversi dai capaci (ma avidi e voraci) figli di Vilorga. 


Inoltre,  alcuni articoli di attrezzatura comuni usati  potrebbero essere disponibili presso la Taverna "Da Tonio Cialtronio " ai margini del Naftabosco  e al Castello della famiglia  Zerchioni, detta "Bruttoni ".]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - introduzione e domanda n.1 (questa volta per davvero)]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_6.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_6.html"/>
        <updated>2022-10-06T16:58:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ispirato da un esperimento di worldbuilding condiviso che ho intrapreso insieme all'ottima gente di Eclectica GDR,  ho deciso di intraprenderne un altro, ovvero creare un'ambientazione per giocare di ruolo (preferibilmente in stile OSR e FKR) usando le 20 domande inventate a suo tempo da Jeff Rients. Queste domande individuano molti aspetti del setting che verosimilmente entreranno spesso in gioco, in contrapposizione a ciò che si legge su molti supplementi commerciali, in cui spesso (ma per fortuna non sempre) fin troppe informazioni sono di utilità dubbia al tavolo. Mi sono dato tempo da qui alla fine dell'anno per rispondere a tutte delineando così l'ambientazione. Dopo un breve sondaggio in un altro gruppo, mi sono infine deciso per dare un sapore techno fantasy / science fantasy al nu…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande:  Aquarius - Introduzione]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande.html"/>
        <updated>2022-10-05T09:29:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ispirato da un esperimento di worldbuilding condiviso che ho intrapreso insieme all'ottima gente di Eclectica GDR,  ho deciso di intraprenderne un altro, ovvero creare un'ambientazione per giocare di ruolo (preferibilmente in stile OSR e FKR) usando le 20 domande inventate a suo tempo da Jeff Rients. Queste domande individuano molti aspetti del setting che verosimilmente entreranno spesso in gioco, in contrapposizione a ciò che si legge su molti supplementi commerciali, in cui spesso (ma per fortuna non sempre) fin troppe informazioni sono di utilità dubbia al tavolo. Mi sono dato tempo da qui alla fine dell'anno per rispondere a tutte delineando così l'ambientazione. Dopo un breve sondaggio in un altro gruppo, mi sono infine deciso per dare un sapore techno fantasy / science fantasy al nu…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rime di Esperia #1 (Introduzione e Monastero dei Viandanti)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/rime-di-esperia-1-introduzione-e.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/rime-di-esperia-1-introduzione-e.html"/>
        <updated>2022-10-04T10:34:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E' da tempo che l'idea di un setting fantasy italico mi stuzzica, complici le influenze dei romanzi di Mazza e Sensolini  e le bellissime suggestioni del Official Game Reveal di Enotria: The Last Song (progetto videoludico nostrano). 
Ecco alcune idee per incominciare:


Vorrei utilizzare questa ambientazione per giochi della famiglia di Into the Odd (magari una versione lievemente modificata di Cairn o qualcos'altro).
Mi piace l'idea di una città turbolenta e piena di segreti, con un culto politeistico basato sui santi e sui diavoli. Piena di ciarlatani, cospiratori, pazzi, arlecchini, mostriciattoli, vescovi tenebrosi e tanto altro!
Voglio mettere dentro questa città personaggi e vicende assurde, grottesche, tragicomiche. Magari prendendo ispirazione dal Decamerone o dal Morgante. Mi pia…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: L'Inverno]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/vecchio-carnevale-blogghereccio-linverno.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/vecchio-carnevale-blogghereccio-linverno.html"/>
        <updated>2022-10-03T10:44:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Anche questo mese partecipo al Vecchio Carnevale Blogghereccio, stavolta a tema Inverno, ospitato dall'Antro di Sephil il Rosso.
Per l'occasione ho creato un artefatto magico a tema, ovvero:
Lo Scudo dell'Inverno


Lo Scudo dell'Inverno è un oggetto magico che appare e scompare in maniera misteriosa ogni vent'anni circa. Nelle terre di Blackmoor questo artefatto è considerato un dono della dea detta "Vestidiluna" e "La Schermitrice", come l'omonima costellazione circumpolare, divinità patrona dell'Inverno e dei duellanti. Lo Scudo dell'Inverno viene quasi sempre ritrovato in luoghi freddi durante il periodo del Solstizio Invernale e può assumere forme dimensioni diverse ma mai eccessive, solitamente quelle di un brocchiero o di una rotella, difese adatte a chi duella con spade e armi legge…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Settimane bianche a Colbrugh (un atlante per Cairn)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/settimane-bianche-colbrugh-un-atlante.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/settimane-bianche-colbrugh-un-atlante.html"/>
        <updated>2022-10-01T11:04:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo articolo si inserisce nell'iniziativa Vecchio Carnevale Blogghereccio. Il tema del mese di Ottobre è...INVERNO!




L'Inverno sta arrivando e i piumoni vengono evocati ancora una volta! 
Per il Vecchio Carnevale ho pensato di scrivere un mini Atlante di Colbrugh, una cittadina persa in qualche contrada rurale, lontano dalla Grande Città. Una di quelle località piena di casette deliziose e vecchie comari bisbetiche, con mille pettegolezzi e folklorismi.
Uno di quei posti in cui si mangia zuppa di cavolo e patate per tre quarti dell'anno. Con le cotiche dentro se siamo a cavallo della Sagra del Porcello Piumato.
Quindi ecco un
Atlante di Colbrugh
A Colbrugh è inverno tutto l'anno. I comignoli fumano gioiosi ogni giorno e le strade sono sempre avvolte dal profumo di caldarroste e dal s…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: L’Inverno]]></title>
        <id>http://sephilrosso.wordpress.com/?p=956</id>
        <link href="https://sephilrosso.wordpress.com/2022/10/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-linverno/"/>
        <updated>2022-09-30T22:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo mese il Vecchio CArnevale lo ospito io, con Blackjack e Squillo di Lusso]]></summary>
        <author>
            <name>SephilRosso</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pandoro e Panettone:  la guerra dei dolci]]></title>
        <id>https://surelynotamaster.blogspot.com/2022/09/pandoro-e-panettone-la-guerra-dei-dolci.html</id>
        <link href="https://surelynotamaster.blogspot.com/2022/09/pandoro-e-panettone-la-guerra-dei-dolci.html"/>
        <updated>2022-09-27T16:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Introduzione
Ecco anche questo mese il mio contributo al carnevale blogghereccio. POST DEL MESE QUI!
Inizialmente volevo scrivere un modulo in un fronte di guerra a tema fantasy, ma pensandoci bene mi sembrava noioso... Così ci ho aggiunto un po' di zucchero! Sì lo so manca ancora molto al natale, ma l'idea mi piaceva troppo per non farla.
L'avventura non é scritta per nessun sistema in particolare poiché non possiede nessuna statistica. L'ho creata con l'idea di giocarla con Troika! o Kasta! data la sua particolarità. Pensavo di far arrivare qui il gruppo a corto di carburante per la chiatta dorata, magari qualcosa in questa sfera può alimentarla.
Non ho voluto impelagarmi sulle statistiche dei PNG/Mostri quindi saranno categorizzati in base alla loro pericolosità. La scala pericolosità v…]]></summary>
        <author>
            <name>Surely not a Master</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pulciorso // un background per Troika! e Kasta!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/09/pulciorso-un-background-per-troika-e.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/09/pulciorso-un-background-per-troika-e.html"/>
        <updated>2022-09-26T23:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sei un orso, sei sporco, e hai le pulci. Questo è tutto quello la gente che sa di te. Ma la gente non sa che le pulci ti sono amiche, ti aiutano in tutto quello che fai, ti danno consiglio e si curano di te, ma soprattutto che non sei sporco perché non ti piace lavarti, ma perché è l'unico modo che hai per proteggere te e loro da un passato che ti vuole fare del male.




creata con Midjourney

Averi
Pulci. Migliaia di pulci.
Spessa crosta di sporcizia (Armatura Leggera)
Barattolo di miele, vuoto da tempo, e coglimiele
Artigli (danno come Bestia Grande)
Una polo rossa, un cappellino e una cravatta verdi, o una giacca da aviatore


Abilità
4 Sporcare e Sporcarti
3 Scalare Alberi
2 Consapevolezza
2 Nascondersi
1 Combattere (Artigli)


Speciale
Puoi chiedere alle pulci di fare cose che solo le pulci possono fare, come saltare sul collo di qualcuno e fargli prurito, balzare in cima a un muro e riferire su cosa c'è oltre, spiare da una stretta serratura o farti da guardia mentre dormi.
Per mantenere le tue pulci (e la tua crosta) devi bagnarti il meno possibile, altrimenti ti tocca andare alla ricerca di nuove amiche, e i veri amici sono difficili da trovare.]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Into The Deep]]></title>
        <id>https://perticadatremetri.blogspot.com/2022/09/into-deep.html</id>
        <link href="https://perticadatremetri.blogspot.com/2022/09/into-deep.html"/>
        <updated>2022-09-25T18:37:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Informazioni di Base

  
    Pubblicata da Borderlands_Map (una pagina Facebook non più     raggiungibile)   
  
Gratuita, in pdf e jpg
  
    Per Old-School Essentials con supplemento Advanced Fantasy
  
Per 4-5 "giocatori" di livello 1

Presentazione e Descrizione
  L'avventura non include un'introduzione, ma necessita di essere letta tutta   per capire in cosa consiste. Per fortuna è molto breve, essendo solo 10   stanze. Questa è la mia sinossi brutta: 
  
    Il chierico malvagio Lucius Killoran vuole sacrificare Isabel al suo dio       chiamato Iganoth. Per compiere il sacrificio si è rifugiato in un tempio       all'interno di un dungeon sul Monte Arkhanor, protetto e servito dai suoi fedeli mutoidi.       Riusciranno i personaggi a salvare Isabel prima della fine del rituale?  

  …]]></summary>
        <author>
            <name>perticadatremetri</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Parabellum: un gdr in solitario su regni in guerra]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/09/parabellum-un-gdr-in-solitario-su-regni.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/09/parabellum-un-gdr-in-solitario-su-regni.html"/>
        <updated>2022-09-24T11:58:00.008Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo articolo si inserisce nell'iniziativa Vecchio Carnevale Blogghereccio. Il tema del mese di Settembere è...GUERRA!    

I Avviso: Parabellum nasce perchè se gioco più di un'ora a Total War sul pc iniziano a bruciarmi gli occhi. 
II Avviso: Parabellum nasce anche come segno di ribellione e ripicca verso le infami IA dei wargame tattici digitali. IA, so che barate...
III Avviso: Parabellum è più un'idea che un gdr in solitario fatto e finito, una sorta di versione alfa. Quella che propongo qua è un'ipotetica struttura di gioco, da provare nella pratica (non ho avuto il tempo neanche di fare dei playtest). Non ho mai scritto nessun regolamento, quindi non sono sicuro che Parabellum avrà la migliore struttura e suddivisione delle regole possibile, ma cercherò di fare del mio meglio. Maga…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GDR: un hobby in più parti]]></title>
        <id>http://eclecticagdr.wordpress.com/?p=784</id>
        <link href="https://eclecticagdr.wordpress.com/2022/09/24/gdr-un-hobby-in-piu-parti/"/>
        <updated>2022-09-24T11:37:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Per chi pratica il gioco di ruolo da anni è facile sottovalutare come sia in realtà un hobby in più parti, o se mi si permette il paragone con lo sport, un “hobby completo” che richiama a sé più passioni ma costituisce al contempo un buon allenamento in molte aree del tempo libero. Con questo […]]]></summary>
        <author>
            <name>zeruhur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dungeon classici e inferi]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/09/dungeon-classici-e-inferi.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/09/dungeon-classici-e-inferi.html"/>
        <updated>2022-09-23T09:45:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Perché in D&D classico si prevede che i mostri aumentino di Dado Vita (e di conseguenza di pericolosità) scendendo nei livelli più bassi? Una spiegazione che prende spunto dall'immaginario mitico potrebbe essere quella che più si scende in basso più ci si avvicina agli inferi, di conseguenza le creature più grandi e malvage sono attratte dai livelli inferiori, oppure diventano più potenti proprio per questa vicinanza con la fonte del caos. Anche la quantità maggiore di tesori può essere giustificata con le esche che i poteri infernali piazzano per attrarre gli avventurieri sprovveduti.

Quest'interpretazione è coerente con il concetto di dungeon come "Sottomondo mitico" espresso originariamente nelle Riflessioni di Philotomy su Original D&D, documento fondamentale per le origini della scen…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IN THE WOOD FOR GLOG - Vol. 2]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/in-wood-for-glog-vol-2.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/in-wood-for-glog-vol-2.html"/>
        <updated>2022-09-21T20:53:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho appena pubblicato il secondo volume di IN THE WOOD FOR GLOG, il mio supplemento per giocare le classi del Glog con Cairn ed altri derivati di Into the Odd. Con i due volumi pubblicati finora avrete a disposizione 12 classi non tradizionali e un metodo facile facile per usare qualsiasi classe vi capiti di scovare nella Glogosfera, e non solo.

Abbraccia il Glog. Vivi Goblin.
Elenco delle classi pubblicate finora:

Colonia alveare
Bravo cane
Girovago
Disertore
Mercante
Frate
Antimecha
Signore dei topi
Mucchio goblin
Tata
Rampollo annoiato
Straniero


Volume 1: https://pedro-celeste.itch.io/in-the-wood-for-glog-1
Volume 2: https://pedro-celeste.itch.io/in-the-wood-for-glog-2]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cuore di Tenebra: uno scenario/rettilario per Mausritter]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/09/cuore-di-tenebra-uno-scenariorettilario.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/09/cuore-di-tenebra-uno-scenariorettilario.html"/>
        <updated>2022-09-20T17:16:00.014Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco uno scenario pointcrawl per Mausritter preparato in vista del ToPlay, ambientato in un rettilario e pieno di rane e altre creature tropicali.


Un vostro caro amico (commilitone, parente, concittadino…decidetelo voi) è stato rapito da alcune bizzarre rane provenienti dalla Casa dei Rettili, una delle regioni dello zoo nel quale vivete. Avete promesso di salvarlo e vi siete messi sulle tracce delle rane rapitrici, arrivando nella loro oscura contrada. Le tracce per ora portano ad un gigantesco vivario (con la targetta “Costa Rica”, ma voi non conoscete l’idioma degli umani), là dove una stretta spaccatura nella parete di vetro dà sulla rigogliosa vegetazione all’interno della teca. Riuscirete a trovare il vostro compagno?
Il Rettilario "Costa Rica"
Questo rettilario è molto grande e ri…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LO STRANIERO - Una classe per Cairn]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/lo-straniero-una-classe-per-cairn.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/lo-straniero-una-classe-per-cairn.html"/>
        <updated>2022-09-20T08:58:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cosa significa che è “vietato”?









Lo Straniero viene da lontano, appartiene ad un altro mondo rispetto a quello in cui si svolge la campagna. La sua essenza si fonda sull’essere in svantaggio e sull'imparare a superare questo svantaggio iniziale. Se non ti piace l’idea, probabilmente non è la classe che fa per te.




A: Tecnica, Contesto Culturale

B: Estraneo, Liquore fatto in Casa, +1d6 PF

C: Simboli di Casa / oppure / Perdi 1 Svantaggio, +1d6 PF

D: Il Meglio da Loro / oppure / Perdi 1 Svantaggio, +1d6 PF





A



TECNICA: quando usi un'arma a te familiare, infliggi 1d4 danni aggiuntivi. Quando usi un'armatura a te familiare, riduci di 1d4 aggiuntivi i danni ricevuti. Inizi con una familiarità al tuo equipaggiamento di partenza e puoi acquisire nuove familiarità allenandoti co…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IL RAMPOLLO ANNOIATO - Una classe per Cairn]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/il-rampollo-annoiato-una-classe-per.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/il-rampollo-annoiato-una-classe-per.html"/>
        <updated>2022-09-17T10:07:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Non vi preoccupate, mio padre non ci lascerà marcire in una cella.

Ho solo bisogno di fare due chiacchiere col signore di questo posto. 













Sei il giovane rampollo di un’antica casata nobiliare di un regno lontano. Hai un sacco di denaro a disposizione ed un patologico bisogno di adrenalina. Hai deciso di finanziare questo gruppo di scapestrati, a patto che ti lasciassero unire alla spedizione. La tua famiglia non l’ha presa benissimo.

MANSIONI DEI FUNZIONARI: ogni volta che guadagni un Funzionario, tira 1d12.
1. Traduttore, 2. Chef, 3. Medico, 4. Avvocato, 5. Guardia, 6. Guida, 
7. Occultista, 8. Prete, 9. Parente, 10. Precettore, 11. Spia, 12. Damerino.

A: Rendita di famiglia, Mani delicate, + 1 Funzionario
B: Scudi umani, Radice di tutti i mali, + 1 Funzionario, +1d6 PF
C: …]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[LA TATA - Una classe per Cairn e Into the Odd]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/la-tata-una-classe-per-cairn-e-into-odd.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/09/la-tata-una-classe-per-cairn-e-into-odd.html"/>
        <updated>2022-09-16T17:47:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quando occorreva una cosa, di solito si diceva: <<Bisogna domandare 
a Natal’ja Savišna>> ed effettivamente, dopo aver frugato un poco,
essa trovava l’oggetto richiesto e diceva: <<Fortuna che l’avevo riposto!>>









Tolstoj, in “Infanzia, Adolescenza, Giovinezza”, raccontava di questa njanja (un incrocio tra una balia, una governante e una seconda madre - tata per assonanza) di nome Natal’ja Savišna, la quale aveva un’abilità, quasi magica, di tirare fuori dai suoi preziosi bauli qualsiasi cosa avessero smarrito, nella loro grande casa di campagna. La classe della Tata ha la stessa capacità sovrannaturale di gestire l’inventario e di prendersi cura dei suoi “bambini”.


A: Inventario Quantico (1 slot), Sacri Avanzi
B: Inventario Quantico (2 slot), Nascondigli Segreti, +1d6 PF
C: Inven…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione 003 - Steading of the hill giant chief]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-003-steading-of-hill-giant.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-003-steading-of-hill-giant.html"/>
        <updated>2022-09-16T17:00:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TITOLO: Steading of the hill giant chief
AUTORE: Gary Gygax
SISTEMA: Dnd
LIVELLO: 8-12

Ora si ragiona. Pura carneficina di giganti, fortezza putrida e malvagia, innocenti incatenati nel sottosuolo. Un'avventura che ti incoraggia ad uccidere infanti senza dirtelo apertamente come un edgelord obeso qualunque. Qui non si scherza.
Ci troviamo sul Gargano, a San Giovanni Rotondo, dove una tribú di giganti si è stabilitá e sta portando il terrore nei cuori degli abitanti delle zone limitrofe. Non servono scuse per agire immediatamente, se I personaggi hanno raggiunto il livello suggerito dall'avventura allora sono tra I pochi in zona che possono effettivamente fermare questa gigantesca (eh!) minaccia. Ma non tutto si puó risolvere con la violenza.
Come risaputo, Gary Gygax è il solo e unico aut…]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Cattedrale della Regina della Notte]]></title>
        <id>https://perticadatremetri.blogspot.com/2022/09/la-cattedrale-della-regina-della-notte.html</id>
        <link href="https://perticadatremetri.blogspot.com/2022/09/la-cattedrale-della-regina-della-notte.html"/>
        <updated>2022-09-15T21:43:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La prima recensione di questo blog!
Informazioni di Base


Pubblicata sul blog Deeper Into The Dungeon
Gratuita, scritta come post e senza pdf impaginato
Per "qualunque retroclone del gioco di ruolo più famoso al mondo" (nei fatti le stat dei mostri sono per OSE).
Per 3-6 personaggi di livello 1-3


Presentazione e Descrizione
La cattedrale era un tempio dedicato a qualche divinità della luce ormai dimenticata. Nel corso degli anni, vari criminali e tagliagole l’hanno sfruttata come rifugio per contrabbandare. Ma da un po’ di mesi, qualsiasi attivita criminale nell’edificio in rovina è cessata. Contemporaneamente, le signore più facoltose della città sono state rapinate dei loro gioielli. Alcuni dicono di aver visto delle creature di forma corvide rientrare la notte stessa nella cattedrale…]]></summary>
        <author>
            <name>perticadatremetri</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vaults of Vaarn altre interessanti varianti per Knave!]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/09/vaults-of-vaarn-altre-interessanti.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/09/vaults-of-vaarn-altre-interessanti.html"/>
        <updated>2022-09-13T19:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti.

Negli scorsi mesi abbiamo parlato di varianti fantasy per Knave, oggi vi presento un'espansione fantascientifica-weird per questo regolamento.
Stiamo parlando di "Vaults of Vaarn" una fanzine che attualmente ha raggiunto i tre numeri.
il primo numero è dedicato alle regole vere e proprie, quali razze, classi, oggetti e mutazioni.
il secondo numero ci introduce nella vita della città dei mercati "Gnomon", troveremo tantissime tabelle utilizzabili per generare qualsiasi evento o fazione della cittadina.
il terzo numero è completamente dedicato alla creazione delle regione desertica "the Interior"; tutto tramite tabelle utili per determinare il contenuto degli esagoni della mappa (hexcrawl). 
Trovo "Vault of Vaarn" un ottima Zine capace di fornire tantissimi spunti interessanti anche se non giocherete con il regolamento di Knave.
da non perdere.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione 002 - La rosa purpurea di Vaarn]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-002-la-rosa-purpurea-di-vaarn.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-002-la-rosa-purpurea-di-vaarn.html"/>
        <updated>2022-09-13T17:34:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La seconda rece del blog è stata consigliata dall'autore dell'avventura, e per questo motivo ho deciso di recensirla con una severitá e cattiveria tale da sembrare parodistica. E cosí è, se non fosse che sotto agli insulti sguaiati e personali all'inverosimile (atti ad amplificare l'effetto umoristico alla lettura) si cela un giudizio tagliente ma sincero. Iniziamo.
TITOLO: La rosa purpurea di Vaarn
AUTORE: El Pedrito
SISTEMA: Le volte di Vaarn/Myfaarog
LIVELLO: Np
Un cinema nel deserto è anche un laboratorio abbandonato. Son cose che capitano. Entrano gli avventurieri.
L'hook è semplice quanto elegante (e non scritto, ma fa niente, solo perchè una cosa non c'è non significa che non esista). Antonio, fa caldo, e l'ombra e I segni di viandanti passati allettano.
Siamo alla povertá estrema, …]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione 001 - The pyres of Andello]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-001-pyres-of-andello.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/09/recensione-001-pyres-of-andello.html"/>
        <updated>2022-09-12T21:33:00.012Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao, questa è la prima recensione del blog. Elencherò di seguito le caratteristiche tecniche, riassumerò il modulo e darò un giudizio soggettivo. Alla fine metteró un voto in millesimi all'avventura. La scrittura sarà analitica e priva di umorismo. Farò sempre così. Andiamo al sodo.
TITOLO: The pyres of Andello
AUTORE: Gianpiero Minchia
SISTEMA: OSR generico
LIVELLO: 1
Inauguriamo il blog con un suggerimento dall'amico e collega game designer Emanuele Galletto. The pyres of Andello è un'avventura introduttiva OSR system agnostic. Buona, molto buona, forse la mia preferita tra le avventure introduttive allo stile. Iniziamo.
Andello è un mago, ha accatastato del legno in delle pire. Entrano i giocatori.
Niente hook narrativi. Male. L'unico possibile appiglio per il master è debole:
I goblin…]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://syrinx.zeruhur.space/2022/09/12/2021-04-16-omicidio-festival-clovenwich/</id>
        <link href="https://syrinx.zeruhur.space/2022/09/12/2021-04-16-omicidio-festival-clovenwich/"/>
        <updated>2022-09-12T15:15:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ed eccoci al terzo mese del Vecchio Carnevale Blogghereccio, il tema di questo mese è festività, ospitato da Barakielthearchangel.

Ammetto che ho usato il tema più come aggancio e scusa per testare qualcosa che volevo fare da un po’: un point crawl. E rispolverando un mio vecchio amore: i gialli. Spero che l’esperimento di un’avventura investigativa in ottica OSR vi piaccia e vi stimoli.
Omicidio al festival di Clovenwich
CC BY-SA-4.0 2021 di Roberto Bisceglie
Questa avventura investigativa è un point crawl ad ambientazione urbana che si basa sui concetti di “mistero a 5 nodi” e “regola dei tre indizi” di Justin Alexander.
È pensata come interludio di una campagna di lungo corso o per una sessione one-shot.
L’indagine porterà i personaggi a castello Warsle, ma mandante e movente possono e…]]></summary>
        <author>
            <name>Syrinx</name>
        </author>
    </entry>
</feed>