<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-12-26T04:10:36.728Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Buon Natale 2023!!]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2023/12/buon-natale-2023.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2023/12/buon-natale-2023.html"/>
        <updated>2023-12-24T09:30:00.029Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Forse l'avrete capito: il Natale è il mio periodo preferito dell'anno! E mi fa davvero piacere festeggiarlo degnamente con voi, Avventuriere e Avventurieri, con il classico regalo di Natale di Hellwinter.
Quest'anno ho preparato per voi la versione 2.0 del Broken Moon System, il motore per GDR in Creative Commons che ho sviluppato per la mia ambientazione twilight fantasy di Hellwinter, e che può essere utilizzato per qualsiasi altro setting da voi preferito. Il Broken Moon System è veloce da apprendere, facilissimo da usare, e pensato per privilegiare l'interpretazione e la narrazione condivisa.

Non vi voglio annoiare oltre. Buon Gioco di Ruolo, buon divertimento, e soprattutto BUON NATALE!!]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weird Cabinet: cianfrusaglie per giochi di ruolo]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/12/weird-cabinet-cianfrusaglie-per-giochi.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/12/weird-cabinet-cianfrusaglie-per-giochi.html"/>
        <updated>2023-12-23T12:45:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Dicembre a tema...IL WEIRD! Ospitato da Ruling with Archangels. Se non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio potete trovare qui il bando.
Per l'occasione ho pensato prima al formato di questo post che all'effettivo contenuto. Mi piacciono molto, infatti, le raccolte di stramberie: i cabinet of curiosities (su Netflix c'è un'omonima serie creata da Guillermo del Toro), la rivista antologica di racconti horror e fantastici Weird Tales (per la quale hanno scritto autori come Lovecraft), le collezioni di oggetti strambi e inusuali, i vari numeri di Knock! che raccolgono idee e materiali stravaganti e vari per i giochi di ruolo OSR...
Quindi perchè non rendere omaggio a tutto ciò con un post pieno di idee sparse e str…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Monster treasure for Cairn! D-G]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/12/monster-treasure-for-cairn-d-g.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/12/monster-treasure-for-cairn-d-g.html"/>
        <updated>2023-12-23T05:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There’s a 1in6 chance for each individual in an encountered group to carry a piece of treasure.
Unless indicated otherwise, each piece of treasure occupies one slot and is worth 100gp. Relics and other powerful items are invaluable.
Roll before the encounter happens, cause some of the treasure may be useful to the NPCs. 

Dervish (d4, reroll until you roll the same result twice): 
1. Rich clothes (50 gp) and turban (50 gp)
2. Golden bangles (1 slot, 100 gp)
3. A sack of gold coins (100 gp)
4. Two sacks of gold coins (200 gp)


Doppelganger: whatever it stole from the person it is posing as


Dragon, young 
Lair, in a pile:

700 gp
20 gold ingots (5 per slot and 10 gp each)
Golden scepter (200 gp)
Golden gauntlets (300 gp) (no armor bonus)



Dragon, mature
Lair:
Hung on the wall, is a larg…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lo Stato di Questo Macello IV]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/Lo-Stato-di-Questo-Macello-IV/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/Lo-Stato-di-Questo-Macello-IV/"/>
        <updated>2023-12-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Ed eccoci tornati al tradizionale post che leggo solo io ma mi fa piacere infliggere a tutto il mondo: lo stato di questo macello. Per chi avesse davvero voglia di farsi del male, si possono persino recuperare gli anni passati: <a href="/2021/Lo-stato-di-questo-macello/" title="2021">2021</a>, <a href="/2022/Lo-stato-di-questo-macello-II/" title="2022">2022</a> e <a href="/2022/Lo-stato-di-questo-macello-III/" title="2023">2023</a>.</p>
<p>Sotto molti versi, il 2023 è stato un anno interessante e il 2024 promette ancora di meglio!</p>
<img src="/2023/Lo-Stato-di-Questo-Macello-IV/community.gif" class="" title="Ehm...">

<p>Non proprio così, ma ci siamo capiti</p>
<span id="more"></span>

<h2 id="Il-2023"><a href="#Il-2023" class="headerlink" title="Il 2023"></a>Il 2023</h2><h3 id="Piatt…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Todo Aquelarre occasione da non perdere entro il 24/12/2023]]></title>
        <id>https://d20d12.blogspot.com/2023/12/todo-aquelarre-occasione-da-non-perdere.html</id>
        <link href="https://d20d12.blogspot.com/2023/12/todo-aquelarre-occasione-da-non-perdere.html"/>
        <updated>2023-12-21T22:05:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Occasione da non perdere, per 20€ si prendono (in digitale) tutti i volumi di Aquelarre il gioco di ruolo spagnolo ispirato al sistema della chaosium (il richiamo di Cthulhu, runequest ecc) immerso nel folklore e nella mitologia della Spagna medievale. L'offerta scade il 24 dicembre per cui...

La colección completa de Aquelarre, en formato digital, a un precio sin igual por tiempo limitado.
Sólo hasta el 24/12/23
Todo Aquelarre - Nosolorol ®
Aquelarre Completo
Toda la línea publicada y ¡seis regalos!
Este pack incluye las ediciones digitales de: Aquelarre, Aquelarre: Pantalla del DJ, Saeptum Arbitri, Asturies Medievalia, Aquelarre Breviarium, Ars Malefica, Legendarium Inferni, Daemonolatreia, Bestiarium Hispaniae, Decameron, Retorno a Rincón, Ex Mundo Tenebrarum, Dracs, Liber Nobilium, Imago Europe. Volumen 1, Imago Europe. Volumen 2, Terra Nullius, Cofradía Anatema I: Los Infortunios del Deslechado, Cofradía Anatema II: Por el país de Oc, Cofradía Anatema III: El Reino del Cuarto Jinete, Cofradía Anatema IV: En Tierra de Elfos, Nahui Ollin y Nahui Ollin: Pantalla del Tlatoani. Y de regalo, 30 años de Aquelarre, Aquelarre Malefica Trinitas: Satus Dux - Guía de Inicio, Guía de inicio Nahui Ollin, Pecata Iuvenalia, Damnant Foraminis y Negationis Pretium.
https://www.nosolorol.com/todoaquelarre]]></summary>
        <author>
            <name>Castelli &amp; Chimere - Castles &amp; Chimeras</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S02 - La Prima Regola degli Horror]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/12/mothership-s02-la-prima-regola-degli.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/12/mothership-s02-la-prima-regola-degli.html"/>
        <updated>2023-12-19T22:48:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Terza sessione della campagna di Mothership. Continua da qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna.
La sessione è durata poco, visto che uno dei giocatori ha dovuto chiudere via prima e due invece non sono riusciti a partecipare.
È stata una sessione breve, ma comunque intensa.



Mothership S02 - La Prima Regola degli Horror

Personaggi Presenti: John (Scienziato), BoB (Androide), Blackhole (Marine)


BoB suggerisce a Blackhole di depressurizzare l’airlock e staccare la nave di pochi metri dal corridoio ombelicale per provare a far risucchiare la presenza della creatura sconosciuta nello spazio, e Blackhole esegue: inizia la procedura automatica di decollo sganciandosi dal corridoio di imbarco per poi stazionare nello spazio a una cinquantina di metri dalla baia di attracco.


In questo…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Monster treasure for Cairn! A-C]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/12/monster-treasure-for-cairn.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/12/monster-treasure-for-cairn.html"/>
        <updated>2023-12-18T10:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There’s a 1in6 chance for each individual in an encountered group to carry a piece of treasure.
Unless indicated otherwise, each piece of treasure occupies one slot and is worth 100gp. Relics are invaluable.
Roll before the encounter happens, cause some of the treasure may be useful to the NPCs.


Acolyte (d6): 
1-2. A pearl rosary 
3-4. A reliquary with the finger, tooth, or nail of a saint (bulky, 100 gp)
4-6. Relic: holy rod (d6, 2 hands needed to strike, can smite an undead once for d12 damage. This damage can't be regenerated. Recharge: foot pilgrimage to a certain temple and pray)


Bandit: 
Individual (d6): 
1-2. A broken coral necklace (small, 100 gp)
3-4. A little statue carved out of bone, depicting the deity patron of thieves and brigands (small, 10 gp) 
5-6. Three smoke bombs (…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Paura e saldi in Via Montenapovermone!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/12/paura-e-saldi-in-via-montenapovermone.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/12/paura-e-saldi-in-via-montenapovermone.html"/>
        <updated>2023-12-16T09:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Alcuni PNG di Electric Bastionland sono rimasti nell'immaginario dei miei gruppi a causa della loro particolarità, anche e soprattutto se si è trattato di incontri scaturiti da una tabella casuale. Le Ragazze Verme Posh (R.V.P.) sono proprio il frutto di uno di questi incontri fortuiti, e non avendo descrizioni di sorta, mi sono dovuto inventare sul momento il loro aspetto (umanoidi esilissime dalla pelle biancastra, con corpo e arti divisi in anelli, abbigliate all'ultima moda) e una caratteristica caratteriale saliente (commentano con disprezzo il modo di vestire altrui). Le R.V.P. sono apparse diverse volte durante le varie avventure e campagne, e sono state sempre fonte di divertimento con i loro modi estremamente posh. Dopo le feste sarà tempo di saldi, per cui dietro suggerimento dell'amico Zeruhur ho deciso di presentare un piccolo scenario per Electric Bastionland basato sulle nostre amiche (si fa per dire) R.V.P. e sulle svendite invernali. Giocandolo ricordate che è ambientato in un quartiere "bene" di Bastion: nel negozio-atelier di Ivo Saint Vermon ci sono molte opportunità di bottino ma se qualcuno chiama i poliziotti, quelli arriveranno prontamente!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dolmenwood weather calculator]]></title>
        <id>https://soronarchives.blogspot.com/2023/12/blog-post.html</id>
        <link href="https://soronarchives.blogspot.com/2023/12/blog-post.html"/>
        <updated>2023-12-13T15:11:00.016Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is an automatic weather calculator for Dolmenwood by Gavin Norman (Necrotic Gnome & Exalted Funeral) - https://necroticgnome.com/pages/about-dolmenwood
To use the calculator, enter the required information in the blue spaces]]></summary>
        <author>
            <name>Soron Archives</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione IX]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-ix.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-ix.html"/>
        <updated>2023-12-09T15:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La città mercato di Prigwort, I

Colly, 8 di Iggwyld - Sesto mese dell’anno 1532 - Primavera calante
Pg presenti: Uga, Marius, Grouch, Gisello, Rama, Nigel.
 

Indice delle Sessioni 



È trascorso un mese dalla sconfitta del drago di Brandonsford. Il clima è mite, il cielo è sereno e tira un vento leggero tra le foglie degli alberi di Dolmenwood. I bastardi sono in viaggio da due giorni per raggiungere la città-mercato di Prigwort, al centro della foresta. Il locandiere Quinn li ha incaricato, dietro piccolo compenso, di raggiungere la città e mettersi in contatto col birrificio Pilston per ripristinare la rotta commerciale interrotta dall'arrivo del drago nero. Padre William, venuto a sapere della partenza dei bastardi, gli ha chiesto il favore di rintracciare Fratello Dirk che pare esse…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione VIII]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-viii.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-viii.html"/>
        <updated>2023-12-06T13:53:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, VIII

8 di Harchment - Quinto mese dell’anno 1532 - Alta primavera
Pg presenti: Tutti.
 

Indice delle Sessioni 



Piove e tira vento sul villaggio di Brandonsford. I bastardi fanno provviste prima di partire alla volta delle miniere. 
Nei pressi del fiume trovano un grosso tronco incagliato ricoperto di muschio, che si rivela essere un troll di fiume affamato e in attesa della sua prossima preda. I Pg cercano di distrarlo lanciandogli delle razioni scadute in acqua. La mossa ha effetto ed il troll si avventa sulla razione divorandola in un attimo. Decidono quindi di lanciare diverse provviste nel fiume per farlo allontanare, e attraversano di corsa il piccolo guado e mettendosi in salvo nella boscaglia.
Il gruppo raggiunge finalmente le miniere dei nani. L…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S01 - Tracce]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/12/mothership-s01-tracce.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/12/mothership-s01-tracce.html"/>
        <updated>2023-12-05T23:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Seconda sessione della campagna di Mothership. Continua da qui, che è anche la prima sessione.
Il prossimo post non sarà prima di due settimane, vista la frequenza con cui giochiamo.
Come sempre, quasi zero editing, e grazie ad Alessio che stila il resoconto mentre giochiamo e che rende possibile questi post.



Mappa parzialmente esplorata di Ypsilon 14.
L'originale, fighissima, l'ho trovata sul Discord ufficiale a questo link.


Mothership S01 - Tracce
Blackhole chiede a Sonia com’è fatto Mike, per sapere se poteva passare nei condotti di aerazione, o se poteva essere abbastanza forte da poter strappare la doccia dal muro. Sonia risponde che è un “uomo medio di corporatura normale”, e che “in effetti è abbastanza strano che sia riuscita a romperla”.
Sonia si volta spaventata verso la por…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S00 - Abbiamo un Problema]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/12/mothership-s00-abbiamo-un-problema.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/12/mothership-s00-abbiamo-un-problema.html"/>
        <updated>2023-12-05T15:35:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mi è stato chiesto dal gruppo storico di quando ho iniziato a giocare online quando ero in trasferta in Israele, ormai nel lontano 2015, di fare una "reunion" e giocare una bella campagna di Mothership.
Ma da dove iniziare (soprattutto se non hai avuto tempo di preparare nulla) se non dall'avventura The Haunting of Ypsilon 14?
E visto che il buon Alessio è così pio da scrivere in tempo reale i resoconti di quanto succede in sessione, ho deciso di pubblicarli quasi così come sono scritti. Quasi zero editing, correzioni minime ove necessario su cose poco chiare, zero commenti. Insomma, quasi zero sbatta. Altrimenti non avrei il tempo di fare anche questa cosa qui. Spero comunque sia apprezzato.
E quindi grazie Alessio, e grazie a tutti gli altri voi che vi siete riuniti per questa campagna. …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione VII]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-vii.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-vii.html"/>
        <updated>2023-12-05T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, VII
6 e 7 di Harchment - Quinto mese dell’anno 1532 - Alta primavera
Pg presenti: Nigel, Pavar, Rama, Grouch
 

Indice delle Sessioni 


Eggfast, 6 di Harchment - Quinto mese dell’anno 1532 - Alta primavera

Il mattino è freddo e umido a Brandonsford. I popolani sono preoccupati per gli avvistamenti del drago nei pressi del villaggio. I bastardi si chiedono se il lassativo disciolto nella pozza d'acqua dei goblin la sera prima abbia avuto gli effetti sperati. Decidono di partire alla volta del tempio per scoprirlo.
Lungo la strada, nei pressi del fiume, incontrano un leprechaun di nome Ruscello che è rimasto impigliato nella lenza mentre tentava di pescare un grosso salmone. I bastardi lo liberano e lui li ringrazia con una grossa gemma verde. Il gruppo deci…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Montelupo]]></title>
        <id>https://perticadatremetri.blogspot.com/2023/12/montelupo.html</id>
        <link href="https://perticadatremetri.blogspot.com/2023/12/montelupo.html"/>
        <updated>2023-12-04T18:35:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Informazioni di Base


Pubblicato da Putrid Games
Cartaceo 12€, niente digitale
Per Ragged Rascals, sempre di Putrid Games
Scritto da Giacomo Castellana e illustrato con le (belle) stock art di Carlos Castilho
Rilasciato con licenza CC BY 4.0

Presentazione e Descrizione

Montelupo è un Mega Dungeon appositamente realizzato per simulare come scrivevamo le avventure quando (da adolescenti) giocavamo con la “scatola rossa”. Un Dungeon abbastanza grande da poter essere utilizzato come ambientazione per tutte le vostre avventure (e abbastanza pericoloso da assicurarvi una morte indegna).

Montelupo è un modulo di avventura che descrive una piccola regione dai nomi (ma non dai toni) italici che include una piccola città, una manciata di luoghi piazzati su una mappa esagonale, e un dungeon su tr…]]></summary>
        <author>
            <name>perticadatremetri</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione VI]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-vi.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-vi.html"/>
        <updated>2023-12-04T11:14:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, VI
5 di Harchment - Quinto mese dell’anno 1532 - Alta primavera
Pg presenti: Rama, Uga, Grouch, Pavar, Nigel
 

Indice delle Sessioni 



Tira vento e piove leggero su Brandonsford. I bastardi pagano 50 Po per il sostentamento del mese di Harchment.
Durante la colazione sentono un forte trambusto provenire dalla strada: due persone evidentemente ferite e con segni di ustioni su tutto il corpo. Sono i figli di Gill, l'agricoltore. Sono stati attaccati dal wyrm. Pavar prova a chiedere informazioni sull'accaduto, mentre Grouch va a chiedere aiuto. Tod rivela che l'agguato è avvenuto vicino alla miniera dei nani: un'enorme bestia nera senz'ali li ha attaccati spruzzando un fiotto di acido nero dalla gola.
I Pg raccontano a Quinn (locanda dell'Uovo dorato) di ave…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood - Indice delle sessioni]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-indice-delle.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-indice-delle.html"/>
        <updated>2023-12-03T16:57:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Regolamento: Bastards di Micah Anderson + Classi estratte da Rinascimento 2e
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin Zine #1-8)
Risorse e Procedure aggiuntive: Downtime in Zyan, Wonder & Wickedness

Indice Sessioni
o - Creazione dei personaggi
I - The Black Wyrm of Brandonsford, i
II - The Black Wyrm of Brandonsford, ii
III - The Black Wyrm of Brandonsford, iii
IV - The Black Wyrm of Brandonsford, iv
V - The Black Wyrm of Brandonsford, v



Pg ancora in vita:

RAMA NARAJAN - Venturiero di 2° livello
Classe iniziale: Guerriero Onirico / Fallimento professionale: Marinaio. 
Originario dell’India, possiede la capacità sovrannaturale di entrare nei sogni dei nemici. 



UGANILDA DE SILVESTRIS - Balia di 2° livello
Classe iniziale: Facchino / Fallimento professionale: Contasemi.…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Maiali - Raccolta di Settembre]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/644881/i-maiali-raccolta-di-settembre</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/644881/i-maiali-raccolta-di-settembre"/>
        <updated>2023-12-03T14:06:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Vecchio Carnevale Blogghereccio continua ad evocare irresponsabilmente nuove bizzarrie. Giunge la raccolta del tema di Settembre, ovvero I MAIALI E mentre andate alla ricerca di creature dalla coda...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione V]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-v.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/bastardi-dolmenwood-sessione-v.html"/>
        <updated>2023-12-02T17:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, v
3 e 4 di harchment - quinto mese dell’anno 1532 - alta primavera
Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman
PG presenti: Nigel, Gisello, Pavar, ?

Indice Sessioni
o - Creazione dei personaggi
I - The Black Wyrm of Brandonsford, i
II - The Black Wyrm of Brandonsford, ii
III - The Black Wyrm of Brandonsford, iii
IV - The Black Wyrm of Brandonsford, iv
V - The Black Wyrm of Brandonsford, v


Hayme, 3 di harchment - quinto mese dell’anno 1532 - alta primavera



I bastardi a sera tornano al villaggio di Brandonsford dopo essersi ritirati dal tempio di goblin. Il sovrintendente va a cercarli per chiedere aggiornamenti sulla missione.

Ripartono per il tempio. Quando arrivano sul posto si avvicinano con circospezione, studiando …]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recap di settembre 23, i Maiali - Vecchio carnevale blogghereccio]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/recap-di-settembre-23-i-maiali-vecchio.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/12/recap-di-settembre-23-i-maiali-vecchio.html"/>
        <updated>2023-12-02T16:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Con colpevole ritardo ecco qui il recap dei contributi del Vecchio Carnevale Blogghereccio del mese di settembre, a tema "Maiali". Per l'occasione i contributi erano anche pubblicabili nella jam di Rinascimento 2e dedicata a Maiali & Morte.








Perle ai porci - un dungeon rapido [Dietro lo schermo]: un bel dungeon nella fattoria di uno strano allevatore che ha deciso di condurre degli esperimenti sui suoi maiali dandogli da mangiare delle perle. Qui nella versione pdf per la jam di Rinascimento 2e.
Il maiale in salsa gdr [L'antro dello Shamano]: un fantastico menù a tema, all'insegna del motto "del maiale non si butta via niente".
Maiale in Fuga, un background per Troika! [La Fumeria dei Pensieri Incompiuti]: il buon Frane ci propone un background per interpretare un maiale in fuga dal macello, con degli strani poteri di controllo.
La Danza Dei Porci [Barakiel the Archangel]: un'avventura per Rinascimento 2e ambientata in un paesino a metà tra Lucca e Roma.
L'Ira di Butazaru [Il calderone del Troll]: Gregorio Viandante ha creato un incontro per Pokémon Dungeon Crawler con due pokemon maiale, Mankey e la sua evoluzione Primeape.
1d10 stranezze dei maiali della Selva Fatata [Un tipo da dungeon]: una bella tabella per caratterizzare i maiali che provengono dalla Selva Fatata.
Suinide, razze dal Multiverso [The green palace]: una razza suinide per d&d 5edizione.
Galeone galeotto [Gilda dei ruolatori]: uno scenario per Rinascimento 2e ambientato ad Ad Novas, antico nome di Cesenatico.
Il culto di Mamnagort [Il blog bellicoso]: un oscuro culto del maiale per Black Sword Hack.
Il Drago è il Maiale Fantasy [Nerdcoledì]: un articolo in cui paragona i draghi nel gdr ai maiali, per il già citato detto che "del maiale non si butta via niente".




A presto, e ricordate che a dicembre il tema del Carnevale è il WEIRD!]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Re: Vecchio Carnevale Bloggereggio, Dicembre 2023. IL WEIRD!]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6472915</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6472915"/>
        <updated>2023-12-01T21:58:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Ritorno in grande stile del carnevale pi� bello di sempre
di: Roberto Bisceglie]]></summary>
        <author>
            <name>Roberto Bisceglie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Pianeti - Raccolta di Novembre]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/644009/i-pianeti-raccolta-di-novembre</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/644009/i-pianeti-raccolta-di-novembre"/>
        <updated>2023-12-01T21:31:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il mese di Novembre dedicato ai Pianeti è giunto al termine ed ecco a voi la raccolta dei contributi. Procuratevi un potente telescopio ed esplorate la volta celeste alla loro ricerca. Un piccolo aiu...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dicembre - Il Weird]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/642668/dicembre-il-weird</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/642668/dicembre-il-weird"/>
        <updated>2023-11-29T16:28:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Siamo vicini alla fine dell'anno e giunge da bizzarri piani d'esistenza il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Dicembre! É quel momento dell'anno in cui un uomo millenario dalla dimora sconosciuta gir...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Bloggereggio, Dicembre 2023. IL WEIRD!]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6472915#lastpost</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6472915#lastpost"/>
        <updated>2023-11-27T15:57:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Ritorno in grande stile del carnevale pi� bello di sempre
di: Barakiel]]></summary>
        <author>
            <name>Barakiel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'Inquisitore- Una Classe per Rinascimento 2e WIP]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/11/linquisitore-una-classe-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/11/linquisitore-una-classe-per.html"/>
        <updated>2023-11-25T10:44:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Complice la chat di Ruling the Game mi ha preso la scimmia di creare qualche classe per Rinascimento. Alla fine è un modo divertente di passare il tempo, come ho sperimentato durante la scrittura dell'Uccellatore per la jam Maiali & Morte. Ho una piccola lista di classi da scrivere (il Dottore della Peste, l'Appestato, il Cortigiano ecc...), ma per ora ecco una bozza de...
L'Inquisitore!

So di essere detestabile, ma qualcuno deve pur esserlo. Igor, arrivano queste dannate tenaglie ?!





Ps iniziali: 3 + Forza
Bonus: +1 Salvezza 
Averi: un destriero nero, degli scagnozzi precettati e l’affiliazione ad una delle Sei Chiavi dell’Inquisizione


Avanzamento casuale (tira un avanzamento ora e altri due ogni volta che sali di Livello, se il risultato è già uscito in precedenza guadagni nuovame…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2023/11/pt1-couple-disco-death-dreamfever-job.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2023/11/pt1-couple-disco-death-dreamfever-job.html"/>
        <updated>2023-11-23T09:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA["RUIN" PT1 - THE COUPLE | a disco death dreamfever job














Un lavoro semplice e mal pagato fatto per avvicinarsi ad una delle gang locali. Un pusher da due soldi tarda coi pagamenti e va raddrizzato.




Appartamento: pusher (RAT - revolver + braccio lama) tira su con tipa e altri 3 strafatti. Se minacciato il pusher prende in ostaggio la tipa (figlia ribelle di un boss locale). Sparare a lui senza colpirla è considerata una prova con difficoltà. Fallire tiri provocherà la morte involontaria della ragazza.




I 3 strafatti (SGHERRI - gun + sistema anti-hack / gun + occhio bionico / siringa + gambe a reazione) sono instabili e tirano la loro reazione ogni round:




1 - fetale a terra




2 - rimane rilassato, ignora quello che lo circonda




3 - in panico, cerca di scappare dal retro




4 - in panico, cerca di scappare dalla porta d'ingresso, gettandosi sui punk




5 - in panico, attacco suicida




6 - lucidità momentanea, si finge spaventato, si avvicina al fucile a pompa nascosto dietro il divano]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A lich for Cairn]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/11/a-lich-for-cairn.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/11/a-lich-for-cairn.html"/>
        <updated>2023-11-11T01:05:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[An experiment with mechanics. Looks really powerful, a final villain of some sort. I can't imagine anything less of a warband going against this thing.
It uses glog magic mechanics. If you don't know what that is, basically roll 1-3 d6. When the effects mention [dice], it means the number of dice spent. When they mention [sum] it means the total of the values rolled. Check out the mechanics here. This lich works a little differently though, see below.


Lich 3 hp, 6 STR, 6 DEX, 16 WIL
A lich has 16 WIL, one spell slot, and one magic die per point of WIL. They can only use the highest slot available. To use the spells, they have to spend WIL points to gain the magic dice necessary (max 3). A lich's magic dice never return to the pool until they perform a ritual. They don't suffer dooms or m…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Non-morti Nepalesi!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/11/non-morti-nepalesi.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/11/non-morti-nepalesi.html"/>
        <updated>2023-11-10T13:05:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I non-morti sono una classe di mostri che mi affascina, anche se ho sempre trovato quelli classici un po' noiosi, in quanto rappresentano in genere automi senz'anima o al limite degli evil mastermind quali lich e vampiri.

Per cui, ispirandomi agli spettri della tradizione Nepalese, ho creato tre tipi di non morti con motivazioni e ruoli particolari, adatti anche a Dala-Zala, l'ambientazione OSR pseudo-Himalayana che forse un giorno vedrà la luce in una forma presentabile, o forse no.  Le stat sono per Cairn e GDR simili. 



Pret: invisibile, consumato dalla fame di cadaveri e brama un tipo di oggetto in particolare.
6 PF, 7 FOR, 13 DES, 7 VOL, unghie sporche di terra e morsi D4+D4, danno critico sfigura la vittima.
I Pret sono una specie di non-morti simile a cadaveri disseccati e quasi …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'Astrologo - una classe per Rinascimento 2e]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/L-Astrologo-una-classe-per-Rinascimento-2e/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/L-Astrologo-una-classe-per-Rinascimento-2e/"/>
        <updated>2023-11-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Il tema di questo mese del <a href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio">Vecchio Carnevale Blogghereccio</a> sono <a href="https://ilblogbellicoso.altervista.org/vecchio-carnevale-blogghereccio-novembre-2023/">i Pianeti</a>, che sono sempre un’idea affascinante per un bel setting fantascientifico/sword and planet e simili. Proprio per questo, io ci faccio <em>una classe per Rinascimento</em>.</p>
<img src="/2023/L-Astrologo-una-classe-per-Rinascimento-2e/maiale.png" class="" title="Compatibile con Rinascimento 2e">

<span id="more"></span>

<h2 id="Licenza"><a href="#Licenza" class="headerlink" title="Licenza"></a>Licenza</h2><p>Questo post è rilasciato sotto licenza CC-BY 4.0 (al contrario del resto del blog, normalmente rilasciato come CC-BY-NC-SA 4.0).</p>
<h2 i…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Pianeti di Cairnjammer]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/11/i-pianeti-di-cairnjammer.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/11/i-pianeti-di-cairnjammer.html"/>
        <updated>2023-11-02T21:09:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Novembre a tema...I PIANETI! Ospitato da Il Blog Bellicoso. Se non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio potete trovare qui il bando.
Ho deciso di dedicare al tema un po' di materiale per Cairnjammer, un hack di Cairn che sto scrivendo per poter giocare in un'ambientazione simile a Spelljammer, classico setting di Dungeons & Dragons. 


Generatore di Pianeti

Tira 1d4 per generare la quantità di lune
Tira 1d20 per la Tipologia (puoi fare la stessa cosa per ciascuna luna)
Tira 2d20 (o più) per le Caratteristiche (puoi fare la stessa cosa per ciascuna luna)


Prima stabilisci la Tipologia del pianeta
d20
        Tipologia
        d20
        Tipologia
      
1
        Ghiacciato
        11
        Oscuro
      
2
 …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le Guardie - Raccolta di Ottobre]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/630097/le-guardie-raccolta-di-ottobre</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/630097/le-guardie-raccolta-di-ottobre"/>
        <updated>2023-11-02T19:06:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Finisce il Vecchio Carnevale di Ottobre, a tema Le Guardie . Ed ecco a voi tutti gli interessanti contributi...forse a questo giro le guardie non verranno massacrate al capitolo 3, o dopo 10 minuti di...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Novembre - I Pianeti]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/630093/novembre-i-pianeti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/630093/novembre-i-pianeti"/>
        <updated>2023-11-02T18:52:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Arriva Novembre e il freddo si fa sempre più siderale, perciò il Vecchio Carnevale Blogghereccio questo mese parte per lo spazio. Imbarcatevi anche voi in questa odissea, cercate di raggiungere gli...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A volte ritornano: recap del Vecchio Carnevale Blogghereccio]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/A-volte-ritornano-recap-del-Vecchio-Carnevale-Blogghereccio/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/A-volte-ritornano-recap-del-Vecchio-Carnevale-Blogghereccio/"/>
        <updated>2023-11-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Ed eccoci alla fine di un altro mese e, di conseguenza, di un altro <a href="/2023/A-volte-ritornano-il-Vecchio-Carnevale-Blogghereccio/" title="carnevale">carnevale</a>. Mentre ci prepariamo a pubblicare per il <a href="https://ilblogbellicoso.altervista.org/vecchio-carnevale-blogghereccio-novembre-2023/">nuovo carnevale</a>, guardiamo un po’ cosa è arrivato ad ottobre.</p>
<p>Questo mese hanno partecipato in 7, con contenuti che vanno da interessanti considerazioni sui massimi sistemi a roba che potete schiantare nelle vostre avventure prima e leggerla dopo. Ergo, diamoci dentro!</p>
<p><img src="/2023/A-volte-ritornano-recap-del-Vecchio-Carnevale-Blogghereccio/carnevale_blogghereccio.jpg" alt=""></p>
<span id="more"></span>

<h3 id="Raffinate-analisi-sui-mondi-di-gioco"><a href="#Raf…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[individual weapon effects for Odd games and hacks]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/10/individual-weapon-effects-for-odd-games.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/10/individual-weapon-effects-for-odd-games.html"/>
        <updated>2023-10-30T09:50:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. Battle axe, hefty, d8. Can forgo damage to attempt a shield strip, target gets a STR save.
2. Club, light, d6. Rolls of 5+ stun on a wound. Stun: opponent can't act next round.
3. Crossbow, long, slow, d8. Ignores armor.
4. Dagger, light, d6. Throwable, usable while grappled.
5. Flail, hefty, d8. Ignores shields.
6. Greatsword, long, d10. Rolls of 8+ let you attack another target in range, can be triggered more than once.
7. Handaxe, light, d6. Throwable. If you didn't move yet, you can throw at target, run up to them, pick it up and attack them again.
8. Polearm, long, reach, d10. Nominated adjacent ally has +1 armor.
9. Poleaxe, long, d10. Ignores armor.
10. Javelin, hefty, d8. Throwable.
11. Longbow, long, d8: +d6 for each round you forgo movement to aim.
12. Mace, hefty. On a roll o…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
</feed>