<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://frollo.github.io/gazzetta/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2022-11-18T12:18:06.774Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://frollo.github.io/gazzetta/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://frollo.github.io/gazzetta/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 BACKGROUND PER TROIKA ISPIRATI AD ELIO E LE STORIE TESE]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/5-background-per-troika-ispirati-ad.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/5-background-per-troika-ispirati-ad.html"/>
        <updated>2022-11-15T17:28:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un tributo ad Elio e le Storie Tese sotto forma di 5 background per Troika! o Kasta! 



Due avventurieri di Troika in azione


L'ABRAMO
Sei un profeta dei tempi moderni, il creatore di un testo sacro assolutamente misconosciuto, osteggiato e privo di decenza teologica. Vaghi per le Sfere diffondendo il verbo tra coloro che sono disposti ad ascoltare, per voi svignartela quando questi, ovviamente, lo mal interpretano.


Averi

Bastone da passeggio incredibilmente carismatico
Insegna luminosa (un cerchio o una freccia) che ti segue sempre
Un testo sacro scritto da te medesimo
Un adepto inesperto e pasticcione che scrive tutto quello che dici
Abilità

3 Predicare
2 Ballare
2 Teologia
1 Incantesimo Sveliatevi!
1 Incantesimo Casuale
1 Sopravvivenza
Incantesimo Sveliatevi! (2)
Il mago mette le …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guida all'OSR: Classi e Razze]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/11/guida-allosr-classi-e-razze.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/11/guida-allosr-classi-e-razze.html"/>
        <updated>2022-11-15T16:09:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bentornati,
Vorrei ripartire con il blog proponendovi una rubrica sugli aspetti più discussi dei giochi della linea OSR che stanno uscendo di questi tempi, magari spero possa chiarire alcuni punti ai nuovi giocatori. Iniziamo dalle classi e razze.
A chi si approccia a questo mondo per la prima volta potrà sembrare strano trovare poche scelte come il guerriero, il mago, il ladro e tra loro elfo, nano e halfling: tali scelte, presenti in alcuni regolamenti, riprendono in tutto e per tutto la famosa scatola rossa. Qualcuno potrà storcere il naso vedendo tra le classi quelle che di solito sono considerate razze; queste a volte presentano dei vantaggi in più rispetto alle classi tradizionali. Naturalmente altri titoli mostrano la moderna distinzione classe/razza, benché spesso limitando le scelte come fanno i cloni della Scatola Rossa; inoltre ad alcune razze possono essere precluse delle classi.
Alcune peculiarità proprie del gioco moderno sono mantenute nei giochi vecchia scuola: il nano sarà più robusto del classico guerriero e l'elfo si avvicina a un ranger in quanto a caratteristiche e ha accesso alla magia.
Esistono poi regolamenti che non usano un sistema di classi e lasciano al giocatore la libertà di personalizzare il proprio alter ego in altri modi: spesso nei giochi "classless" le regole sono ridotte al minimo per permettere uno stile libero secondo i dettami dell' old-school.
In conclusione ognuno di voi potrà senza tanti fronzoli scegliere sempre e comunque un ruolo che gli si addice seppur tenendo a mente la letalità presente in gioco ma di questo ne parleremo prossimamente. 


@GioRediFerro]]></summary>
        <author>
            <name>CronachedalDungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TPK - Total Party Kon,  una convention spettacolare!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/tpk-total-party-kon-una-convention.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/tpk-total-party-kon-una-convention.html"/>
        <updated>2022-11-14T20:56:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sabato ho partecipato (dando anche una mano con l'organizzazione)  alla Total Party Kon,  la prima convention di gioco di ruolo OSR (dal vivo)  italiana. È stata una bomba: un sacco di gente felice di giocare, tante avventure originali e persino giochi inediti, ma soprattutto tanto divertimento! Vedere tante persone felici e sorridenti, che magari erano totalmente digiune di GDR ai nostri tavoli, è stata una grande soddisfazione. Per me è stata davvero una splendida giornata, ringrazio tutte le persone che hanno partecipato da entrambi i lati dello schermo, che si confermano una comunità stupenda, Adventures Milano e La Casa dei Giochi per averci ospitato, e soprattutto l'amico  Francisco alias Dismaster Frane (La Fumeria dei Pensieri Incompiuti)  e Lorenzo "The Kernel in Yellow," che si sono accollati la maggior parte del peso dell' organizzazione. Tra i giochi che ho arbitrato, oltre al sempiterno Cairn, sempre fonte di grandi soddisfazioni, voglio ricordare l'ottimo Thàlassa, opera di Roberto "Zeruhur" gran sacerdote di Il tempio di Syrinx, con cui il gruppo del pomeriggio ha dato vita a una sessione divertentissima, tra ninfe, satiri, greggi di pecore incendiarie, ricatti alle arpie e la lira di Orfeo usata per addormentare enormi mostri mitologici. 

Posso solo dire.. Quando lo rifacciamo?]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Agente in Incognito // un background per Troika! e Kasta!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/agente-in-incognito-un-background-per.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/agente-in-incognito-un-background-per.html"/>
        <updated>2022-11-11T10:49:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Viaggi tra le sfere con il tuo repertorio folk pop infiltrandoti nelle serate di musica a raccogliere indizi e soffiate su traditori ed eliminare spie nemiche, nel costante tentativo di impedire l'ennesimo colpo grosso o una nuova fuga di informazioni sui prossimi contratti discografici con la star del momento. L'industria musicale non è altro che un vespaio spietato e ipercompetitivo di canaglie e tessitori di trame, e non c’è ambiente migliore per chi ha i tuoi talenti.




Welson Guitar ad. 1965. Italy. Photo Eric Martin.
(secondo il post su fb dove l'ho trovata)


Averi
Chitarra
Pistoletta d'ordinanza
Microstrumenti di sorveglianza
Dispositivo di cifratura
Penna per autografi esplosiva (danno ad area come Pistoletta)


Abilità

2 Combattere (Pistoletta)
2 Consapevolezza
2 Furtività
2 Seguire Tracce
1 Conoscenze Discografiche
1 Esibizione Musicale
1 Segnali Segreti
1 Serrature


◈ ◈ ◈


  Come non sai cosa è Kasta!?
È nientemeno che il regolamento di fantastiscienza italica
100% gratuito, 100% compatibile con Troika!

  Kasta! by OSR Italia]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[THE NECROMANCER, NUOVA CLASSE PER OSE]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/the-necromancer-nuova-classe-per-ose.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/the-necromancer-nuova-classe-per-ose.html"/>
        <updated>2022-11-10T21:43:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buonasera a tutti,
oggi vi parlerò di una uova classe che sarà disponibile per OSE: Il Necromante.
La versione disponibile è, per ora, la beta test resa disponibile dalla casa editrice del gioco.
Questa classe era già presente in Advanced dnd dove gli era stato dedicato intero manuale.
Il Necromante si presenta come un perfetto villain da inserire nelle vostre campagne, anche se il suo fascino indurrà i ostri giocatori a sceglierlo come pg.
Sfogliando il manuale si ha la sensazione di avere tra le mani un prodotto che sa di già visto, certo un bel prodotto ma risente della mancanza di originalità siccome riprende a piene mani diversi vecchi manuali come il Tome of Magic di Advenced Dnd.
Inoltre leggendo i vari incantesimi ho notato una certa tendenza a dotare questa classe di magie molto potenti non equilibrate con quelle presenti nel manuale base.
Magari le mie sono solo impressioni, ma mi inducono a pensare che l'uso di questa classe potrebbe essere riservata solo al ruolo di nemico del party.
Comunque vi consiglio di scaricare comunque il manuale che potrete utilizzare come spunto per le vostre partite.


@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recap Ottobrino del Vecchio Carnevale Blogghereccio]]></title>
        <id>http://sephilrosso.wordpress.com/?p=972</id>
        <link href="https://sephilrosso.wordpress.com/2022/11/09/recap-ottobrino-del-vecchio-carnevale-blogghereccio/"/>
        <updated>2022-11-09T16:23:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Riassunto caldo caldo del mese di ottobre del VCB dedicato all'Inverno]]></summary>
        <author>
            <name>SephilRosso</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le biblioteche]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html"/>
        <updated>2022-11-09T11:23:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eccoci tornati al Vecchio Carnevale Blogghereccio! La puntata di novembre, ospitata dalla Gilda dei Ruolatori,  è a tema biblioteche, e ciò mi ha  fatto molto piacere: amo leggere, inoltre librerie e biblioteche sono luoghi in cui mi trovo decisamente bene, anche se attualmente non sto frequentando granché le prime. Mi è saltata in mente l'idea di un megadungeon costituito da un'unica enorme biblioteca, ma il progetto è ovviamente irrealizzabile in tempi brevi..



Perciò, ho deciso di realizzare un piccolo dungeon, la Biblioteca dei libri sognati e mai scritti.
La biblioteca è uno spazio onirico, e vi si può accedere da un'altra biblioteca, libreria o casa situata nel mondo fisico, a patto che contenga almeno 100 libri. Per raggiungere la biblioteca dei libri sognati e mai scritti è neces…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Come Giocare Avventure Investigative in Stile OSR]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/come-giocare-avventure-investigative-in.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/come-giocare-avventure-investigative-in.html"/>
        <updated>2022-11-08T22:05:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Stavolta il post di oggi non è mio in nessun modo, ma è un'ospitata che faccio   molto volentieri perché il pezzo è semplicemente ottimo. 


  È infatti la traduzione di How To Run OSR-Style Investigative Adventures, di Captain Caveman (dal blog Cyborgs and Sorcerers) ad opera di Nicolò Mencaraglia  a cui, non avendo lui un blog, mi sono offerto di ospitarla. 


  Ringraziando un sacco Nicolò, godetevi il post, ora in italiano! 


◈ ◈ ◈


  Come Giocare Avventure Investigative in Stile OSR 


  Alle persone piace l'idea alla base delle avventure investigative, ma c'è   molta confusione su come realizzarle o se possono essere giocate in stile OSR,   cioè in modo più o meno sandbox, basate sulle abilità del giocatore,   difficili, dove il fallimento dei personaggi è un'opzione ecc. 
  

  
 …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Un Cont(r)atto di Troppo]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2022/11/un-contratto-di-troppo.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2022/11/un-contratto-di-troppo.html"/>
        <updated>2022-11-06T08:46:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In occasione della CON Giochi in Biblioteca, organizzata a Sesto Fiorentino dagli amici di Kraken GDR, il team di Hellwinter è stato ospite con due tavoli di gioco.
Il nostro Gianluca Boccia ha masterizzato il GDR cyberpunk Neon City Overdrive, con un'avventura scritta da lui: Un Cont(r)atto di troppo.



Abbiamo deciso di editare l'avventura e di renderla disponibile a tutte le avventuriere e gli avventurieri che desiderassero giocarla!
Potete scaricare l'avventura facendo clic qui. Buon divertimento!]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tanto lavoro e poco spazio per il blog?]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/tanto-lavoro-e-poco-spazio-per-il-blog.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/tanto-lavoro-e-poco-spazio-per-il-blog.html"/>
        <updated>2022-11-05T17:23:00.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Immagine proprietà di Putrid Games


Buonasera a tutti,

come avrete notato da qualche tempo sto dedicando le mie energie ad alcune attività inerenti al gdr tralasciando la scrittura di questo blog.
Oltre ad questoni lavorative mi sono dedicato ad essere presente ad alcune fiere e ho iniziato a gestire un gruppo di Facebook dedicato ai giochi OSR nostrani.
Le tre attività che mi hanno più impegnato di questi tempi sono state:
- la scrittura di un'avventura per Strange Magic intitolata "Una Luce nella Nebbia" che dovrebbe essere pubblicata tra circa due settimane (sto aspettando le prove di stampa).
- la scrittura del terzo manuale de "La Terra Oscura" dedicato ai mostri, quest'ultimo mi sta facendo sudare faticare non poco a causa di alcuni problemi dovuti alla matematica del sistema. Nei primi manuali ho lasciato le meccaniche del tutto inalterate, purtroppo a livelli elevati i mostri tendevano a diventare inutili.
-l'editing dei testi de La Guida Parzialmente Comprensiva di Pah'van, edita da Putrid Games.
Non disperate, presto vi presenterò nuovo manteriale gratuito per le vostre partite.
A presto
@threeballs


P.S. il materiale gratuito lo avete sopra, un grazie a Putri Games.]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n.  20]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/creiamo-unambientazione-in-20-domande.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/creiamo-unambientazione-in-20-domande.html"/>
        <updated>2022-11-03T16:48:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20: Ci sono draghi o altri mostri con tesori ingenti nelle vicinanze? 


Uno dei mostri più grossi,  cattivi e potenzialmente ricchi del Naftabosco (visto il tesoro accumulato nei secoli)è il drago a quattro teste conosciuto come Barbóz, Troz, Patagal e Sgangaroz (ogni testa ha un suo nome proprio) . Nessuno lo vede più da tanto tempo e potrebbe anche essere morto, ma d'altra parte è anche possibile che giaccia addormentato sul suo mucchio d' oro e gioielli..  Per accertarsene bisognerebbe ritrovare la sua grotta,  forse qualche vecchia mappa sparsa per il Naftabosco ne mostra l'ubicazione.  Gli antichi racconti dicono che le teste a volte litigavano tra di loro e questa informazione potrebbe essere utile se il bestione venisse ritrovato ancora in vita. 






Mannuccione l' orco gigante è un tipo molto pericoloso,  noto per aver massacrato almeno un paio di bande di briganti, a cui poi ha rubato tutto il bottino.  Contrariamente alla maggioranza dei suoi simili è piuttosto intelligente e possiede dei discreti poteri stregoneschi. Si astiene scrupolosamente dal molestare le creature fatate e ciò fa pensare alcuni che abbia un patto di qualche tipo con questi esseri .







Pellandra la velenosa è una strega non morta che vive (si fa per dire) reclusa in una torre nel fitto del Naftabosco.  Ogni tanto dalla sua roccaforte escono corvi non morti e scarabei giganti che agiscono da messaggeri e servitori. Chi ha cercato di saccheggiare la sua, collezione di oggetti magici e gioielli inestimabili non è tornato per raccontare la storia, al massimo sono tornati alcuni pezzi in un sacco portato da un enorme  scarafaggio.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Guerra! Il recap]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Guerra-il-recap/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Guerra-il-recap/"/>
        <updated>2022-11-02T22:05:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Ed eccoci qua, con un po’ di ritardo, a vedere com’è andato il nostro mese di Carnevale. Come ricorderete, questa volta il tema era <a href="/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Guerra/" title="la guerra">la guerra</a>.</p>
<p>Il tema ha riscosso un discreto successo con la bellezza di 11 post raccolti in un solo mese. Siccome sono in ritardo clamoroso, invece che fare un elenchetto stringato, provo a fare una cosa più ordinata.</p>
<span id="more"></span>

<h2 id="I-Giochi"><a href="#I-Giochi" class="headerlink" title="I Giochi"></a>I Giochi</h2><p>Eh sì, la guerra è un tema interessante e che potrebbe occupare un intero gioco (in fondo, il nostro hobby è nato dai wargame, quindi perché non fare il giro opposto?), tanto che abbiamo avuto la bellezza di due giochi dedicati:</p>
<ul>
<l…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Novembre - Le Biblioteche by Gilda dei Ruolatori]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/446974/novembre-le-biblioteche-by-gilda-dei-ruolatori</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/446974/novembre-le-biblioteche-by-gilda-dei-ruolatori"/>
        <updated>2022-11-02T14:38:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L'Inverno è arrivato ed è passato (nel Carnevale, poiché nella vita reale sta giungendo, ma si sta prendendo il suo tempo) ed è giunto il momento di rifugiarci nei migliori luoghi dove perdersi pe...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n.  19]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_31.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_31.html"/>
        <updated>2022-10-31T20:08:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[19: Ci sono tesori leggendari e perduti che posso andare a cercare?

Nel Naftabosco ci sono diversi tesori perduti:
Linfazza la Driade era solita sedurre le persone, derubarle e confonderne i ricordi con la sua magia per fare in modo di non essere più trovata.  Qualcuno veniva anche trasformato in cespuglio vivente, per farle compagnia e guardarle le spalle. In due o tre secoli ha accumulato un bel tesoro,  finché il suo frassino non è stato distrutto da un fulmine, il che l'ha portata alla morte. Però il suo tesoro,  stranamente non si trovava vicino all' albero.. Dove sarà finito?  
Belinda la Bella, (sarà stato un soprannome veritiero o sarcastico? ) regina delle streghe del Naftabosco,  aveva una biblioteca sotterranea piena di libri (anche di magia)  da qualche parte sotto il Naftabosco.. Belinda non è più tra i vivi da circa un secolo,  ma la sua raccolta potrebbe essere ancora intonsa e difesa.. però contiene sicuramente parecchi incantesimi oggi dimenticati e una gran quantità di pergamene magiche!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CYBER_PUNKS - Risorse per giocare OSR sul filo del rasoio]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/10/cyberpunks-risorse-per-giocare-osr-sul.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2022/10/cyberpunks-risorse-per-giocare-osr-sul.html"/>
        <updated>2022-10-30T08:22:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo post serve a raccogliere risorse, provenienti dalla galassia OSR e da altri stili di gioco, per giocare di ruolo in un setting Cyberpunk.


È un post aperto e verrà aggiornato ad ogni nuova scoperta. Se volete suggerire delle risorse da aggiungere alla lista, vi invito a segnalarle nei commenti.




GIOCHI COMPLETI

Cyber Glog
Sprawl Goons: Upgraded
NETWORK 23 Revised edition
Veil 2020
CY_BORG
The Black Hack: Cyber-Hacked! 
Trash Planet Epsilon 5
2400 Codebreakers
Mainframe
Dancing with Bullets Under a Neon Sun
Zaibatsu
Wired Neon Cities - Minimalist Cyberpunk Roleplaying
Neon City Overdrive




SUPPLEMENTI / RISORSE


Mirrorshades
Sprawlscape Cyber City Kit
Polychrome: Cyberpunk Adventure for Stars Without Number
2400 Data Loss
Augmented Reality, The Holistic City Kit For Cyberpunk Games
Augmented Reality PLUS]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n. 18]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_28.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_28.html"/>
        <updated>2022-10-28T13:54:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[18: Cosa si mangia da queste parti?


Nel Naftabosco bisogna accontentarsi dei frutti della terra, che a seconda delle stagioni possono essere funghi edibili, radici spontaneee, castagne, pere, mele e ciliege selvatiche, faggiole e bacche estive come corniole, more e lamponi. Con più difficoltà si può anche integrare la dieta con la caccia: gli avventurieri che riescono ad abbattere un conghiale, o anche solo a catturare un paio di lepri e fagiani, possono mangiare come signori. Più spesso però devono accontentarsi di serpenti o conigli magrolini fatti stufare nella pentola insieme a dei tuberi selvatici. Da bere c'è acqua di fonte, magari insaporita con un po' di vino acetoso per renderla più salubre.


I nobili della famiglia Zerchioni-Bruttoni banchettano tutte le sere nel loro castello con carni pregiate e selvaggina, per cui hanno una vera ossessione, bevande costose e a volte anche conserve di frutta e dolci al miele.


Nelle taverne di Città lepega e alla Locanda di Tonio Cialtronio il vitto è più vario, grazie ai prodotti delle fattorie vicine. Qui sotto trovate alcuni esempi di pasti divisi per qualità.





Pasto povero: Zuppa di erbe e funghi secchi con pane raffermo (e forse un uovo). Infuso di erbe aromatiche (forse birra leggera). 2 pezzi di rame.


Pasto ordinario: Stufato di tuberi vari, legumi e rigaglie di pollastro con pane fresco di semi misti. Birra. 1 pezzo d'argento.


Pasto buono: Mezzo pollastro (o pancetta di maiale) arrosto con rape, carote e piselli al lardo e coriandolo. Fetta di formaggio fresco con pane nero e pere (fresche o in conserva). Birra speciale, sidro o vino annacquato. 5 pezzi d'argento.


Pasto sontuoso: Brodo di cappone con ravioli alle erbe. Uccello Stigeo allo Spiedo o cosciotto di cinghiale al dragoncello e chiodi di garofano. Salsa agrodolce di pere e ribes. Pane bianco. Torta con miele e frutta secca. Vino, un bicchierino di ippocrasso da gustare con la torta e uno di nettare di Scivolizzzia (con 3 Z) per digerire. 2 pezzi d'oro.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n. 17]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_27.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_27.html"/>
        <updated>2022-10-27T10:36:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[17: Esistono società segrete con piani sinistri che posso combattere o a cui mi posso unire?
La Criptocuccagna è una sinistra congrega di persone vestite di nero(la maggior parte sono verosimilmente maghi e streghe) che tenta di ricostruire (per ora senza successo) la ricetta perduta della Pozione di Cuccagna, intruglio che dovrebbe conferire a chi lo beve l'elevazione a essere sovrumano e il diritto-dovere di comando verso gli "inferiori". Ci sono però diversità di vedute all'interno della società riguardo a chi e quanti dovrebbero bere la fantomatica pozione. A parte ciò la setta è molto gerarchica e osserva una gran quantità di rituali (per lo più mortalmente noiosi) tenuti in luoghi segreti, in cui tutti vestono di nero e portano degli enormi ceri, per motivi ignoti. Si entra solo su i…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n. 16]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_26.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_26.html"/>
        <updated>2022-10-26T12:03:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[16: Esistono arene o combattimenti di gladiatori in cui posso conquistare gloria e ricchezze col sudore e col sangue?  


Non ci sono arene vere e proprie da queste parti, ma la famigerata famiglia Zerchioni-Bruttoni a volte organizza tornei e giostre nei pressi del suo castello.  Questi combattimenti non sono mai all'ultimo sangue, ma gli incidenti possono sempre capitare..inoltre non è detto che i contendenti siano sempre leali. 





Il vincitore o la vincitrice può impadronirsi di armi, armatura e cavalcatura di chi viene sconfitto, e ci si può accordare per mettere in palio ulteriori premi. In più, c'è sempre un certo giro di scommesse tra il pubblico, per cui  le possibilità di guadagnare ci sono,  ma è anche possibile perdere parecchio..]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SISTEMA MAGICO FREEFORM]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/10/sistema-magico-freeform.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/10/sistema-magico-freeform.html"/>
        <updated>2022-10-26T07:32:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tutti amano un bel sistema magico freeform. Eccone uno.
Tutti ci hanno dei PUNTI INCANTESIMO™. Quando lanci una magia dici la formula magica e fai così con le mani e dici che cosa fa la magia. Più è forte la magia più costa PUNTI INCANTESIMO™. Ogni tanto i PUNTI INCANTESIMO™ ti ritornano.]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: il Naftabosco  - domanda n. 15]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_25.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_25.html"/>
        <updated>2022-10-25T18:47:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[15: Ci sono guerre in procinto di scoppiare o già scoppiate in cui posso combattere? 
I conoscitori del Popolo Fatato dicono che si sta preparando una guerra tra le bande  di Corsesca, la Principessa degli Hobgoblin e le variopinte compagnie di Lucione Cuordilupo, Abate dei Folli del popolo Pooka. Entrambi gli schieramenti potrebbero avere bisogno di mercenari, fornendo paghe interessanti.
Gli Hobgoblin calano  dalle Montagne Aguzze, mentre i Pooka provengono dai Colli Querciuti, terre selvagge distanti da Città Lepega e dal Naftabosco, la cui ubicazione non è chiara e che potrebbero trovarsi nella Terra delle Fate. Inoltre,  la proverbiale incostanza degli esseri fatati potrebbe creare qualche problema tra i personaggi e i loro datori di lavoro.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n. 14]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_24.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_24.html"/>
        <updated>2022-10-24T12:28:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[14: Ci sono mostri che terrorizzano i dintorni?  Se riesco a ucciderli posso diventare famoso? Ce ne sono diversi : 


Il Grifone di Monte Calvo, un mostro  volante dal pessimo carattere che ha fatto il nido in una caverna del picco più alto che spunta dal bosco. La bestiaccia, non molto intelligente ma estremamente feroce e difficile da sorprendere, è arrivata alcuni anni fa  proveniente dall' Est, e compie regolari stragi di bestiame, in particolare divora i cavalli,  di cui è ghiotto. 




Vorga la Verde, trollessa acquatica che tende agguati alla gente (specialmente quella più giovane e tenera)  per trascinarla in fondo agli stagni. Contro di lei il fuoco è meno efficace rispetto al solito, grazie al fatto che è sempre zuppa.




I Drakken mutanti tricefali della  Valle naftosa, che assalgono i viandanti per divorarli, e a quanto pare gettano i loro possedimenti in un fosso catramoso, per motivi sconosciuti.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Morsa del Gelo: un'avventura fantasy per i mesi più freddi]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/la-morsa-del-gelo-unavventura-fantasy.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/la-morsa-del-gelo-unavventura-fantasy.html"/>
        <updated>2022-10-22T14:50:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Giungono voci che la leggendaria e temuta Morvinter, signora delle nevi ed evocatrice della Morsa di Ghiaccio, sia spirata. Per quanto assurde queste dicerie possano sembrare, dai Monti del Lamento scende tanta di quell'acqua da innaffiare le Lande Brumose per i prossimi cent'anni. Che il disgelo sia la prova della sua morte? Se ciò fosse vero il suo regno avrebbe da offrire molte ricchezze e terribili artefatti! Voi, reietti del Luminoso Impero, avete deciso di approfittarne e scoprire se le cose stanno realmente così. Potreste racimolare tanti tesoti da riacquisire i vostri passati Titoli e abbandonare la vita da briganti nelle Lande Brumose! Si dice inoltre che Morvinter custodisse in una delle sue torri il cuore di un lindwurm dei ghiacci, che se mangiato conferirà la Maledizione del D…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n.13]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_22.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_22.html"/>
        <updated>2022-10-22T10:14:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[13 Dov'è la taverna più vicina?

A Città Lepega ci sono parecchie taverne, ma la base degli avventurieri che partono per esplorare il Naftabosco è tradizionalmente la locanda e taverna "Da Tonio Cialtronio", situata proprio sul limitare della foresta. Tonio, il proprietario, è un ex avventuriero e conosce bene gran parte del Naftabosco, sapere che è disposto a condividere dietro pagamento. Ovviamente alcune informazioni sono più costose di altre. Presso la locanda sono disponibili in vendita alcune attrezzature da avventurieri e potrebbe essere possibile reclutare un po' di aiuto per rimpinguare il gruppo. Inoltre, nella sala comune troneggia l'artefatto maledetto noto come la Malevisione. Questo aggeggio tecnomagico, relitto di un'era perduta, consiste di uno schermo di vetro infrangibile che sovrasta una bocca dotata di zanne ferree. Dietro di esse si trova uno scatolone metallico dotato di tubo cactolico in rame. Secondo alcuni è proprio la Malevisione la responsabile dell'attuale stato maligno e corrotto del Naftabosco, ma non tutti sono d'accordo con questa teoria. 




Se si getta un fungo velenoso della specie nota come "Orecchia di Morto", (che si trova solo nel  Naftabosco) nella bocca della Malevisione, accompagnandolo con mezza mezza pinta del proprio sangue (-1 punto di Forza in Cairn o -1pf massimo per tutta la giornata/sessione in La Scatola Bianca) lo schermo si accende e l'artefatto mostra una scena del passato, presente o futuro, completa di sonoro e spesso orribile, ma di solito potenzialmente molto utile.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Supereroe Tarocco // un background per Troika! e Kasta!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/10/supereroe-tarocco-un-background-per.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/10/supereroe-tarocco-un-background-per.html"/>
        <updated>2022-10-22T02:28:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nella tua piccola sfera natia sei amato da tutti, ma non appena hai messo piede fuori da essa ti sei reso conto che per tutti gli altri sei solo una macchietta, una buffonata, una brutta copia dei veri supereroi. Il tuo costume è in qualche modo sbagliato, i tuoi poteri non all'altezza delle aspettative e le tue coreografie e danze appaiono strambe e amatoriali. Ma i supercattivi vanno sconfitti comunque, e te di certo non ti tirerai indietro.




Averi
Arma supereroica (ma solo nell'aspetto), oppure Pugni poderosi (danno come Bestia Modesta)
Costume da supereroe da pochi spiccioli
Cintura con gadget speciali ma dall'effetto contenuto
Corpo di danza e canto che ti segue ovunque, ma appare solo quando ti esibisci


Abilità
1 Acrobatica
1 Ballare
1 Cantare
1 Combattere (Arma, o Disarmato)
1 Consapevolezza
1 Forza
1 Incantesimo Casuale
1 Incantesimo Casuale
1 Incantesimo Casuale
1 Incantesimo Casuale
1 Volare


◈ ◈ ◈


Cosa mi ha ispirato? Ma questo, ovviamente!]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: il Naftabosco - domanda n. 12]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_21.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_21.html"/>
        <updated>2022-10-21T11:54:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12: Ci sono luoghi  dove è illegale portare armi, lanciare incantesimi o sono in vigore altre leggi particolari di cui dovrei essere al corrente? 
No,  inoltre Città Lepega è  l'unico luogo in cui ci sia una parvenza di legge e ordine più organizzata rispetto alla volontà della signora del castello o  dell'essere più forte del posto. 
In città, come negli altri rari luoghi civilizzati,  è proibito fare del male al prossimo e derubarlo, così come usare la magia per forzarlo  a compiere qualsiasi atto, ma non ci sono limitazioni particolari. L' ordine è mantenuto dal Consiglio Cittadino, formato dagli abitanti più ricchi (come Bezelius l' alchimista) e dai maestri della Premiata Scuola Magica. Il consiglio paga delle piccole squadre di guardie per vigilare sulla sicurezza della città, formate  di solito da due armati (dotati di giubbe imbottite, elmetti e spade corte, nonché di ronconi o alabarde) e un mago. Tali guardie possono chiamare velocemente aiuto con i loro fischietti ed è facile che chi causa problemi possa trovarsi davanti dopo poco tempo 3d6 armati e 1d6 maghi.  D'altra parte pochi degli armati sono combattenti professionisti e quasi tutte le guardie hanno la fama di essere piuttosto corruttibili.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[un'ambientazione in 20 domande : Il Naftabosco - domanda n. 11]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/unambientazione-in-20-domande-il.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/unambientazione-in-20-domande-il.html"/>
        <updated>2022-10-20T10:18:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11: Dove posso reclutare dei mercenari?
Se parliamo di semplici inservienti che si limitino a accompagnare la spedizione per portare l'attrezzatura e reggere le lampade, se ne possono trovare parecchi nella piazza del mercato di Città Lepega o in qualunque taverna. La paga normale per tali individui è di 2 pezzi d'argento al giorno, più il vitto e,  se si transita in zone civilizzato,  l'alloggio. Si tratta però sempre di non combattenti,  che, pur essendo sovente persone con ben poco da perdere,  eviteranno di rischiare la pelle. Inoltre la loro lealtà è spesso dubbia.
Trovare veri mercenari combattenti addestrati è più difficile. A Città Lepega saranno disponibili solo  con un risultato di 6 su 1d6, mentre presso la Locanda di Tonio Cialtronio se ne incontra quasi sempre qualcuno, seppure in numero variabile (1d6 mercenari presenti in un dato momento). I soldati mercenari presenti a Castello Zerchioni - Bruttoni non vengono normalmente ceduti,  ma potreste convincere i signori del castello a prestarvene qualcuno in cambio di qualche servizio (solitamente di natura pericolosa).  La paga di questi armati dipende dalla loro esperienza e dal loro armamento, ma non è mai inferiore a 2 pezzi d'oro al giorno, più una parte da negoziare dei tesori guadagnati. È però sempre tenere presente che, anche se si tratta di persone disposte a combattere, dietro pagamento,  la loro lealtà e  il loro coraggio non sono in nessun modo garantiti! 
Un'alternativa abbastanza rischiosa può essere quella di reclutare degli Hobgoblin, se li si incontra nei boschi. Considerate che si tratta pur sempre di esseri fatati dal carattere mercuriale, che oltre il normale pagamento potrebbero richiedere altri servizi e favori, probabili fonti di guai.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
</feed>