<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-01-29T04:10:00.546Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le Frontiere]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html"/>
        <updated>2023-01-27T14:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le Frontiere, il tema del Vecchio Carnevale Blogghereccio di Febbraio ospitato dal Calderone del Troll. 
Ho scelto questo tema pensando a quanto la frontiera sia un elemento ricorrente nel gioco di ruolo, fin dai suoi albori. Pensate al titolo di una delle più famose avventure di Dungeons & Dragons: The Keep on the Borderlands (La Rocca sulle Terre di Confine). Da sempre, nei GDR, i personaggi si recano in luoghi sconosciuti, superando i confini tra il Noto e l'Ignoto. E l'attraversamento non è mai qualcosa di neutrale: ti cambia, ti migliora o peggiora...ti distrugge. Attraversare il confine, diradare le nebbie di guerra sulla mappa, scoprire cosa c'è oltre una montagna(o una cintura di asteroidi!) o le pagine di un antico tomo è spesso il fulcro di molte delle nostre sessioni di gioco. Q…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Prendete un'altra tazza di tè: un compendio alla teina per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/un-compendio-alla-teina-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/un-compendio-alla-teina-per.html"/>
        <updated>2023-01-23T21:11:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo al Vecchio Carnevale Blogghereccio di Gennaio.
Il tema di questo mese è...il TÉ!


Per l'occasione ho deciso di preparare una sorta di compendio per Cairn, incentrato tutto sulla teina. Una raccolta di pacchetti d'avventura, reliquie, magie e mostri per organizzare un tea party anche nel livello più fetido del dungeon. Il post inaugura una serie di compendi per Cairn di Yochai Gal, ognuno con un tema ben preciso (un'idea nata già con l'Atlante di Colbrugh). Infatti il Cairn originale ha un'ambientazione ben precisa (una selva oscura e bizzarra) anche se nascosta tra i paragrafi del manuale. Nonostante ciò credo possa essere giocato con le ambientazioni più svariate con qualche aggiunta a tema. Ed ecco il perchè della rubrica. Ma bando alle ciance, prendiamo tutti ins…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Thebbar e la Tea Family]]></title>
        <id>https://surelynotamaster.blogspot.com/2023/01/thebbar-e-la-tea-family.html</id>
        <link href="https://surelynotamaster.blogspot.com/2023/01/thebbar-e-la-tea-family.html"/>
        <updated>2023-01-23T18:19:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio piccolo contributo al Vecchio Carnevale Blogghereccio a tema Tè (Cursed Diaries lo ospita questo mese)

Non intendevo contribuire questo mese, ma dopo aver letto Terror Target Gemini me ne sono innamorato. Leggendo la descrizione dei vari quartieri di Djar-zag e delle sue fazioni mi é subito saltata in mente un'idea. Il dungeon é il quartier generale di una famiglia criminale che controlla il contrabbando di erbe e piante esotiche, la Tea Family.
Mi sono ispirato a vari media e ne ho citati alcuni come Harry Potter o Crosscode.


Ho cercato di mettere molte tabelle casuali, come piace a me, per renderlo a tratti imprevedibile. Spero possa essere apprezzato da qualcuno.
Purtroppo l'impaginazione pecca un poco perché non ho alcuna esperienza in questo campo.


Da qui potete scaricare Thebbar
https://nicio.itch.io/thebbar]]></summary>
        <author>
            <name>Surely not a Master</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Necrogrognard]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/il-necrogrognard.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/il-necrogrognard.html"/>
        <updated>2023-01-20T17:26:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I Necrogrognard sono mostri non-morti somiglianti a persone di mezz'età piuttosto fuori forma e abbondantemente putrefatte,  quasi sempre di genere maschile e barbute, che portano sempre con loro diversi pesanti, vecchi e polverosi manuali di gioco. Borbottano costantemente frasi sconnesse riguardanti il fatto che in passato tutto era migliore e a volte insultano quanti non la pensano come loro, paragonandoli a bestie feroci, esseri schifosi e criminali. Fortunatamente sono sempre più rari, ma è tutt'ora possibile incontrarli in dungeon, ludoteche, templi maledetti e convention.
Necrogrognard (per Cairn e affini)
8 PF , 7 Destrezza, 13 Volontà, D6, 2 Armatura (si rifiuta di accettare la realtà di prendere delle botte). 
Danno critico: ti ammazza picchiandoti in testa con la Guida del DM di AD&D prima edizione, sproloquiando del fatto che quando c'era Gygax i mostri erranti arrivavano in orario. Un round dopo risorgi come necrogrognard sotto il suo controllo.
Ringrazio Michele pavani e Roberto Bisceglie (quest'ultimo ha anche fornito l'immagine creata tramite AI) che hanno ispirato la creazione di questo mostro!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: il té (seconda parte - tre teiere incantate)]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-il-te_19.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-il-te_19.html"/>
        <updated>2023-01-19T09:51:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il tema del Vecchio Carnevale Blogghereccio di gennaio mi piace molto, (si tratta del tè,) così ho deciso di proporre anche un secondo contributo. Trovate il primo qui e se la vostra sete di tè non è ancora stata appagata, potete dare un'occhiata all'High Tea degli Sluagh, che avevo proposto per il tema del cibo.
Dopo questa sfilza di link, eccoci finalmente arrivati alle..
Tre teiere incantate



Teiera verde ghignante: il tè preparato con questa teiera calma le emozioni e rende immuni alla paura per un giorno. Però se si ascolta qualunque tipo di barzelletta o storiella divertente non ci si può trattenere dal ridere.





Teiera viola del ragno: il tè preparato con questa teiera conferisce la capacità di comprendere le dinamiche sociali e le relazioni degli occupanti di una stanza.



Teiera nera del ratto: il tè preparato con questa teiera dona piede leggero e capacità di muoversi in silenzio a chi lo beve per un giorno e una notte, a patto che non ci si trovi in piena luce, ma non si può rispondere in maniera affermativa a nessuna domanda per lo stesso arco di tempo.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aggironamento file pdf di "La Terra Oscura"]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/aggironamento-file-pdf-di-la-terra.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/aggironamento-file-pdf-di-la-terra.html"/>
        <updated>2023-01-15T15:14:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
in questo periodo ho trovato qualche difficoltà a pubblicare e stampare tramite il sito Lulu.com, ma non mi sono dato per vinto.
vi link l'indirizzo per poter scaricare il materiale aggiornato completo del nuovo Bestiario.
Spero vi piaccia.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dall'algoritmo alla carta : cyclic dungeon generation]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/dallalgoritmo-alla-carta-cyclic-dungeon.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/dallalgoritmo-alla-carta-cyclic-dungeon.html"/>
        <updated>2023-01-14T13:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[immagine creata con https://creator.nightcafe.studio
Ciao a tutti,
oggi vi propongo un esempio che va controcorrente, un modulo creato partendo da un algoritmo e non generato automaticamente da esso.
si tratta di Cyclic Dungeon Generation , vi linko anche un semplice video esplicativo.
Il manuale espone in modo lineare la teoria e le regole per generare le stanze e le differenti situazioni incontrate in un Dungeon, un lavoro encomiabile e molto interessante.
In un periodo dove sembra che le IA potrebbero sostituire la mente umana, qui abbiamo un esempio di generazione di un gioco usando dei logaritmi, matite, dadi e fanatasia.
Inoltre nel manuale è presente un'avventura esplicativa ed utilizzabile.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rime di Esperia #3 (Poggio Cavalli)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/rime-di-esperia-3-poggio-cavalli.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/rime-di-esperia-3-poggio-cavalli.html"/>
        <updated>2023-01-12T10:31:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue il pointcrawl di Rime di Esperia, ambientazione fantasy dai toni italici e rinascimentali. Potete usare l'Etichetta rime di esperia per recuperare gli episodi precedenti. Bando alle ciance! Entrato in città  dalla Porta Maestra, il pellegrino stanco vedrà di fronte a sè il monumentale Poggio Cavalli, con le sue statue in marmo (e in rovina). Quel che rimane dei fasti dell'Antico Impero.



Il Poggio Cavalli è un colle avvolto dalla boscaglia, dove le coppie innamorate si recano a peccare (come direbbere il Cardinale Fosco de' Presagi) tra le statue classiche. Famoso per le statue di Crepusco e Solfiero, i cavalli che guidarono la stirpe umana nella vallata dove oggi sorge la città. 

Personaggi

Guidobaldo dei Baldi, detto "Il Pazzo dell'Ultimo Giorno". Un vecchio pazzo che pontif…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Di licenze, open e altre sciocchezze]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/Di-licenze-open-e-altre-sciocchezze/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/Di-licenze-open-e-altre-sciocchezze/"/>
        <updated>2023-01-09T19:00:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>A meno che non abbiate vissuto in un buco negli ultimi 5 giorni, probabilmente vi sarete accorti della piccola discussione sul tema dell’OGL e del futuro di moltissimi giochi legati a D&amp;D. Se siete appena usciti dal buco, c’è un <a href="https://www.eclecticagdr.it/2023/01/09/osr-ogl-e-dd-le-opportunita-di-una-crisi-incombente/">ottimo post</a> di Eclectica GDR che fa un breve riassunto e mostra le prospettive a oggi.</p>
<p>Bene, ora che sapete da dove è partito il casino, posso cominciare con le stronzate!</p>
<span id="more"></span>

<p>Sto casino della OGL in realtà si innesta sopra un mio casino interiore. Come potreste aver notato se leggete il canale, a Capodanno ho fatto un sogno del cazzo:</p>
<blockquote><p>Signorɜ e signorɜ, è con viva e vibrante soddisfazione che vi annu…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Mecha - Raccolta di Febbraio+Agosto]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/474164/i-mecha-raccolta-di-febbraioagosto</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/474164/i-mecha-raccolta-di-febbraioagosto"/>
        <updated>2023-01-09T17:44:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E finalmente dopo aver minacciato Dada di dargli fuoco alle dita dei piedi, siamo riusciti a ottenere da parte sua la raccolta dei contributi dei mesi di febbraio e agosto a tema I Mecha (a febbraio e...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Mecha sono roba vecchia!]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/i-mecha-sono-roba-vecchia</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/i-mecha-sono-roba-vecchia?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2023-01-09T09:57:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Roba del profondo passato, sia dei manga che dei gdr. Robotech ve lo ricordate? Certo che no. A quindi come un blast from the plast vi sblocco un ricordo estivo ...]]></summary>
        <author>
            <name>jonnie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La prima sessione dell'anno, Wanderhome e ritrovamenti  alla fine della festa..]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/la-prima-sessione-dellanno-wanderhome-e.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/la-prima-sessione-dellanno-wanderhome-e.html"/>
        <updated>2023-01-08T20:24:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Oggi ho partecipato alla mia prima sessione di GDR dell' anno.  Ho giocato a Wanderhome, titolo per me nuovo, e l'esperienza è stata molto positiva,  anche grazie a un ottimo gruppo. Detto in breve,  Wanderhome è un GDR fantasy del designer indipendente Jay Dragon, dal regolamento leggero, in cui si interpretano degli animali senzienti e antropomorfi che si muovono in un mondo dal passato turbolento in cui la violenza è stata bandita, dopo molte sofferenze.  I personaggi vanno in giro e aiutano gli abitanti delle terre che attraversano, senza però poter risolvere totalmente i loro problemi. La creazione dei personaggi mi ha colpito positivamente,  in quanto si compie rispondendo a diverse domande, un processo che produce figure interessanti,  ad esempio ho giocato un riccio poeta e scritto…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sea Fortress of Yule Qeen, un ottimo esempio di design.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/sea-fortress-of-yule-qeen-un-ottimo.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/sea-fortress-of-yule-qeen-un-ottimo.html"/>
        <updated>2023-01-08T19:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
oggi voglio presentarvi un piccolo gioiello creato da Sam Barret.
Il punto cardine di questo prodotto consiste nel collegare sapientemente il game design e il concetto di one-page dungeon.
La struttura del Dungeon viene esposta SOLO ed esclusivamente attraverso un diagramma di flusso e di una spiegazione delle stanze e situazioni.
A parte alcuni refusi, trovo il modulo geniale e figlio di una nuova corrente di design presente in certi ambienti del gioco di ruolo indipendente.
Consiglio agli addetti ai lavori di tenere gli occhi aperti verso questa corrente di cui ho già individuato alcuni altri esempi; inoltre collego questa tipologia di produzione accostabile all'utilizzo delle IA per creare avventure di questo tipo.
Penso che utilizzerò una struttura simile per i miei prossimi lavori su pamphlet, oltre che per strutturare delle teorie sulla creazione di avventure e Dungeon.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le Biblioteche - Raccolta di Novembre]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/473590/le-biblioteche-raccolta-di-novembre</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/473590/le-biblioteche-raccolta-di-novembre"/>
        <updated>2023-01-08T10:08:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ed eccoci già qui! La farò breve: è arrivata la raccolta dei contributi di novembre 2022 che aveva come tema Le Biblioteche… e che contributi! Ben 10, tutti bellissimi e riassunti ottimamente nel...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Cavalieri della Follia]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2023/01/i-cavalieri-della-follia.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2023/01/i-cavalieri-della-follia.html"/>
        <updated>2023-01-07T11:23:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Era il finire degli anni '90, e all'epoca giocavamo quasi esclusivamente il World of Darkness.
Una campagna, tra le molte, rimane nei nostri annali. Tanto ci coinvolse che, dalle sessioni di gioco, nacquero dei brevi racconti che ne riassumevano e romanzavano il contenuto.
Eccoli, qui, solo per i vostri occhi. Buona lettura e buon divertimento!]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gennaio - Il Tè by Cursed Diaries]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/472821/gennaio-il-t-by-cursed-diaries</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/472821/gennaio-il-t-by-cursed-diaries"/>
        <updated>2023-01-06T13:45:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E mentre aspettiamo i resoconti dei temi dei Mecha (in ritardissimo, ma abbiamo già minacciato Dada di dargli fuoco alle dita dei piedi se non si sbriga), delle Biblioteche e delle Reti, appena concl...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Il tè]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-il-te.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-il-te.html"/>
        <updated>2023-01-03T17:53:00.008Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Personalmente mi considero un Italiano atipico, anche perché non mi piace il caffè, mentre amo il tè. Trovo che questa bevanda e le possibilità che offre siano sottorappresentate nel genere fantasy e nel GDR, per cui, quando ho saputo che il tema del vecchio carnevale blogghereccio di questo mese sarebbe stato il tè (ospitato da Juju di  Cursed Diaries che nel suo post introdittivo presenta ottimamente l'argomento)  ne sono stato felice e ho subito avuto diverse idee. Di seguito trovate la prima, un artefatto / incontro che potrete usare nelle vostre avventure. I dati di gioco forniti sono per Cairn e La Scatola Bianca, ma sono adattabili facilmente a diversi giochi della scena OSR e non.



Il Carrello del Té.





Il carrello del Té è un artefatto leggendario capace di viaggiare attraver…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Riassuntazzo 2022!!]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/riassuntazzo-2022.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/riassuntazzo-2022.html"/>
        <updated>2023-01-02T14:29:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Finalmente è giunta l'ora del Riassuntazzo 2022!


AVVENTURE
Una luce nella nebbia
Fregata la Mano, Gabbato lo santo?
The Hidden Serpent
Il Castello di Geirrod
GIOCHI MINIMALI
Black hack
Grave
Knave
Terra Oscura Basic
Terra Oscura Expert
Primal Quest
Ring Mail
Mausritter
AMBIENTAZIONI
Beyond Corny Gron
Vault of Vaarn
Maze and Minotaurs
These Mean Cybernetic Streets
CLASSI
The Necromancer
STRANGE MAGIC
Guida Parzialmente Comprensiva di Pav'han
Lista avventure free per Strange Magic
VARIE
Tabelle casuali nr.1
Tabelle casuali nr.2
Quando usare le tabelle
Giochi Minimali
Campagna west Marches nr.1
Campagna west Marches nr.2
d12 Mountly zine
Giochi del 2000


Anche quest'anno passato si sono toccati tanti argomenti e vi ho proposto tanto materiale gratuito per ve vostre partite.
Buon Anno a tutti!
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HEX23: settimana 1]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/hex23-settimana-1.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/hex23-settimana-1.html"/>
        <updated>2023-01-02T11:53:00.275Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il primo aggiornamento sul mio hexcrawl per la challenge Dungeon23. Ho creato con successo i primi 7 esagoni del mio mega-hexcrawl. Dato il tema della prima settimana ("Antico") ho deciso di ammantare tutto di polvere e cose vecchie e dimenticate. Credo che proseguirò la creazione della mappa usando la lista dei temi per creare differenti aree caratteristiche, in modo da arrivare a Gennaio 2024 con una cinquantina di regioni ben definite o qualcosa del genere, che potrebbero anche funzionare come molti piccoli hexcrawl.


L'esagono più a Sud è stato descritto nel primo post dedicato alla Dungeon23





Gennaio 2, 2023
Le Colline Aride
Colline brulle, punteggiate da rari arbusti spinosi e scavate da ruscelli ormai scomparsi da tempo. Numerose rovine sparse per questa regione, molte tom…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[365 Esagoni: il mio Dungeon23!]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/365-esagoni-il-mio-dungeon23.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/365-esagoni-il-mio-dungeon23.html"/>
        <updated>2023-01-01T18:52:00.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il primo manicaretto troll dell'anno! Si parte in quarta con i primi passi attraverso la Dungeon23, una challenge creata da Sean McCoy. Un megadungeon da 365 stanze, una stanza al giorno. Nel mio caso al posto delle stanze ci saranno gli esagoni, con la speranza di arrivare al 31 Dicembre 2023 con un mega-hexcrawl. Nella pagina Itch.io della challenge ci sono numerosi informazioni, risorse e i progetti e progressi di molti partecipanti. Non è passato molto, infatti, per vedere numerose declinazioni della challenge originale: City23, Facility23, Horror23...
Quindi ecco il mio Hex23 sul modello di Paludenera, una vasta terra di confine piena di bizzarre creature e misteriosi personaggi. Attende solo di essere esplorata! In questo post descriverò il primo esagono: non si tratta di una descrizione lunga ed esaustiva, perchè nella challenge originale si consiglia di mantenere tutto in un'agenda, quindi parliamo di poche righe per ciascuna stanza. Nel mio caso mi sono posto un limite di 600-700 caratteri. Per il futuro cercherò di aggiornare settimanalmente la challenge, di 7 esagoni in 7 esagoni. 
Si parte!


Gennaio 1, 2023 
Il tema del primo mese è Antico.
La Caverna della Dama Pallida


Un'antica cripta nobiliare si cela tra queste aride colline. Al suo interno è stata sepolta Lady Karis Quercianera, una nobildonna affiliata al culto elementale noto come Via dell'Acqua. A protezione della tomba vi è un elementale minore dell'acqua di nome Uls. L'unica stanza nascosta della cripta è quella del corredo della defunta, che cela ancora antichi tesori famigliari (come i Guanti di Perle: se ingerite le perle permettono di respirare sott'acqua per un'ora e parlare con tutte le creature acquatiche). Lady Karis dimora ancora nella cripta sotto forma di Banshee, affranta per gli orrori che hanno portato alla caduta del suo Casato.



Se anche voi partecipate alla Dungeon23 vi auguro buona fortuna! Postate pure nei commenti i link al vostro progetto.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Barrowmaze, il mega Dungeon della consapevolezza]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/barrowmaze-il-mega-dungeon-della.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/barrowmaze-il-mega-dungeon-della.html"/>
        <updated>2023-01-01T09:07:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
partendo dal video di storia del Master Kae voglio iniziare da dove lui ha concluso presentandovi il megadungeon della rinascita dello stile Old School.
Era il 2012 quando nasceva un prodotto che riassumeva in modo ragionato e coerente lo stile del Megadaungeon partendo dal passato.
Il movimento OSR era nato quasi sette anni prima, con la pubblicazione di Labyrinth Lord, i tempi erano maturi per provare strutturare e a rendere coerenti molti concetti e regolamenti nati agli albori del gdr.
L'opera di Greg Gillespie riesce a creare un mondo nel mondo, un dedalo di gallerie sotterranee coerente che può essere inserito in qualsiasi ambientazione.
L'avventura fornisce un sistema che ricalca la struttura del Undermountain, viene fornita la possibilità ai personaggi di creare un lo…]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il 2022 in gioco]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/12/il-2022-in-gioco.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/12/il-2022-in-gioco.html"/>
        <updated>2022-12-31T10:26:00.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il 2022 è stato un anno difficile, tra pandemia, guerre, crisi economica e ambientale.. il gioco è stato un'occasione per distrarsi da questi problemi e anche, almeno spero, un'occasione per creare uno spazio di relativa serenità e sicurezza. Non sono riuscito a portare a termine un paio di progetti che avevo in mente, ma ci sono state anche le soddisfazioni. Ho provato diversi GDR nuovi, da entrambi i lati dello schermo, ho organizzato una saga multimaster di Household (che è ancora in corso) con una squadra splendida, e ho partecipato (dando anche una mano nell'organizzazione) alla TPK! la prima convention OSR italiana. Nel complesso, ho giocato meno di quello che avrei voluto, ma quasi sempre è stato tempo ben speso.



L'anno prossimo vorrei continuare con Household e giocare il più possibile a Changeling the Dreaming,  Electric Bastionland, Cairn, Eberron, (con Cairn o D&D) Rayn e Folk (di cui attendo con trepidazione l'uscita). Inoltre mi piacerebbe ripetere la TPK e tenterò di partecipare a quante più convention possibile; per quanto sia giusto  affezionarsi ai propri gruppi, giocare con persone nuove fa sempre bene! Auguro a tutt* un ottimo 2023 ludico!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
</feed>