<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-06-23T16:11:34.854Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guida all'OSR: Morte dei personaggi]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/guida-allosr-morte-dei-personaggi.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/guida-allosr-morte-dei-personaggi.html"/>
        <updated>2023-06-23T15:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve,


Torniamo a parlare del mondo old school affrontando un argomento centrale: la morte dei personaggi. 
Momento che può coglierci in ogni occasione durante la sessione è un'esperienza cardine dei gdr old school.
Elemento di rilevanza in questi giochi dove, come spiegato nel precedente articolo sulle sfide, pericoli di ogni sorta posso facilmente condurre alla sconfitta. Consiglio a chiunque non affezionatevi troppo al personaggio, preparatene sempre due o tre in vista di una prematura dipartita così già da entrare nello spirito e provare classi diverse. 
Questo concetto dovrà essere introdotto al pari di altri, così che chi è abituato con dnd o titoli dove i pg sono più bilanciati e hanno ben più risorse prima di una sconfitta definitiva, possa valutare se è di suo gradimento o meno, può sempre capitare la persona che rimane male o si turba per una morte inaspettata magari già alle prime battute.   
Naturalmente in qualsiasi gioco poi è il master che deciderà il tono delle sfide sta a lui capire se voglia tenere in vita i pg per incontri più significativi o per avere coerenza in campagne più lunghe. 
In questo mondo old school i giocatori devo sentire il pericolo in ogni cosa che faranno e gestire bene le proprie risorse in quanto i pg non sono immortali nemmeno salendo di livello, possono avere qualche possibilità in più ma non è sempre facile scamparla.
Per concludere consiglio di valutare con attenzione con il proprio gruppo se portare al tavolo il gioco o meno anche rispetto a questo fattore, ricordando sempre che il divertimento è al primo posto. 


@GioReDiFerro]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #4 CORNATTO]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/il-circo-di-bosch-4-cornatto.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/il-circo-di-bosch-4-cornatto.html"/>
        <updated>2023-06-22T13:11:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un'altra bestiaccia per Cairn direttamente dai quadri di Hieronymus Bosch.

IL CORNATTO
7 PF, 15 DES
Artigli (d6+d6)


I Cornatti sono felini mutati dal sangue di Unicorno durante bizzarri e misteriosi rituali. Sono spesso usati da demoni e fate come destrieri, per via della loro prodigiosa velocità e vivacità.
Ricercati dagli alchimisti per il corno, il manto e le ghiandole. Questi ingredienti sono citati in tutti i trattati accademici come fondamentali per infondere pozioni e oggetti di proprietà illusorie ed eteree.
Se il Cornatto riesce a caricare in linea retta può infilzare gli avversari con il suo corno (+1d8 danno). In caso di Danno Critico provocato dal corno la vittima è incapace di interagire fisicamente con la realtà per 1d6 Turni.

1. La Rostrina
2. Il Lucolo
3. Il Demorgone]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Come iniziare a giocare OSR]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/06/come-iniziare-giocare-osr.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/06/come-iniziare-giocare-osr.html"/>
        <updated>2023-06-22T11:47:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A mio avviso il migliore gioco per iniziare è Knave. Perché? Perché è semplicissimo, è economico ed è compatibile con la maggio parte dei moduli.


Ora, Knave ha il grosso problema di non avere praticamente regole inerenti l'esplorazione, ma è facile ovviare. Basta rubare quelle di OSE (sezione 'Adventures' )oppure l'hazard system di Necropraxis, e il gioco è fatto.


Ora abbiamo regole e personaggi, ma dove andiamo? Puoi creare il tuo mondo oppure giocare un'avventura già pronta.


Di avventure ce ne sono un'infinità, consiglio di farsi un giro su itchio e trovare quella che ti piace di più, oppure guarda questa cartella di one-page dungeon, perfetti per inziare a bagnare i piedi.


Se hai problemi a trovare giocatori di persona, consiglio di cercare online, sul canale Telegram di Ruling the Game, sul gruppo FB OSR Italia, e sul server Discord della COSMO.


E poi... inizia a giocare! Buttati, non avere paura. Capisco il timore di fare perdere tempo agli altri, ma i GDR sono magici, creano tantissimo divertimento con pochissimo sforzo. Basta davvero mettere quattro personaggi in un posto misterioso. Sicuramente farai degli errori, troverai che una situazione si poteva gestire diversamente, ma è difficile che questo rovini la serata e, anche se fosse, vorrà dire che la prossima volta farai meglio. Ne vale la pena.]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - La Clessidra degli Eventi]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/06/canaglie-del-bizzarro-la-clessidra.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/06/canaglie-del-bizzarro-la-clessidra.html"/>
        <updated>2023-06-18T11:36:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quando ho scritto il precedente post Tempo, Incontri Casuali e Grossi, Rossi d30 non avevo ancora letto questo bellissimo post di Arnold K. THE UNDERCLOCK: Fixing the Random Encounter che è un modo bellissimo per gestire gli incontri casuali e lo scorrere del tempo.

E quindi questa meccanica finisce in Canaglie del Bizzarro come regola ufficiale, con la meccanica classica che può funzionare come alternativa opzionale (per chi preferisce un sistema più casuale).


Quindi questa parte sovrascrive il capitolo nel post precedente.


◈◈◈


Il Tempo è un Nemico Senza Volto


Tener traccia del tempo è molto importante!


Nel dungeon e in qualsiasi luogo chiuso e pericoloso, viene scandito in Turni di 10 minuti. Qualsiasi azione significativa impiega almeno un Turno (esaminare una stanza, forzare…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bestiario del Naftabosco: I Drakken tricefali]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/bestiario-del-naftabosco-i-drakken.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/bestiario-del-naftabosco-i-drakken.html"/>
        <updated>2023-06-16T16:52:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I Drakken tricefali sono mostriciattoli brutti, sporchi e cattivi che abitano la Valle Naftosa; ne abbiamo già accennato qui.  Si nutrono principalmente di viandanti incauti e bestiame rubato agli allevatori dei dintorni. Gli sporadici tentativi di eradicarli sono falliti a causa della complessa rete di grotte che si aprono sui fianchi della valle, in cui i manigoldi trovano rifugio. 

Fisicamente sono umanoidi alti tra 1metro e trenta e un metro e mezzo, con la pelle coperta di squame varianti dal verde bottiglia al nero bluastro, dotati di coda da rettile, mani prensili, lunghi piedi artigliati e tre teste cornute.
Il loro linguaggio non è comprensibile alle altre specie, né loro sembrano interessati a parlare con chi non fa parte della loro gente. Non producono né si avvalgono di utensili, vestiti o armi, affidandosi a unghie, morsi e all'occasionale lancio di sassi durante gli scontri, ma per quanto non troppo intelligenti,  possiedono un'astuzia maligna che permette loro di utilizzare alcune tattiche di base durante gli scontri. Inoltre, la presenza di tre paia di occhi e di orecchie li rende alquanto difficili da sorprendere. Sono soliti divorare caduti e prigionieri e in seguito gettarne gli averi in un alcuni fossi di fango naftoso situati nella valle. Non si sa se facciano tutto ciò per celebrare una sorta di rituale religioso o per altri motivi noti soltanto a loro. 
Ultimamente il loro numero è aumentato e costituiscono sempre più una spina nel fianco per gli insediamenti e le fattorie più vicini alla Nalle Naftosa.


Statistiche per Cairn e simili:
Drakken tricefalo
5 PF,  9 FOR, 12 DES, morsi e unghiate D6+D6. Danno Critico: mangiano un pezzetto del bersaglio, ad esempio un dito o un orecchio. Sono molto difficili da sorprendere.


Statistiche per La Scatola Bianca e simili
Drakken tricefalo 
CA 7 (12),  DV 1+1, Attacchi 1, morsi e unghiate 1d6, Speciale: sorpresi soltanto con 1 su D6, Movimento 12, DVE/PE: 1/15]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sei rimasto da solo nel dungeon…]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/06/sei-rimasto-da-solo-nel-dungeon.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/06/sei-rimasto-da-solo-nel-dungeon.html"/>
        <updated>2023-06-13T23:38:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sei rimasto da solo, nel dungeon, per sventura, follia o stolta iniziativa
  personale, separato dai tuoi compagni e lontano dalle loro voci… tira un d10:



Light and shadow, by Tyra Af Kleen (1907)

1
      
        Incontri i tuoi compagni… ma non sono davvero loro. Sono ombre perdute
        di altri come te, avide della tua compagnia, pronte ad accoglierti tra
        le loro fila tentandoti con un aspetto conosciuto. Temono la luce
        (proveranno a spegnere la tua) e sono sconfitte solo con la presenza di
        altre creature.
      
    
2
      
        Incontri te stesso, e non sei una bella vista. Sei in decomposizione,
        odori di morte e il tuo respiro pare provenire dall'oltretomba. Ti segui
        costantemente, ma non parli. Ti fissi con i tuoi occhi morti. Non …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Oracle, ancora diagrammi di flusso e gdr!]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/06/oracle-ancora-diagrammi-di-flusso-e-gdr.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/06/oracle-ancora-diagrammi-di-flusso-e-gdr.html"/>
        <updated>2023-06-13T20:03:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buonasera,

voglio segnalarvi un'ulteriore gioco minimale che incorpora l'alcuni elementi presenti in Cyclic Dungeon Generation e Sea Fortress of Yule Queen.
Il prodotto in questione è Oracle.
Il regolamento non risulta essere nulla di innovativo, ma può essere un buon esempio di design minimale da tenere in considerazione.
Inoltre la struttura delle avventure proposte (ben 3) può risultare adatta a capire come strutturare un Dungeon partendo da zero.
dateci un'occhiata
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Novità e prossimi passi]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/novita-e-prossimi-passi.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/novita-e-prossimi-passi.html"/>
        <updated>2023-06-08T10:00:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ehilà,

Sono tornato dopo un periodo nei dungeon in cerca di tesori e scontri fatali, si manco da qualche tempo però sono qua con tante novità come quelle in foto che sono una parte di quelle uscite a Modena play, oltre a queste tornerò con la guida all'OSR e qualche riflessione sull'old school; inoltre ho pronte un paio di sorprese per tutti voi spero di farmi perdonare della mia assenza. 
 





@GioRediFerro]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Pietra di Coralina #1 Gioco a Cairn con ChatGTP]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/la-pietra-di-coralina-1-gioco-cairn-con.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/la-pietra-di-coralina-1-gioco-cairn-con.html"/>
        <updated>2023-06-07T17:57:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tutto è iniziato chiedendo a ChatGTP di popolare un sandbox con animali strani e creature mostruose. Ho finito con l'intavolare una sessione di Cairn con l'intelligenza artificiale come giocatore. Ecco la prima parte del resoconto.
Voglio farmi un'idea di come sia "giocare da solo" (non parlo dei GDR in solitario, ma di quelli che normalmente si giocano con 1+ giocatori escluso il master) utilizzando le IA. Spero possa risultare interessante.


Questo è un contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Giugno, ospitato da L'Antro dello Shamano e con tema LA SOLITUDINE.
Non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio?! Cercate qua.






NOTA PER IL LETTORE:

-I miei messaggi sono in grassetto

-I messaggi di ChatGTP sono in carattere normale


Ciao, vorrei fare un esperimento …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Giugno - La Solitudine + Raccolta di Aprile (Il Gatto)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/541766/giugno-la-solitudine-raccolta-di-aprile-il-gatto</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/541766/giugno-la-solitudine-raccolta-di-aprile-il-gatto"/>
        <updated>2023-06-05T22:35:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sì, maggio me lo sono fumato per intero , tra le preparazioni per il Play e casini vari. Chiedo scusa, anche se non credo che il post avrebbe fatto tantissima differenza. Sapete cosa fa la differenza...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio carnevale blogghereccio: la solitudine ( e il GDR in solitaria)]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/vecchio-carnevale-blogghereccio-la.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/vecchio-carnevale-blogghereccio-la.html"/>
        <updated>2023-06-05T16:12:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Torna il Vecchio Carnevale Blogghereccio in grande spolvero! Per il mese di giugno è stato scelto il tema della solitudine e ciò mi ha fatto piacere in quanto da poco tempo ho scoperto il mondo del GDR in solitaria. Non vi nascondo che quando ho sentito parlare per la prima volta di questo concetto sono rimasto un po' perplesso; dopotutto il GDR non è un'attività di gruppo per eccellenza? Poi però, da bravo curioso, mi sono informato meglio e ho scoperto una realtà piuttosto vasta, con diversi titoli e variazioni sul tema (come i GDR diaristici o quelli epistolari) e parecchie persone appassionate. 
Si tratta solo di un ripiego per quando non si riesce a radunare il gruppo? Non proprio: benché mi sia interessato al gioco di ruolo in solitaria per poter giocare un personaggio a cui sono aff…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #5 La Casa Infestata]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/pokemon-dungeon-crawler-5-la-casa.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/pokemon-dungeon-crawler-5-la-casa.html"/>
        <updated>2023-06-05T08:26:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Una nuova avventura per Pokémon Dungeon Crawler di Batts: una banda di Rattata criminali, una casa infestata, uno spettro tutto solo.
Questo è il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Giugno, ospitato da L'Antro dello Shamano e con tema LA SOLITUDINE.
Non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio?! Cercate qua.

Illustrazione di arkeis-pokemon

Aggancio (se ne avete bisogno)

Siete Pokémon. Gli Umani si sono ormai estinti e avete riottenuto le terre ed ereditato le grandi città in rovina. Ma non tutto è semplice. Siete stati incaricati dagli Anziani di esplorare una grande villa umana abbandonata, dove sono scomparsi innumerevoli Pokémon. Si dice che una terribile creatura nonmorta risieda nell'oscura magione e Aiko, il Savio Kadabra, non è più tornato dalla sua…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le caratteristiche nei giochi minimali (parte2), prima di Mork Borg c'è stato Into the odd......]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/06/le-caratteristiche-nei-giochi-minimali.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/06/le-caratteristiche-nei-giochi-minimali.html"/>
        <updated>2023-06-05T07:11:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
continuerò la mia riflessione sulle caratteristiche e i loro bonus portando qualche esempio concreto.
In molti giochi del panorama OSR il numero delle caratteristiche è stato drasticamente diminuito da 6 a 3, questo processo accorpa alcune caratteristiche col fine di rendere il gioco più semplice.
INTO THE ODD del 2012 è il rappresentante più importante di questa filosofia, dove avremo:
-    Forza e Costituzione vengono accorpate in Forza
-    Destrezza rimane invariata
-    Intelligenza, Saggezza e Carisma vengono accorpate in Volontà.
L'accorpamento di questi valori riduce significativamente i punteggi da tenere in considerazione durante la creazione del personaggio; questo può sembrare un vantaggio ma risulta essere una grande limitazione.
Il vero pericolo di accorpare le …]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Corso intensivo di Cairn]]></title>
        <id>https://italian-translation-alliance.github.io//annunci/corso-intensivo-cairn/</id>
        <link href="https://italian-translation-alliance.github.io//annunci/corso-intensivo-cairn/"/>
        <updated>2023-06-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Presentiamo la traduzione italiana di questo utilissimo articolo di Naeolin che introduce sintenticamente lo stile di gioco OSR/NSR e chiarisce alcuni dubbi ricorrenti su Cairn]]></summary>
        <author>
            <name>Italian Translation Alliance</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Fangoso: un grosso pesce gatto per Cairn et similia]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/il-fangoso-un-grosso-pesce-gatto-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/il-fangoso-un-grosso-pesce-gatto-per.html"/>
        <updated>2023-06-01T08:26:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fangoso
12 PF, 15 FOR, 12 VOL
Frenesia di muscoli (d6+d6)

Pesce secolare che passa la maggior parte del giorno nascosto sul fondale, dormiente. Va a caccia di notte e gradisce le offerte di cibo lasciate dalle persone. Se viene dimenticato o trascurato dagli abitanti limitrofi scatena violenti terremoti per palesare la sua delusione.
Nello stomaco di un Fangoso si può trovare di tutto. Se si cerca tra le interiora tirare 1d6: 1-perle e gioielli; 2-una piccola arma magica; 3-un messaggio/mappa in bottiglia; 4- un talismano; 5- un teschio parlante; 6- un anello magico.
Danno Critico: la vittima viene sbalzata in aria e viene ingoiata intera dal Fangoso.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Saperi della Magia: un sistema magico alternativo per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/saperi-della-magia-un-sistema-magico.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/saperi-della-magia-un-sistema-magico.html"/>
        <updated>2023-05-27T18:46:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un'opzione per giocare incantatori specializzati ispirata ai Collegi Arcani di Warhammer Fantasy e al sistema di Classi di Archipelago Celeste.


Un incantatore può decidere di specializzarsi in un unico Sapere della Magia. Tali individui raggiungono livelli di potere superiori a quelli dei maghi tuttofare e di coloro che conoscono giusto un trucchetto o due, ma scavare a fondo in una qualsiasi branca magica comporta delle conseguenze. Se scegli un Sapere della Magia sei costretto a praticare solo quella tipologia di incantesimi e inizi con tutti gli incantesimi di Livello 1, che occupano 1 slot dell’inventario. Se i tuoi studi proseguono potrai man mano imparare incantesimi di Livello superiore: li prendi sempre come set e ciascun livello occupa una slot dell’inventario addizionale. Ogni …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Broken Moon System in Creative Commons!]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2023/05/broken-moon-system.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2023/05/broken-moon-system.html"/>
        <updated>2023-05-27T10:24:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Durante l'edizione appena trascorsa di Play Modena ho avuto modo di far giocare a doversi tavoli La Luna dei Lupi, un'avventura demo del GDR di Hellwinter.
Parecchi giocatori sono rimasti incuriositi dal sistema di gioco che, in effetti, presenta aclune caratteristiche che lo differenziano da altri motori "minimalisti" che si trovano in circolazione.
Per questo motivo ho deciso di stilare il motore di Hellwinter in una versione "agnostica", applicabile a qualsiasi setting desideriate, e di renderlo Creative Common, di modo che possiate usarlo liberamente per le vostre partite e per i vostri GDR, col solo obbligo di citare la fonte e l'autore.
Ecco quindi a voi il Broken Moon System, libero da scaricare e da usare a vostro gradimento! Come sempre, ogni feedback è più che gradito e mi aiuterà a migliorare il motore nelle prossime versioni.
Daje!]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - Tempo, Incontri Casuali e Grossi, Rossi d30]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-tempo-incontri.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-tempo-incontri.html"/>
        <updated>2023-05-26T08:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Al Play speravo di playtestare un po' il gioco, e invece no, tutti a scegliere Pirate Borg e Mothership.
Ma non mi lamento (anche se un po' me ne dispiaccio) perché c'erano pezzi mancanti, il regolamento non era affatto finito, almeno nelle parti più importanti -seppur le avessi in testa- e quindi continuiamo la scrittura di questo mostro.


Per vedere tutti i pezzi, cliccate qui.


Ringrazio inoltre il Prof Marrelli per avermi aiutato con il calcolo delle probabilità per lo spegnimento delle torce. Se non lo conoscete, andate a seguire il suo blog. Scrive e fa cose belle.

◈◈◈


Il Tempo è un Nemico Senza Volto


Tener traccia del tempo è molto importante!


Questo viene scandito in Turni di 10 minuti. Qualsiasi azione significativa impiega almeno un Turno (esaminare un’area di 10’, forza…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
</feed>