<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-08-16T14:07:11.677Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Marca del Este gratis]]></title>
        <id>https://d20d12.blogspot.com/2023/08/la-marca-del-este-gratis.html</id>
        <link href="https://d20d12.blogspot.com/2023/08/la-marca-del-este-gratis.html"/>
        <updated>2023-08-15T08:05:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il gruppo creativo La Marca del Este (autori di tutto il materiale de "La Marca del Este", ha reso disponibile gratuitamente il regolamento base rivisto nel 2021 nonché tantissime avventure.

Qui trovate l'articolo con il link per scaricare il gioco: https://codexdelamarca.com/posts/caja_roja/
Sullo stesso sito troverete tantissimo materiale, avventure, espansioni e quant'altro. Un tesoro degno di un drago! Qui: https://codexdelamarca.com/
Ricordiamo che "La Marca del Este" é uno splendido clone del BECM (scatola rossa, blu e verde), assolutamente da non perdere (consiglio l'edizione cartacea ovviamente).
In passato avevamo parlato della sfortunata edizione italiana qui: 
Quella che trovate qui è una versione rivista con molte delle classi avanzate (come il druido) presentate nella caja verde e una nuova presentazione grafica.]]></summary>
        <author>
            <name>Castelli &amp; Chimere - Castles &amp; Chimeras</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Savio: una classe per Rinascimento 2e]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/Il-Savio-una-classe-per-Rinascimento-2e/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/Il-Savio-una-classe-per-Rinascimento-2e/"/>
        <updated>2023-08-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Siccome mi sono preso bene con <a href="https://pedro-celeste.itch.io/rinascimento-2ed">Rinascimento 2e</a> di Pedro, ho deciso di provare a creare una classe addizionale per il suo regolamento: il Savio. L’ho basata vagamente sul Filosofo del Pirate GLOG, ma le ho dato un tono più in linea con i chierici erranti e i saggi viaggiatori del medioevo e rinascimento italiani. Per ora è pubblicata sul blog per comodità di scrittura, ma quando riesco a impaginarla bene poi la metto su Itch.</p>
<p>Vi segnalo anche che è in corso una <a href="https://itch.io/jam/maiali-morte">jam</a> su Rinascimento, a cui questa classe non può partecipare perché fuori tema. Ma potete partecipare voi con del materiale adatto! Cosa che farò anch’io appena finisco di perfezionare la mia idea.</p>
<img src="/2023…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Giochiamo: alcuni titoli per entrare nel mondo OSR]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/08/giochiamo-alcuni-titoli-per-entrare-nel.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/08/giochiamo-alcuni-titoli-per-entrare-nel.html"/>
        <updated>2023-08-09T17:00:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve a tutti, 
Sono tornato per un articolo estivo scritto di getto, l'idea viene dal presentare una lista dei titoli old school che mi hanno introdotto al genere ritenendoli ottimi per cominciare e di alcune piattaforme dove poter scaricare il materiale, molti sono gratuiti altri no ma vediamoli insieme. 
Amanti del d20 "la scatola bianca" tradotto da Italian Traslation Alliance è quello che fa per voi basandosi sul vecchio sistema BECMI è un buon punto di partenza il manuale di 149 pagine è completo di tutto quello che vi serve per iniziare si accompagnano ad esso le regole avanzate e la scatola degli attrezzi che espandono il gioco per ore di divertimento assicurato. 
Altro must è Old School Essencial edito da Need Games, sempre basato sul famoso Becmi si presenta con un coproso manual…]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Abraham Merrit, il grande dimenticato del fantastico]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/abraham-merrit-il-grande-dimenticato.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/abraham-merrit-il-grande-dimenticato.html"/>
        <updated>2023-08-08T10:42:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La figura  dello scrittore e giornalista statunitense Abraham Merrit è molto particolare, e non solo perché si tratta di uno dei precursori del pulp fantasy americano.


Infatti, a differenza di altri autori che scrivevano per i pulp magazines, la cui opera è stata riscoperta dopo la scomparsa (è il caso di R. E. Howard, H. P. Lovecraft e Clark Ashton Smith), Merrit è stato molto apprezzato in vita da critica e pubblico, ottenendo fama e ricchezza. Dopo la morte è però  progressivamente caduto nell’oblio anche in patria, tanto che oggi è difficile vedere il suo nome citato tra quelli dei grandi del fantastico come invece avviene nel caso del suo contemporaneo E. R. Burroughs, che scriveva sulle stesse riviste.




La sua opera è stata inoltre una fonte di ispirazione per moltissimi scritto…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Agosto - Le Belve Distorcenti]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/571898/agosto-le-belve-distorcenti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/571898/agosto-le-belve-distorcenti"/>
        <updated>2023-08-07T22:09:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gli elefanti sono andati verso pascoli più verdi, oppure sono stati cacciati via da... Le Belve Distorcenti Ospitato da Jonnie Che aspettate? Correte a scrivere un post per il fantastico tema di ques...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le belve distorcenti del Vecchio Carnevale Blogghereccio]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/le-belve-distorcenti-del-vecchio.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/le-belve-distorcenti-del-vecchio.html"/>
        <updated>2023-08-07T09:53:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Agosto è arrivato ma il Vecchio Carnevale Blogghereccio non va in vacanza! Per il mese del Solleone abbiamo un tema che non è solare ma è decisamente felino: le belve distorcenti!
La belva distorcente (Displacer Beast in originale) è uno tra i mostri di D&D secondo me più affascinanti, con la sua capacità di apparire in un luogo leggermente diverso da quello in cui si trova e la sua fisionomia allo stesso tempo familiare e aliena (si tratta fondamentalmente di una grossa pantera nera con sei zampe e due tentacoli spinati). Nonostante ciò, ho sempre usato poco questa simpatica bestiaccia, non so perché. 
Per cui questo mese eccovi sei origini alternative per queste creature eleganti e spaventose, ognuna corredata da uno spunto di avventura!!
Qual è la natura delle Belve Distorcenti? 
D6
1 S…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Goblin Emperor e The Witness for the Dead: doppia recensione.]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/the-goblin-emperor-e-witness-for-dead.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/the-goblin-emperor-e-witness-for-dead.html"/>
        <updated>2023-08-01T16:36:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Goblin Emperor e The Witness for the Dead: doppia recensione.





Inauguro la rubrica delle recensioni di romanzi e racconti con un post doppio, tanto per fare le cose semplici.  Recensirò due romanzi fantasy della scrittrice americana Sarah Monette, pubblicati sotto lo pseudonimo di Katherine Addison. 


Questi due libri non sono il seguito l’uno dell’altro ma condividono l’ ambientazione e il protagonista del secondo è un personaggio secondario del primo.  Ho letto entrambi i romanzi nella versione originale in  Inglese, in quanto non sono stati ancora tradotti in Italiano, benché almeno il primo esista in diverse lingue, tra cui Spagnolo e Giapponese.





The Goblin Emperor


L’ambientazione del romanzo è piuttosto particolare e costituisce forse l’elemento che mi ha colpito di pi…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Distorsioni]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/distorsioni</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/distorsioni?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2023-07-29T16:39:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[è il 1989. La seconda edizione di Advanced Dungoens and Dragons è appena uscita. L’old school è finita, forse da 4 o forse da 7 anni, ma siccome s...]]></summary>
        <author>
            <name>jonnie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione: Il Torneo della Manticora]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticora/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticora/"/>
        <updated>2023-07-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Oggi facciamo una cosa che faccio raramente, una bella recensione. Premetto che sarà una recensione piuttosto particolare per due motivi: innanzitutto, non ho ancora avuto il tempo di giocare il Torneo; in secondo luogo, avendo fatto da editor al modulo per circa 5 anni, ho investito molto su questa avventura<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>. Però, proprio perché ci ho investito un fracco, ci terrei a raccontare questo modulo a modo mio. Non solo per parlare del modulo in sè, ma anche un po’ del lavoro che è stato fatto dietro e di quanto sarebbe figo se lo facessimo più spesso.</p>
<p>Quindi, ciancio alle bande, diamoci dentro con la recensione!</p>
<img src="/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticor…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
</feed>