<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-08-03T16:09:18.647Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Goblin Emperor e The Witness for the Dead: doppia recensione.]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/the-goblin-emperor-e-witness-for-dead.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/the-goblin-emperor-e-witness-for-dead.html"/>
        <updated>2023-08-01T16:36:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Goblin Emperor e The Witness for the Dead: doppia recensione.





Inauguro la rubrica delle recensioni di romanzi e racconti con un post doppio, tanto per fare le cose semplici.  Recensirò due romanzi fantasy della scrittrice americana Sarah Monette, pubblicati sotto lo pseudonimo di Katherine Addison. 


Questi due libri non sono il seguito l’uno dell’altro ma condividono l’ ambientazione e il protagonista del secondo è un personaggio secondario del primo.  Ho letto entrambi i romanzi nella versione originale in  Inglese, in quanto non sono stati ancora tradotti in Italiano, benché almeno il primo esista in diverse lingue, tra cui Spagnolo e Giapponese.





The Goblin Emperor


L’ambientazione del romanzo è piuttosto particolare e costituisce forse l’elemento che mi ha colpito di pi…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Distorsioni]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/distorsioni</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/distorsioni?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2023-07-29T16:39:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[è il 1989. La seconda edizione di Advanced Dungoens and Dragons è appena uscita. L’old school è finita, forse da 4 o forse da 7 anni, ma siccome s...]]></summary>
        <author>
            <name>jonnie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione: Il Torneo della Manticora]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticora/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticora/"/>
        <updated>2023-07-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Oggi facciamo una cosa che faccio raramente, una bella recensione. Premetto che sarà una recensione piuttosto particolare per due motivi: innanzitutto, non ho ancora avuto il tempo di giocare il Torneo; in secondo luogo, avendo fatto da editor al modulo per circa 5 anni, ho investito molto su questa avventura<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>. Però, proprio perché ci ho investito un fracco, ci terrei a raccontare questo modulo a modo mio. Non solo per parlare del modulo in sè, ma anche un po’ del lavoro che è stato fatto dietro e di quanto sarebbe figo se lo facessimo più spesso.</p>
<p>Quindi, ciancio alle bande, diamoci dentro con la recensione!</p>
<img src="/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticor…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'inventario "consumabile" una meccanica molto interessante.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/07/linventario-consumabile-una-meccanica.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/07/linventario-consumabile-una-meccanica.html"/>
        <updated>2023-07-16T07:19:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,

da diverso tempo sono affascinato dalla meccanica riguardante l'equipaggiamento introdotta in giochi derivati da Black Hack.
In questi regolamenti , alcuni oggetti possiedono un valore numerico determinato da un dado (1d4-1d6-1d8 ecc...); quando lo si utilizza si tirerà il dado relativo. Nel caso il risultato ottenuto sia un 1 o un 2, il dado di riferimento verrà diminuito di una unità.
Generalmente questa meccanica permette di utilizzare l'oggetto in questione per permettere di ottenere alcuni vantaggi o abilità.
Per esempio se si possiede un libro di incantesimi da 1d6, si dovrà tirare il dado per determinare se tale risorsa si deteriorerà con il suo utilizzo.
L'uso dell'equipaggiamento "consumabile" permette di simulare efficacemente sia il passaggio del tempo e rendere dinamico l'uso delle risorse a disposizione.
Nei giochi OSR la gestione delle proprie risorse è fondamentale e un buon sistema di simulazione permette partite più dinamiche e divertenti.
Come avrete capito considero questa meccanica molto interessante e stimolante, analizzandola
 mi sono chiesto se sarebbe possibile creare un regolamento interamente basato su questi tiri di dado.
Qualcosa ho scritto........rimanete connessi
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cosa ci fa un elefante nel Naftabosco?   Vecchio carnevale Blogghereccio - gli elefanti parte 2]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/cosa-ci-fa-un-elefante-nel-naftabosco.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/cosa-ci-fa-un-elefante-nel-naftabosco.html"/>
        <updated>2023-07-13T16:22:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Visto che questo mese ospito il Vecchio Carnevale Blogghereccio, a tema elefanti, mi sembrava appropriato offrire più di un contributo.
Per cui beccatevi una tabella casuale a tema
Cosa ci fa un elefante nel Naftabosco?
D6
1: Non è un elefante, ma un essere demoniaco dell'Inframondo! Il puzzo di zolfo e gli occhi leggermente luminosi dovrebbero essere un indizio...infatti se viene avvicinato si trasforma in una sorta di gigante mostruoso e sulfureo. Questo mostro brama le anime dei personaggi (almeno di un paio) che poi userà per i suoi scopi immondi. Potrebbe essere possibile persuaderlo a accettare che gli vengano consegnate le anime di altre persone più interessanti al posto delle loro.
Demone dell'Inframondo: 10 PF, 16 For, 7 Des, 13 Vol, artigli e zanne d8+d8 o soffio sulfureo d6 scop…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Solitudine - Raccolta di Giugno]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/559263/la-solitudine-raccolta-di-giugno</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/559263/la-solitudine-raccolta-di-giugno"/>
        <updated>2023-07-13T07:32:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco qui che mentre impazzano Gli Elefanti a luglio, ci arriva la raccolta di giugno a tema La Solitudine ! Sei contributi tutti per voi, da leggere quando siete da soli e non sapete cosa fare (o in c...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elephantumachia - Un serraglio elefantino per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/07/elephantumachia-un-serraglio-elefantino.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/07/elephantumachia-un-serraglio-elefantino.html"/>
        <updated>2023-07-11T15:40:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Luglio a tema ELEFANTI (ospitato dal blog Il Castello Chimerico)!


Per l'occasione ho pensato di scrivere un piccolo almanacco per Cairn di Yochai Gal, come già fatto in altre occasioni. Quindi all'interno dell'Elephantumachia potrete trovare:


Tre pacchetti d'avventura a tema: un sacerdote di divinità pachidermiche, un cavaliere di elefanti e un vero e proprio elefante umanoide simile ai Loxodon di Dungeons & Dragons
Tre reliquie dalle sembianze elefantine che racchiudono al loro interno la forza e la saggezza di questo magnifico animale
Tre creature grandi, ma proprio grandi. Meglio andarsene o essere sicuri di avere un piano a prova di Leviatano
6 siti di avventura e idee per scenari


QUI trovate la pagina Itch.io con il pdf dell'Elephantumachia]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Integrazione e Discriminazione (Raccolta di Maggio)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555571/integrazione-e-discriminazione-raccolta-di-maggio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555571/integrazione-e-discriminazione-raccolta-di-maggio"/>
        <updated>2023-07-05T15:16:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A quanto pare la raccolta del mese di maggio, a tema Integrazione e Discriminazione , era stata fatta e io non ne ero al corrente. Ed eccovi qui il link per andarvi a leggere gli interessantissimi con...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Luglio - Gli Elefanti]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555553/luglio-gli-elefanti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555553/luglio-gli-elefanti"/>
        <updated>2023-07-05T14:42:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Luglio, con il caldo, è arrivato. E mentre aspettiamo che arrivi anche la raccolta del mese precedente a tema La Solitudine (e le raccolte ancora prima), andiamo verso il tema di questo mese che rigu...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
</feed>