<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-07-22T08:09:37.663Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'inventario "consumabile" una meccanica molto interessante.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/07/linventario-consumabile-una-meccanica.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/07/linventario-consumabile-una-meccanica.html"/>
        <updated>2023-07-16T07:19:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,

da diverso tempo sono affascinato dalla meccanica riguardante l'equipaggiamento introdotta in giochi derivati da Black Hack.
In questi regolamenti , alcuni oggetti possiedono un valore numerico determinato da un dado (1d4-1d6-1d8 ecc...); quando lo si utilizza si tirerà il dado relativo. Nel caso il risultato ottenuto sia un 1 o un 2, il dado di riferimento verrà diminuito di una unità.
Generalmente questa meccanica permette di utilizzare l'oggetto in questione per permettere di ottenere alcuni vantaggi o abilità.
Per esempio se si possiede un libro di incantesimi da 1d6, si dovrà tirare il dado per determinare se tale risorsa si deteriorerà con il suo utilizzo.
L'uso dell'equipaggiamento "consumabile" permette di simulare efficacemente sia il passaggio del tempo e rendere dinamico l'uso delle risorse a disposizione.
Nei giochi OSR la gestione delle proprie risorse è fondamentale e un buon sistema di simulazione permette partite più dinamiche e divertenti.
Come avrete capito considero questa meccanica molto interessante e stimolante, analizzandola
 mi sono chiesto se sarebbe possibile creare un regolamento interamente basato su questi tiri di dado.
Qualcosa ho scritto........rimanete connessi
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cosa ci fa un elefante nel Naftabosco?   Vecchio carnevale Blogghereccio - gli elefanti parte 2]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/cosa-ci-fa-un-elefante-nel-naftabosco.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/cosa-ci-fa-un-elefante-nel-naftabosco.html"/>
        <updated>2023-07-13T16:22:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Visto che questo mese ospito il Vecchio Carnevale Blogghereccio, a tema elefanti, mi sembrava appropriato offrire più di un contributo.
Per cui beccatevi una tabella casuale a tema
Cosa ci fa un elefante nel Naftabosco?
D6
1: Non è un elefante, ma un essere demoniaco dell'Inframondo! Il puzzo di zolfo e gli occhi leggermente luminosi dovrebbero essere un indizio...infatti se viene avvicinato si trasforma in una sorta di gigante mostruoso e sulfureo. Questo mostro brama le anime dei personaggi (almeno di un paio) che poi userà per i suoi scopi immondi. Potrebbe essere possibile persuaderlo a accettare che gli vengano consegnate le anime di altre persone più interessanti al posto delle loro.
Demone dell'Inframondo: 10 PF, 16 For, 7 Des, 13 Vol, artigli e zanne d8+d8 o soffio sulfureo d6 scop…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Solitudine - Raccolta di Giugno]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/559263/la-solitudine-raccolta-di-giugno</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/559263/la-solitudine-raccolta-di-giugno"/>
        <updated>2023-07-13T07:32:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco qui che mentre impazzano Gli Elefanti a luglio, ci arriva la raccolta di giugno a tema La Solitudine ! Sei contributi tutti per voi, da leggere quando siete da soli e non sapete cosa fare (o in c...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elephantumachia - Un serraglio elefantino per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/07/elephantumachia-un-serraglio-elefantino.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/07/elephantumachia-un-serraglio-elefantino.html"/>
        <updated>2023-07-11T15:40:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Luglio a tema ELEFANTI (ospitato dal blog Il Castello Chimerico)!


Per l'occasione ho pensato di scrivere un piccolo almanacco per Cairn di Yochai Gal, come già fatto in altre occasioni. Quindi all'interno dell'Elephantumachia potrete trovare:


Tre pacchetti d'avventura a tema: un sacerdote di divinità pachidermiche, un cavaliere di elefanti e un vero e proprio elefante umanoide simile ai Loxodon di Dungeons & Dragons
Tre reliquie dalle sembianze elefantine che racchiudono al loro interno la forza e la saggezza di questo magnifico animale
Tre creature grandi, ma proprio grandi. Meglio andarsene o essere sicuri di avere un piano a prova di Leviatano
6 siti di avventura e idee per scenari


QUI trovate la pagina Itch.io con il pdf dell'Elephantumachia]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Integrazione e Discriminazione (Raccolta di Maggio)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555571/integrazione-e-discriminazione-raccolta-di-maggio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555571/integrazione-e-discriminazione-raccolta-di-maggio"/>
        <updated>2023-07-05T15:16:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A quanto pare la raccolta del mese di maggio, a tema Integrazione e Discriminazione , era stata fatta e io non ne ero al corrente. Ed eccovi qui il link per andarvi a leggere gli interessantissimi con...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Luglio - Gli Elefanti]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555553/luglio-gli-elefanti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/555553/luglio-gli-elefanti"/>
        <updated>2023-07-05T14:42:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Luglio, con il caldo, è arrivato. E mentre aspettiamo che arrivi anche la raccolta del mese precedente a tema La Solitudine (e le raccolte ancora prima), andiamo verso il tema di questo mese che rigu...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le benedizioni dell’Elefantino di Giada: Vecchio Carnevale Blogghereccio - gli elefanti]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/le-benedizioni-dellelefantino-di-giada.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/07/le-benedizioni-dellelefantino-di-giada.html"/>
        <updated>2023-07-03T14:40:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo mese ospito il Vecchio Carnevale Blogghereccio, e se ne avrò la possibilità produrrò più di un contributo a tema elefantesco. Qui c'è il primo, ispirato dal fatto che in india, presso alcuni templi si trovano degli elefanti sacri, e essere  toccati sulla fronte dalla loro proboscide è considerato di buon augurio.

Le benedizioni dell’Elefantino di Giada:

Il famoso Elefantino di Giada è uno spirito benefico, incarnazione del nume tutelare delle montagne di Dala-Zala, la terra che sovrasta le giungle. Si presenta come un piccolo elefante, a volte di colore normale, a volte verde brillante, ma è detto “di giada” per la preziosità e la sacralità che vengono  attribuite a questo materiale, di cui si dice fosse fatta la Coppa delle Divinità. L’Elefantino vaga per tutto il territorio, app…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gli Elefanti e il GDR: Vecchio Carnevale Blogghereccio di luglio]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/gli-elefanti-e-il-gdr-vecchio-carnevale.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/gli-elefanti-e-il-gdr-vecchio-carnevale.html"/>
        <updated>2023-06-30T19:35:00.008Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Torna il Vecchio Carnevale Blogghereccio! L'onore e  l'onere di ospitare il mese di luglio è ricaduto su di me e il tema sarà.. sarà.. 
Gli elefanti! (ma secondo me l'avevate già capito) 
Cosa siano gli elefanti dovrebbe essere noto, se invece non vi è chiaro cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio, andate a leggerlo al link che vi ho fornito,  chissà che non vi venga voglia di partecipare. 






Questi animali estremamente forti e intelligenti, epitomi della creatura che non scorda nulla,  nel bene e nel male, sono stati usati nei secoli come preziosi aiuti nel lavoro e in guerra, nonché tristemente cacciati per l'avorio. Sono le creature terrestri più grandi del mondo, oggi diffuse soprattutto nel Continente Africano e nel Subcontinente Indiano, veri e propri simboli di queste terre…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Streben Schatzjager: un dungeon crawl in puro spirito old school]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/streben-schatzjager-un-dungeon-crawl-in.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/streben-schatzjager-un-dungeon-crawl-in.html"/>
        <updated>2023-06-28T07:00:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,


Questo titolo era già stato citato nell'articolo sui solitari e ora è arrivato il momento di presentarvelo. 


Streben Schatzjager: Cacciatori di tesori è un gioco di Giovanni Galli e Niccolò Rossi uscito in prima tiratura nel 2022 a seguito di una raccolta fondi indipendente, oggi è edito dalla Dungeoneer Games. Ambientato nello stesso mondo del gdr il titolo è un dungeon crawl con caratteristiche peculiari del mondo old school, il manuale consiglia l'uso di miniature e battlemat per un esperienza più immersiva. 
In Cacciatori di Tesori ci avventureremo in dungeon e terre selvagge in cerca delle vestigia del mondo pre cataclisma da rivendere a facoltosi e collezionisti di queste illegali reliquie. 
Come nel gdr i pg non avranno classe e le loro peculiarità saranno definite…]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guida all'OSR: Morte dei personaggi]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/guida-allosr-morte-dei-personaggi.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/guida-allosr-morte-dei-personaggi.html"/>
        <updated>2023-06-23T15:00:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve,


Torniamo a parlare del mondo old school affrontando un argomento centrale: la morte dei personaggi. 
Momento che può coglierci in ogni occasione durante la sessione è un'esperienza cardine dei gdr old school.
Elemento di rilevanza in questi giochi dove, come spiegato nel precedente articolo sulle sfide, pericoli di ogni sorta posso facilmente condurre alla sconfitta. Consiglio a chiunque non affezionatevi troppo al personaggio, preparatene sempre due o tre in vista di una prematura dipartita così già da entrare nello spirito e provare classi diverse. 
Questo concetto dovrà essere introdotto al pari di altri, così che chi è abituato con dnd o titoli dove i pg sono più bilanciati e hanno ben più risorse prima di una sconfitta definitiva, possa valutare se è di suo gradimento o meno, può sempre capitare la persona che rimane male o si turba per una morte inaspettata magari già alle prime battute.   
Naturalmente in qualsiasi gioco poi è il master che deciderà il tono delle sfide sta a lui capire se voglia tenere in vita i pg per incontri più significativi o per avere coerenza in campagne più lunghe. 
In questo mondo old school i giocatori devo sentire il pericolo in ogni cosa che faranno e gestire bene le proprie risorse in quanto i pg non sono immortali nemmeno salendo di livello, possono avere qualche possibilità in più ma non è sempre facile scamparla.
Per concludere consiglio di valutare con attenzione con il proprio gruppo se portare al tavolo il gioco o meno anche rispetto a questo fattore, ricordando sempre che il divertimento è al primo posto. 


@GioReDiFerro]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
</feed>