<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2022-12-01T00:53:59.273Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What's the difference between Into the Odd and Electric Bastionland?]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/whats-difference-between-into-odd-and.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/whats-difference-between-into-odd-and.html"/>
        <updated>2022-11-29T10:11:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Into the Odd was designed to simplify D&D and making it a bit more scifi, but still similar enough that you could play D&D/OSR modules. To differentiate it from D&D, a 19th century industrial vibe was chosen instead of the usual sort-of-medieval fantasy.


Chargen gives you equipment based on your stats roll. Worse stats give you better equipment and vice-versa. Equipment can tell you something about your character.


There are no classes. There are "magical" objects called Arcanas sprinkled around the world


Characters progress through milestones, at first based on the number of expedition they undertake, then based on taking an apprentice. When you reach a milestone you roll additional hp and sometimes raise your stats.


There are rules for starting and managing an enterprise and large…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Mostri da Biblioteca]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Mostri-da-Biblioteca/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Mostri-da-Biblioteca/"/>
        <updated>2022-11-28T19:15:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><img src="/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Mostri-da-Biblioteca/carnevale_blogghereccio.jpg" alt=""></p>
<p>Il Carnevale di questo mese, gentilmente ospitato dalla <a href="https://gildadeiruolatori.blogspot.com/">Gilda dei Ruolatori</a>, parla di <a href="https://gildadeiruolatori.blogspot.com/2022/10/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html">biblioteche</a>. Le biblioteche sono luoghi interessantissimi in cui giocare, con i loro scaffali labirintici, la conoscenza segreta, i vecchi monaci assassini…</p>
<p>E infatti, stiamo avendo un piacevole proliferare di dungeon e scenari bibliotecosi. E quindi ho deciso di fare altro: pensiamo a un po’ di mostri che starebbero bene in una biblioteca.</p>
<span id="more"></span>

<h2 id="Statistiche"><a href="#Statistiche" class="headerlink" t…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dicembre - Le Reti by Cleptomania postale]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/456840/dicembre-le-reti-by-cleptomania-postale</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/456840/dicembre-le-reti-by-cleptomania-postale"/>
        <updated>2022-11-27T21:56:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Novembre è quasi finito, ma il tema di dicembre è già qui! E si tratta di un tema, per la stessa ammissione di debbase , estremamente generico e multisfaccettato, interpretabile in moltissime manie...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[30 Libri da Trovare in una Biblioteca Qualsiasi]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/30-libri-da-trovare-in-una-biblioteca.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/30-libri-da-trovare-in-una-biblioteca.html"/>
        <updated>2022-11-27T17:13:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo aver superato sfide perigliose e creature maligne le canaglie spingono le doppie porte di cedro lucidato e si affacciano al prossimo   ambiente: un'ampia e antica biblioteca, gli scaffali carichi di tomi antichi e   misteriosi, globi alchemici ad illuminare pagine coperte di polvere pronte per   essere lette dopo centinaia di anni… ma il modulo d'avventura non ti dice che   cavolo sono questi libri! 
  I tuoi giocatori stanno già scalpitando e chiedono a gran voce   "che libri trovo?" e te, disperato, non sai cosa rispondere se non roba   tipo "antichi libri di ricette e vecchi dépliant turistici" o   "purtroppo i libri si disfano in maniera illeggibile non appena li prendi     in mano". 
  Sei fregato, e già stai vedendo come l'entusiasmo dei tuoi giocatori lasci   spazio alla delusi…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Biblioteca Perduta di Bartholomeus Crawn: un dungeon Dark Academia #1]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/la-biblioteca-perduta-di-bartholomeus.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/la-biblioteca-perduta-di-bartholomeus.html"/>
        <updated>2022-11-27T11:35:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo articolo si inserisce nell'iniziativa Vecchio Carnevale Blogghereccio. Il tema del mese di Novembre è...LE BIBLIOTECHE!


Il tema di questo mese non può che rendermi contento, dato l'enorme (malsano) attaccamento che ho per la mia libreria (rispolvero amorevolmente i miei libri una volta al mese, uno ad uno).
Dovendo decidere cosa scrivere per il Carnevale ho buttato giù un po' di idee e suggestioni:

Sono abbastanza sicuro che i libri siano a tutti gli effetti delle creature. Inkheart e La Storia Infinita hanno dimostrato scientificamente che non si tratta di semplici oggetti. 
Sono ugualmente sicuro che, quando lasciati soli, i libri inizino a darsele di santa ragione (Small Soldiers è una prova sufficiente).
Da piccolo rimasi traumatizzato dal The Monster Book of Monsters di Harr…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Interactive Environment and Combos]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/interactive-environment-and-combos.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/interactive-environment-and-combos.html"/>
        <updated>2022-11-24T12:23:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Further developing this project
There are two more playable cards: Repeat Previous Card and Repeat First Card
Cards are played 3 at a time, covered, and then revealed and resolved one at a time. The order of reveal is important, so make sure you are on the same page on which counts as the First Card.
Example:
Player 1 and Player 2 each place 3 cards covered on the table. They decided that the first card is the one on Player 1's left side and Player 2's right side, so they reveal those cards. Player 1's card is as Block while Player 2's card is a Throw. They go through all the steps of the procedure explained in the last blogpost, then move to the second card, and so on. After the clash of the third card is resolved, they check if someone pulled off a Combo, resolve that effect, take back t…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beat'em up!]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/beatem-up.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/beatem-up.html"/>
        <updated>2022-11-23T04:20:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here's my attempt at a tabletop game that simulates fighting games


Maybe it could be used in a game with a kung-fu theme





You'll have 5 cards in your hand:


1. Light Strike Attack (2): disadvantaged against Blocks. Step up own die once if it connects. .
2. Heavy Strike Attack (Ace): disadvantaged against Light Strikes and Blocks. If it connects, step up own die twice and step down opponent's die once.
3. Dodge (Jack): cancels enemy's attack on a roll of 3+. If enemy's attack is cancelled, step down both dice once
4. Throw Attack (Queen): disadvantaged against Light and Heavy Strikes. Step down opponent's die once if it connects.
5. Block (King): disadvantaged against Throws. If Block rolls higher, it cancels the enemy's attack, step down attacker's die once and step up defender's di…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #2 La Grotta dei Cristalli di Pallet Town]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/pokemon-dungeon-crawler-2-la-grotta-dei.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/pokemon-dungeon-crawler-2-la-grotta-dei.html"/>
        <updated>2022-11-22T20:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo post segue a ruota il primo episodio della serie ed è un completamento dell'area di Pallet Town. Mi sono accorto che non potevo inaugurare una serie su Pokémon Dungeon Crawler (di Batts) senza creare un dungeon!
La Grotta dei Cristalli è un piccolo ma tortuoso complesso ipogeo vicino a Pallet Town, abitata da una comunità di Paras. Ho deciso di creare un dungeon introduttivo basato su due dei mie Pokémon preferiti di prima generazione: Paras e Arbok.
Iniziamo con la mappa:


Mappa della Grotta dei Cristalli fatta con Mirò


Agganci e Dicerie
Il dungeon si basa sulla descrizione della Grotta dei Cristalli fatta nell'episodio #1 della serie:
Piccolo complesso sotterraneo vicino a Pallet Town, ma incredibilmente buio e tortuoso. Da esso provengono, con cadenza molto rara, i cristalli c…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #1 C'è bisogno di un Pointcrawl!]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/pokemon-dungeon-crawler-merita-un.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/pokemon-dungeon-crawler-merita-un.html"/>
        <updated>2022-11-21T09:05:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Qualche giorno fa mi sono imbattuto in An Unofficial Pokémon Dungeon Crawler di Batts e ne sono rimasto affascinato. Si tratta di un gioco OSR in cui i personaggi sono Pokémon in un mondo dove gli umani si sono estinti. I giocatori esploreranno le rovine lasciate dagli umani, un po' nello stile di Pokémon Mystery Dungeon.

Personalmente se sento OSR+Pokémon vado in brodo di giuggiole. Per quanto riguarda i videogiochi ho provato tutto quello che c'era da provare per GBA e GBC, ma non ho giocato nessuno dei titoli usciti dopo l'avvento del Nintendo DS. Ho provato alcuni gdr sui Pokémon (Pokémon Pen&Paper e Pokémon The Roleplay Game) ma nessuno dei due mi ha particolarmente colpito. In ogni caso ho deciso che voglio provare An Unofficial Pokémon Dungeon Crawler, quindi mi sono messo a prepar…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guerra! e L'Inverno - Raccolte di Settembre e Ottobre]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/453975/guerra-e-linverno-raccolte-di-settembre-e-ottobre</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/453975/guerra-e-linverno-raccolte-di-settembre-e-ottobre"/>
        <updated>2022-11-20T14:24:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Con un po' di ritardo da parte di tutti (compreso me che scrivo), ecco finalmente le raccolte dei mesi di settembre e ottobre, con temi assai interessanti e decisamente partecipati! Guerra! - ospitato...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dungeons: Forgotten Lands è ora di esplorare le regioni ostili di Em]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/11/dungeons-forgotten-lands-e-ora-di.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/11/dungeons-forgotten-lands-e-ora-di.html"/>
        <updated>2022-11-19T16:36:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dungeons: Forgotten Lands è un nuovo supplemento per il regolamento di Dungeons, gdr dai toni old school da giocare in solitario edito da Dungeoneer Games & Simulations, che ci porterà ad esplorare delle nuove regioni al di fuori degli ambienti conosciuti fin ora. Sempre in formato tascabile è stato presentato allo scorso Lucca comics in anteprima e uscito poco dopo per tutti su Terra dei Giochi.

Introduce delle nuove meccaniche che aiuteranno il giocatore nelle sue avventure o lo ostacoleranno per rendergli la vita più difficile. 
Il manuale si divide in: introduzione alle terre dimenticate e le 4 zone esplorabili, una quest speciale, mercenari e una serie di nuove regole, pozioni, oggetti magici e mostri unici. La prima parte dedicata alle 4 nuove aree è introdotta da una mappa e ognuna…]]></summary>
        <author>
            <name>CronachedalDungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beyond Corny Gron]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/beyond-corny-gron.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/beyond-corny-gron.html"/>
        <updated>2022-11-19T08:07:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buongiorno a tutti,
oggi vi voglio presentare un'ambientazione o è meglio dire un modulo geografico facilmente adattabile a qualsiasi ambientazione Grim-dark di stampo Osr.
Si tratta di Beyond Corny Gron un prodotto che si ispira al folcklore e alle leggende dell'est Europa e della zona balcanica.
Troverete un modulo geografico e un sistema Hex Crawl, oltre che alle descrizioni di diverse fazioni e un bestiario.
Il prodotto è da considerarsi agnostico e facilmente utilizzabile con qualsiasi sistema, in particolare con regolamenti derivati da Knave o giochi simili.
Personalmente penso di utilizzare Beyound Corny Gron con il regolamento di Streben (prima o poi ve lo recensisco).
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 BACKGROUND PER TROIKA ISPIRATI AD ELIO E LE STORIE TESE]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/5-background-per-troika-ispirati-ad.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/5-background-per-troika-ispirati-ad.html"/>
        <updated>2022-11-15T17:28:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un tributo ad Elio e le Storie Tese sotto forma di 5 background per Troika! o Kasta! 



Due avventurieri di Troika in azione


L'ABRAMO
Sei un profeta dei tempi moderni, il creatore di un testo sacro assolutamente misconosciuto, osteggiato e privo di decenza teologica. Vaghi per le Sfere diffondendo il verbo tra coloro che sono disposti ad ascoltare, per voi svignartela quando questi, ovviamente, lo mal interpretano.


Averi

Bastone da passeggio incredibilmente carismatico
Insegna luminosa (un cerchio o una freccia) che ti segue sempre
Un testo sacro scritto da te medesimo
Un adepto inesperto e pasticcione che scrive tutto quello che dici
Abilità

3 Predicare
2 Ballare
2 Teologia
1 Incantesimo Sveliatevi!
1 Incantesimo Casuale
1 Sopravvivenza
Incantesimo Sveliatevi! (2)
Il mago mette le …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guida all'OSR: Classi e Razze]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/11/guida-allosr-classi-e-razze.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2022/11/guida-allosr-classi-e-razze.html"/>
        <updated>2022-11-15T16:09:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bentornati,
Vorrei ripartire con il blog proponendovi una rubrica sugli aspetti più discussi dei giochi della linea OSR che stanno uscendo di questi tempi, magari spero possa chiarire alcuni punti ai nuovi giocatori. Iniziamo dalle classi e razze.
A chi si approccia a questo mondo per la prima volta potrà sembrare strano trovare poche scelte come il guerriero, il mago, il ladro e tra loro elfo, nano e halfling: tali scelte, presenti in alcuni regolamenti, riprendono in tutto e per tutto la famosa scatola rossa. Qualcuno potrà storcere il naso vedendo tra le classi quelle che di solito sono considerate razze; queste a volte presentano dei vantaggi in più rispetto alle classi tradizionali. Naturalmente altri titoli mostrano la moderna distinzione classe/razza, benché spesso limitando le scelte come fanno i cloni della Scatola Rossa; inoltre ad alcune razze possono essere precluse delle classi.
Alcune peculiarità proprie del gioco moderno sono mantenute nei giochi vecchia scuola: il nano sarà più robusto del classico guerriero e l'elfo si avvicina a un ranger in quanto a caratteristiche e ha accesso alla magia.
Esistono poi regolamenti che non usano un sistema di classi e lasciano al giocatore la libertà di personalizzare il proprio alter ego in altri modi: spesso nei giochi "classless" le regole sono ridotte al minimo per permettere uno stile libero secondo i dettami dell' old-school.
In conclusione ognuno di voi potrà senza tanti fronzoli scegliere sempre e comunque un ruolo che gli si addice seppur tenendo a mente la letalità presente in gioco ma di questo ne parleremo prossimamente. 


@GioRediFerro]]></summary>
        <author>
            <name>CronachedalDungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TPK - Total Party Kon,  una convention spettacolare!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/tpk-total-party-kon-una-convention.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/tpk-total-party-kon-una-convention.html"/>
        <updated>2022-11-14T20:56:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sabato ho partecipato (dando anche una mano con l'organizzazione)  alla Total Party Kon,  la prima convention di gioco di ruolo OSR (dal vivo)  italiana. È stata una bomba: un sacco di gente felice di giocare, tante avventure originali e persino giochi inediti, ma soprattutto tanto divertimento! Vedere tante persone felici e sorridenti, che magari erano totalmente digiune di GDR ai nostri tavoli, è stata una grande soddisfazione. Per me è stata davvero una splendida giornata, ringrazio tutte le persone che hanno partecipato da entrambi i lati dello schermo, che si confermano una comunità stupenda, Adventures Milano e La Casa dei Giochi per averci ospitato, e soprattutto l'amico  Francisco alias Dismaster Frane (La Fumeria dei Pensieri Incompiuti)  e Lorenzo "The Kernel in Yellow," che si sono accollati la maggior parte del peso dell' organizzazione. Tra i giochi che ho arbitrato, oltre al sempiterno Cairn, sempre fonte di grandi soddisfazioni, voglio ricordare l'ottimo Thàlassa, opera di Roberto "Zeruhur" gran sacerdote di Il tempio di Syrinx, con cui il gruppo del pomeriggio ha dato vita a una sessione divertentissima, tra ninfe, satiri, greggi di pecore incendiarie, ricatti alle arpie e la lira di Orfeo usata per addormentare enormi mostri mitologici. 

Posso solo dire.. Quando lo rifacciamo?]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Agente in Incognito // un background per Troika! e Kasta!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/agente-in-incognito-un-background-per.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/agente-in-incognito-un-background-per.html"/>
        <updated>2022-11-11T10:49:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Viaggi tra le sfere con il tuo repertorio folk pop infiltrandoti nelle serate di musica a raccogliere indizi e soffiate su traditori ed eliminare spie nemiche, nel costante tentativo di impedire l'ennesimo colpo grosso o una nuova fuga di informazioni sui prossimi contratti discografici con la star del momento. L'industria musicale non è altro che un vespaio spietato e ipercompetitivo di canaglie e tessitori di trame, e non c’è ambiente migliore per chi ha i tuoi talenti.




Welson Guitar ad. 1965. Italy. Photo Eric Martin.
(secondo il post su fb dove l'ho trovata)


Averi
Chitarra
Pistoletta d'ordinanza
Microstrumenti di sorveglianza
Dispositivo di cifratura
Penna per autografi esplosiva (danno ad area come Pistoletta)


Abilità

2 Combattere (Pistoletta)
2 Consapevolezza
2 Furtività
2 Seguire Tracce
1 Conoscenze Discografiche
1 Esibizione Musicale
1 Segnali Segreti
1 Serrature


◈ ◈ ◈


  Come non sai cosa è Kasta!?
È nientemeno che il regolamento di fantastiscienza italica
100% gratuito, 100% compatibile con Troika!

  Kasta! by OSR Italia]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[THE NECROMANCER, NUOVA CLASSE PER OSE]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/the-necromancer-nuova-classe-per-ose.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/the-necromancer-nuova-classe-per-ose.html"/>
        <updated>2022-11-10T21:43:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buonasera a tutti,
oggi vi parlerò di una uova classe che sarà disponibile per OSE: Il Necromante.
La versione disponibile è, per ora, la beta test resa disponibile dalla casa editrice del gioco.
Questa classe era già presente in Advanced dnd dove gli era stato dedicato intero manuale.
Il Necromante si presenta come un perfetto villain da inserire nelle vostre campagne, anche se il suo fascino indurrà i ostri giocatori a sceglierlo come pg.
Sfogliando il manuale si ha la sensazione di avere tra le mani un prodotto che sa di già visto, certo un bel prodotto ma risente della mancanza di originalità siccome riprende a piene mani diversi vecchi manuali come il Tome of Magic di Advenced Dnd.
Inoltre leggendo i vari incantesimi ho notato una certa tendenza a dotare questa classe di magie molto potenti non equilibrate con quelle presenti nel manuale base.
Magari le mie sono solo impressioni, ma mi inducono a pensare che l'uso di questa classe potrebbe essere riservata solo al ruolo di nemico del party.
Comunque vi consiglio di scaricare comunque il manuale che potrete utilizzare come spunto per le vostre partite.


@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recap Ottobrino del Vecchio Carnevale Blogghereccio]]></title>
        <id>http://sephilrosso.wordpress.com/?p=972</id>
        <link href="https://sephilrosso.wordpress.com/2022/11/09/recap-ottobrino-del-vecchio-carnevale-blogghereccio/"/>
        <updated>2022-11-09T16:23:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Riassunto caldo caldo del mese di ottobre del VCB dedicato all'Inverno]]></summary>
        <author>
            <name>SephilRosso</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le biblioteche]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html"/>
        <updated>2022-11-09T11:23:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eccoci tornati al Vecchio Carnevale Blogghereccio! La puntata di novembre, ospitata dalla Gilda dei Ruolatori,  è a tema biblioteche, e ciò mi ha  fatto molto piacere: amo leggere, inoltre librerie e biblioteche sono luoghi in cui mi trovo decisamente bene, anche se attualmente non sto frequentando granché le prime. Mi è saltata in mente l'idea di un megadungeon costituito da un'unica enorme biblioteca, ma il progetto è ovviamente irrealizzabile in tempi brevi..



Perciò, ho deciso di realizzare un piccolo dungeon, la Biblioteca dei libri sognati e mai scritti.
La biblioteca è uno spazio onirico, e vi si può accedere da un'altra biblioteca, libreria o casa situata nel mondo fisico, a patto che contenga almeno 100 libri. Per raggiungere la biblioteca dei libri sognati e mai scritti è neces…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Come Giocare Avventure Investigative in Stile OSR]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/come-giocare-avventure-investigative-in.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/come-giocare-avventure-investigative-in.html"/>
        <updated>2022-11-08T22:05:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Stavolta il post di oggi non è mio in nessun modo, ma è un'ospitata che faccio   molto volentieri perché il pezzo è semplicemente ottimo. 


  È infatti la traduzione di How To Run OSR-Style Investigative Adventures, di Captain Caveman (dal blog Cyborgs and Sorcerers) ad opera di Nicolò Mencaraglia  a cui, non avendo lui un blog, mi sono offerto di ospitarla. 


  Ringraziando un sacco Nicolò, godetevi il post, ora in italiano! 


◈ ◈ ◈


  Come Giocare Avventure Investigative in Stile OSR 


  Alle persone piace l'idea alla base delle avventure investigative, ma c'è   molta confusione su come realizzarle o se possono essere giocate in stile OSR,   cioè in modo più o meno sandbox, basate sulle abilità del giocatore,   difficili, dove il fallimento dei personaggi è un'opzione ecc. 
  

  
 …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Un Cont(r)atto di Troppo]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2022/11/un-contratto-di-troppo.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2022/11/un-contratto-di-troppo.html"/>
        <updated>2022-11-06T08:46:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In occasione della CON Giochi in Biblioteca, organizzata a Sesto Fiorentino dagli amici di Kraken GDR, il team di Hellwinter è stato ospite con due tavoli di gioco.
Il nostro Gianluca Boccia ha masterizzato il GDR cyberpunk Neon City Overdrive, con un'avventura scritta da lui: Un Cont(r)atto di troppo.



Abbiamo deciso di editare l'avventura e di renderla disponibile a tutte le avventuriere e gli avventurieri che desiderassero giocarla!
Potete scaricare l'avventura facendo clic qui. Buon divertimento!]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tanto lavoro e poco spazio per il blog?]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/tanto-lavoro-e-poco-spazio-per-il-blog.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/11/tanto-lavoro-e-poco-spazio-per-il-blog.html"/>
        <updated>2022-11-05T17:23:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Immagine proprietà di Putrid Games


Buonasera a tutti,

come avrete notato da qualche tempo sto dedicando le mie energie ad alcune attività inerenti al gdr tralasciando la scrittura di questo blog.
Oltre ad questoni lavorative mi sono dedicato ad essere presente ad alcune fiere e ho iniziato a gestire un gruppo di Facebook dedicato ai giochi OSR nostrani.
Le tre attività che mi hanno più impegnato di questi tempi sono state:
- la scrittura di un'avventura per Strange Magic intitolata "Una Luce nella Nebbia" che dovrebbe essere pubblicata tra circa due settimane (sto aspettando le prove di stampa).
- la scrittura del terzo manuale de "La Terra Oscura" dedicato ai mostri, quest'ultimo mi sta facendo sudare faticare non poco a causa di alcuni problemi dovuti alla matematica del sistema. Nei primi manuali ho lasciato le meccaniche del tutto inalterate, purtroppo a livelli elevati i mostri tendevano a diventare inutili.
-l'editing dei testi de La Guida Parzialmente Comprensiva di Pah'van, edita da Putrid Games.
Non disperate, presto vi presenterò nuovo manteriale gratuito per le vostre partite.
A presto
@threeballs


P.S. il materiale gratuito lo avete sopra, un grazie a Putrid Games.]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n.  20]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/creiamo-unambientazione-in-20-domande.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/11/creiamo-unambientazione-in-20-domande.html"/>
        <updated>2022-11-03T16:48:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[20: Ci sono draghi o altri mostri con tesori ingenti nelle vicinanze? 


Uno dei mostri più grossi,  cattivi e potenzialmente ricchi del Naftabosco (visto il tesoro accumulato nei secoli)è il drago a quattro teste conosciuto come Barbóz, Troz, Patagal e Sgangaroz (ogni testa ha un suo nome proprio) . Nessuno lo vede più da tanto tempo e potrebbe anche essere morto, ma d'altra parte è anche possibile che giaccia addormentato sul suo mucchio d' oro e gioielli..  Per accertarsene bisognerebbe ritrovare la sua grotta,  forse qualche vecchia mappa sparsa per il Naftabosco ne mostra l'ubicazione.  Gli antichi racconti dicono che le teste a volte litigavano tra di loro e questa informazione potrebbe essere utile se il bestione venisse ritrovato ancora in vita. 






Mannuccione l' orco gigante è un tipo molto pericoloso,  noto per aver massacrato almeno un paio di bande di briganti, a cui poi ha rubato tutto il bottino.  Contrariamente alla maggioranza dei suoi simili è piuttosto intelligente e possiede dei discreti poteri stregoneschi. Si astiene scrupolosamente dal molestare le creature fatate e ciò fa pensare alcuni che abbia un patto di qualche tipo con questi esseri .







Pellandra la velenosa è una strega non morta che vive (si fa per dire) reclusa in una torre nel fitto del Naftabosco.  Ogni tanto dalla sua roccaforte escono corvi non morti e scarabei giganti che agiscono da messaggeri e servitori. Chi ha cercato di saccheggiare la sua, collezione di oggetti magici e gioielli inestimabili non è tornato per raccontare la storia, al massimo sono tornati alcuni pezzi in un sacco portato da un enorme  scarafaggio.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Guerra! Il recap]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Guerra-il-recap/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Guerra-il-recap/"/>
        <updated>2022-11-02T22:05:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Ed eccoci qua, con un po’ di ritardo, a vedere com’è andato il nostro mese di Carnevale. Come ricorderete, questa volta il tema era <a href="/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Guerra/" title="la guerra">la guerra</a>.</p>
<p>Il tema ha riscosso un discreto successo con la bellezza di 11 post raccolti in un solo mese. Siccome sono in ritardo clamoroso, invece che fare un elenchetto stringato, provo a fare una cosa più ordinata.</p>
<span id="more"></span>

<h2 id="I-Giochi"><a href="#I-Giochi" class="headerlink" title="I Giochi"></a>I Giochi</h2><p>Eh sì, la guerra è un tema interessante e che potrebbe occupare un intero gioco (in fondo, il nostro hobby è nato dai wargame, quindi perché non fare il giro opposto?), tanto che abbiamo avuto la bellezza di due giochi dedicati:</p>
<ul>
<l…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Novembre - Le Biblioteche by Gilda dei Ruolatori]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/446974/novembre-le-biblioteche-by-gilda-dei-ruolatori</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/446974/novembre-le-biblioteche-by-gilda-dei-ruolatori"/>
        <updated>2022-11-02T14:38:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L'Inverno è arrivato ed è passato (nel Carnevale, poiché nella vita reale sta giungendo, ma si sta prendendo il suo tempo) ed è giunto il momento di rifugiarci nei migliori luoghi dove perdersi pe...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
</feed>