<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-09-20T16:10:19.131Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #7 Il Mistero di Cherise Island]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/09/pokemon-dungeon-crawler-7-il-mistero-di.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/09/pokemon-dungeon-crawler-7-il-mistero-di.html"/>
        <updated>2023-09-18T19:57:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Una misteriosa isola al largo di Pallet Town, ricoperta da una fitta giungla. Uno stretto di mare, soggetto al moto delle maree, la separa dalla terraferma. Al centro dell'isola una montagna solitaria dalla punta mozzata, sulla quale incombono nuvole rosse.


Ritorna il pointcrawl di Pokémon Dungeon Crawler. Qua trovate tutti i precedenti post.





Tempo fa Cherise Island era una base di sperimentazione umana, dove venivano eseguiti test sui Pokémon. Un protocollo di sperimentazione poco sicuro (il Progetto DINAMAX) trasformò un Venusaur in un'enorme creatura. La devastazione portata dal Pokémon è stata lentamente sostituita dalla lussureggiante foresta che ora ricopre l'isola. Il colossale Venusaur dorme ancora al centro di Cherise Island, ignaro della scomparsa dell'Uomo.


Aree di Cher…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Checklist dell'Incontro!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/09/la-checklist-dellincontro.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/09/la-checklist-dellincontro.html"/>
        <updated>2023-09-18T14:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Altra checklist, altra traduzione! Stavolta dell'ottimo post
Encounter Checklist
dell'ottimo blog Prismatic Wasteland, che stila un elenco di cose che non
possono mancare in un incontro casuale (in realtà lo stesso W.F. Smith dice
che alcune possono mancare, ma che se ci sono è meglio).


Spero vi sia utile!





La Checklist dell'Incontro!

checklist del dungeon*).



Come Usare Questa Checklist

Al contrario della checklist del dungeon di Arnold, gli incontri migliori
    non saranno dovuti all'aver risposto a ogni singola domanda di questa
    lista. Però un incontro che non risponde a nessuna di esse, probabilmente al
  tavolo sarà molto piatto. Gli incontri peggiori sono le scenette lette o
  recitate ad alta voce dall'arbitro, dove i giocatori dicono "mh, ok" o "uh,
  strano" e tiran…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #6 L'Ira di Butazaru]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/09/pokemon-dungeon-crawler-6-lira-di.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/09/pokemon-dungeon-crawler-6-lira-di.html"/>
        <updated>2023-09-17T09:45:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Settembre a tema... MAIALI! Ospitato da Arcipelago Celeste.


Ho deciso di tornare su Pokémon Dungeon Crawler di Batts e creare un piccolo incontro dedicato al primo Pokémon "maiale"...Mankey (e la sua evoluzione Primeape). I nomi di questa linea evolutiva confondono un poco ma, pur essendo ispirati a una scimmia, Mankey e Primeape hanno un inconfondibile (e bellissimo) naso da maiale!
Quindi ecco a voi
L'IRA DI BUTAZARU
Questo incontro può essere collocato ovunque nella vostra mappa di gioco. In questo caso ho deciso di inserirlo poco a Sud di Viridian City, in una verdeggiante area boscosa circondata da colline rocciose. 
In questa piccola valle dimora Butazaru, un Primeape anziano e perennemente arrabbiato (cosa non insoli…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recap delle Reti: Vecchio Carnevale Blogghereccio [Dicembre 2022]]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/09/recap-delle-reti-vecchio-carnevale.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/09/recap-delle-reti-vecchio-carnevale.html"/>
        <updated>2023-09-17T08:08:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un pesce era scappato dalla rete! Anzi, quasi una decina! Ma abbiamo risolto. Quindi ecco a voi il Recap del Vecchio Carnevale Blogghereccio di Dicembre 2022, a tema... LE RETI!





Cleptomania Postale ha ospitato il Carnevale e proposto il tema, qua il suo post di introduzione.
Ruling with Archangels propone delle interessanti regole per gestire l'hacking e padroneggiare la rete nei giochi di ruolo.
UnTipodaDungeon tira fuori dalla borsa un interessante set di reti per i vostri giocatori.
Il Castello Chimerico ci presenta Rete Stragazza, la televisione delle streghe e degli stregoni.
Il sottoscritto, Il Calderone del Troll, ha sconfitto la sua paura dei ragni con 8 adorabili bestiacce ad otto zampe.
Nerdcoledì esplora uno stile di combattimento abbastanza inusuale quando si parla della quinta edizione di D&D. Parliamo del combattimento con le reti.
Dietro lo Schermo ci offre invece un'interessante retrospettiva sulle reti attraverso le varie edizioni di d&d (e non solo).
L'Antro dello Shamano ci lancia contro un generatore casuale di reti. Con risvolti...inaspettati (una rete può diventare un dungeon, un sottosuolo criminale, un complotto internazionale).
Gilda dei Ruolatori sforna una bella avventura fluviale per Terror Target Gemini, piena di Qaradini arrabbiati. Cos'è un Qaradino? Andate a leggervi l'avventura!


Un bel bottino, non c'è che dire. E ricordate che il Vecchio Carnevale Blogghereccio non si ferma mai. E siete sempre i benvenuti, qua il bando con tutte le informazioni per partecipare (e tutte le raccolte e i temi!).]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Maiale in Fuga // un background per Troika!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/09/maiale-in-fuga-un-background-per-troika.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/09/maiale-in-fuga-un-background-per-troika.html"/>
        <updated>2023-09-16T18:01:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eri un maiale d'allevamento. La tua carne sarebbe diventata salsiccia, le tue cosce prosciutti e la tua pancia lardo per cuocere o ungere le porte. E poi sei fuggito. Ti avrà aiutato un allevatore incauto, un'alluvione terribile o, semplicemente, la tua innaturale intelligenza. Sei davvero più intelligente dei tuoi fratelli e, sì, a volte degli umani. Il problema è... che non sai parlare. Ma sai dare loro ordini. E loro li eseguono. Gli umani non ti riavranno mai, e saranno proprio loro ad aiutarti a rimanere libero.

Averi

Protesi di zanne da cinghiale (danno come Coltello, tira due volte e scegli il migliore)
Sacco di patate
Ricetta per cupcakes
Occhiali da sole e parrucca colorata
Documenti falsi
Schiavo umano (1. camionista, 2. bidello, 3. muratore, 4. contadino, 5. vagabondo, 6. acca…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I primi avventurieri del dungeon: Fafhrd e il Gray Mouser!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/09/i-primi-avventurieri-del-dungeon-fafhrd.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/09/i-primi-avventurieri-del-dungeon-fafhrd.html"/>
        <updated>2023-09-14T16:54:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le figure letterarie che hanno ispirato il primo gioco di ruolo sono state molte, ma i contributi più importanti nella definizione dei personaggi e delle avventure di D&D sono probabilmente tre:

1 Conan il Cimmero di R.E. Howard,

2) I componenti della Compagnia dell’Anello presentata in Il Signore degli Anelli di J.R.R. Tolkien (anche se in seguito Arneson e Gygax dichiararono che non fu un'ispirazione primaria e che il libro non era tra i loro preferiti),

3) Cugel l’astuto, il malfattore del ciclo della Terra Morente di Jack Vance e (forse soprattutto)

4) Fafhrd e Gray Mouser di Fritz Lieber

Gli ultimi due sono i protagonisti di una lunga serie di racconti e romanzi del grande scrittore americano Fritz Leiber (scritti dal 1936 fino ai tardi anni ’80), anche se l’idea originale dei du…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UVG - Commercio nelle Praterie Desolate // Trade in the Desolate Grasslands]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/09/uvg-commercio-nelle-praterie-desolate.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/09/uvg-commercio-nelle-praterie-desolate.html"/>
        <updated>2023-09-07T14:33:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(english below)


— Commercio & Inganni —

  In Ultraviolet Grasslands nella sezione relativa al commercio è
  descritta l'opzione di fare ricerca di mercato:



  Spendi un giorno o una settimana (in UVG 1e spendi anche soldini) e scopri il prezzo di
  una singola merce in una destinazione adiacente / una catena di tre Destinazioni adiacenti.



  Questa meccanica molto interessante pone però il problema delle Destinazioni
  senza insediamenti (che sono davvero tante). In che modo un certo bene può
  valere qualcosa se lì non c'è nessuno di interessato a comprarlo?

E quindi ho fatto questa tabella su cui tirare una volta che giungi in una di queste Destinazioni con la speranza di commerciarvi a seguito della ricerca di mercato:


    
    
 d30 + Carisma Occasioni di commercio nelle prat…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Settembre - I Maiali 🐖]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/585468/settembre-i-maiali-</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/585468/settembre-i-maiali-"/>
        <updated>2023-09-06T14:33:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho poco tempo, ho da grufolare in giro, quindi sarò breve, ma il buon (a volte) Pedro Celeste ha tirato fuori una supercombo micidiale tra il tema del Vecchio Carnevale di questo mese e la sua jam pe...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio - I Maiali]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/09/vecchio-carnevale-blogghereccio-i-maiali.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/09/vecchio-carnevale-blogghereccio-i-maiali.html"/>
        <updated>2023-09-01T09:49:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“Mi piacciono i maiali. I cani ci guardano dal basso. I gatti ci guardano dall'alto. I maiali ci trattano da loro pari.”
- Sir Winston Churchill


IL CARNEVALE
Questo mese ho l'onore di ospitare il Vecchio Carnevale Blogghereccio, con un tema che mi sta molto a cuore: i maiali. Se non sai cosa sia il Carnevale, puoi approfondire qui. In breve: ogni mese qualcuno propone un tema, e chi vuole scrive un articolo, un'avventura, un mostro, una tabella, un tesoro, un saggio sul tema, legati al mondo dei gdr.

I MAIALI

Maiali e Gdr, che strana coppia. Per quanto mi riguarda, l'aspetto più interessante di questo abbinamento è il fatto che i maiali rappresentano alla perfezione una certa Estetica Patetica che adoro innestare in ogni mia partita, e poi che questi animali bellissimi possono essere u…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SCRAPFEY, il vero GDR FAERIEPUNK!]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/scrapfey-il-vero-gdr-faeriepunk.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/scrapfey-il-vero-gdr-faeriepunk.html"/>
        <updated>2023-08-28T13:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sta per iniziare la SCRAPJAM, ovvero la jam dedicata agli hack di SCRAPCAT! Trovate tutte le informazioni QUI. Gente, avete l'occasione di entrare nella storia del GDR BRUTTO. Non sprecatela!


Dal canto mio, parteciperò con lo  strano accrocchio ludico che trovate qui sotto:













SCRAPFEY




Il vero GDR FAERIEPUNK e anche un po' SUBURBAN FANTASY




🧚‍♂ Sei uno SPIRITO FATATO REINCARNATO IN UN CORPO UMANO (o almeno ci credi tantissimo) e abiti in una SQUALLIDA PERIFERIA

🧜‍♀ Scegli un NOME e il TIPO di SPIRITO FATATO (Gigante, Sirena, Satiro, Anguana, Gnomo, Driade etc.)

🧞‍♂ Tira 1d6: è il tuo GLAMOUR (PV max x2 e usi dei POTERI FATATI che puoi sfruttare a sessione). Sottrailo ai tiri quando cerchi di fare cose BANALI (roba noiosa che è il contrario della creatività, tipo com…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Torniamo a scuola con la scatola rossa.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/08/torniamo-scuola-con-la-scatola-rossa.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/08/torniamo-scuola-con-la-scatola-rossa.html"/>
        <updated>2023-08-26T13:22:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buongiorno a tutti,

prossimamente porterò al tavolo l'avventura contenuta nella famosa scatola rossa di dnd, intitolata "Haunted Keep".
Premetto che non l'avevo mai letta ne giocata, ma un amico mi ha consigliato di utilizzarla per l'evento in programma.
Appena ho iniziato a leggerla sono rimasto colpito dalla stesura del testo pensato per spiegare in modo chiaro e semplice come creare il vostro primo dungeon.
L'avventura si svolge in un maniero abbandonato costituito da due torri diroccate e da una zona sotterranea.
Delle due torri viene fornita la descrizione di una solo di queste, mentre l'altra viene lasciata vuota col fine di fornire al Master carta bianca per provare a definirla lui stesso.
Viene fornita una lista di operazioni da eseguire per creare il proprio Dungeon:
1-scegliere uno scenario
2-decidere la struttura del Dungeon
3-scegliere i mostri
4-disegnare la mappa
5-determinare i tesori, mostri e trappole.
6-inserire i dettagli finali.
Questi punti forniscono tutte le informazioni necessarie al fine di determinare in modo semplice il proprio Dungeon.
Considero questi punti molto interessanti, siccome molti giocatori si lamentano di non possedere una guida su come impostare un Dungeon Old School.
Penso che molti dei loro problemi potrebbero risolversi leggendo questi vecchi manuali, dove venivano fornite alcune importanti indicazioni su come giocare e impostare le proprie partite. 
A volte penso che dovremmo leggere i testi esistenti e applicare i consigli che venivano dati quasi cinquant'anni fà.
Viviamo sulle spalle dei giganti? forse..........
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cosa amo dell'"OSR"]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/08/cosa-amo-dellosr.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/08/cosa-amo-dellosr.html"/>
        <updated>2023-08-24T06:54:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I seguenti principi, che io associo all'OSR, sono quelli che rendono il gioco divertente per me:

- Player agency: non c'è una storia prestabilita, solo un mondo da esplorare, nell'ordine e nel modo che preferisci. Le tue azioni hanno conseguenze sul mondo.


- The answer is not on your character sheet: non sentirti limitato dalle abilità speciali del tuo personaggio, sfrutta tutte le tue risorse al massimo, compreso il tuo equipaggiamento, l'ambiente, i desideri e i punti deboli dei PNG


- Combat as war not combat as sport: se scoppia un combattimento, questo non è stato bilanciato in modo da renderlo uno scontro equo, una delle 2 forze potrebbe essere di gran lunga superiore in potenza. Scappare è un'opzione da tenere sempre in considerazione. E' comunque possibile rendere inoffensivo un avversario più forte usando l'ingegno


- Rulings over rules. Non esiste una regola per tutto, il che permette una grande libertà rispetto alle azioni che possono essere intraprese. In queste situazioni, l'arbitro farà un ruling basato sulle circostanze]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Little, Big: recensione.]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/little-big-recensione.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/little-big-recensione.html"/>
        <updated>2023-08-23T16:19:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho appena finito di leggere Little, Big, romanzo fantastico dello Statunitense John Crowley, pubblicato nel 1981.



Mi è piaciuto e mi sento di consigliarlo? Sì, però l'ho trovato un libro veramente particolare. Anzi  strano forte, perché fino a circa un terzo del romanzo non ho capito dove volesse andare a parare l'autore però la curiosità mi ha spinto a proseguire, per fortuna. 

Una doverosa avvertenza: non è un libro d'azione, nella prima parte succede apparentemente molto poco, anche se i personaggi (tra cui la stessa Casa di Edgewood) vengono delineati molto bene e si introduce l'ambientazione. Quest'ultima sembrerebbe essere  il nostro mondo, in particolare gli USA in qualche momento imprecisato dopo la metà del XX Secolo, ma evidentemente non lo è, visto lo sviluppo differente che…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gli Elefanti - Raccolta di Luglio]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/578393/gli-elefanti-raccolta-di-luglio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/578393/gli-elefanti-raccolta-di-luglio"/>
        <updated>2023-08-22T12:06:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[È giunta a noi la raccolta di tutti i sette contributi del tema di luglio, Gli Elefanti , che nella calura estiva ci vengono a trovare con interessantissimi post. Se volete vederli tutti, cliccate su...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Riepilogo del Vecchio Carnevale Blogghereccio di luglio 2023: Gli elefanti]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/riepilogo-del-vecchio-carnevale.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/riepilogo-del-vecchio-carnevale.html"/>
        <updated>2023-08-18T10:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A luglio ho avuto l'onore e l'onere (si fa per dire) di ospitare il Vecchio Carnevale Blogghereccio, e ho scelto il tema degli elefanti. La qualità dei contributi mi ha sorpreso in positivo, così come la capacità di declinare questo argomento decisamente ristretto in molti modi diversi. Ma andiamo a elencare i singoli post:

Iniziamo con Elefanti nel gioco di ruolo debutto di Chiaraingrafica e del sul suo blog Fantasy Etico al Vecchio Carnevale, che porta il suo interessante punto di vista antispecista con una versione elementale degli elefanti.
Troviamo poi Elephantumachia, il serraglio elefantino di Il Calderone del Troll, in cui Gregorio propone tanto ottimo materiale a tema per Cairn: pacchetti d'avventura, scenari, reliquie e creature! C'è solo l'imbarazzo della scelta!
Pippomaster con suo Blog Bellicoso propone diversi mostri legati agli elefanti per D&D 5e,  validi sia dal punto di vista della loro storia sia da quello delle loro caratteristiche di gioco: Elefanti, avanti!
Dietroloschermo invece ci fa conoscere gli elefanti da memoria e il popolo dei Munucchi, un contributo molto particolare e lontano dai canoni del fantasy pseudo-medievale europeo ormai trito e ritrito, con Un elefante non dimentica.
Barakiel the Archangel ci accompagna nel Cimitero dei Lossodonti, un luogo di avventura ispirato a questo sito leggendario. C'è bisogno di più dungeon system agnostic come questo!
L'Antro dello Shamano per non essere da meno propone la versione per 5e di uno dei personaggi elefantini più famosi di sempre: Dumbo e gli elefanti che ruolano!
Infine ci sono i miei due piccoli contributi: Le benedizioni dell'Elefantino di Giada e Cosa ci fa un elefante nel Naftabosco? Due tabelle casuali che potrebbero fornirvi qualche idea elefantesca da sviluppare!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Marca del Este gratis]]></title>
        <id>https://d20d12.blogspot.com/2023/08/la-marca-del-este-gratis.html</id>
        <link href="https://d20d12.blogspot.com/2023/08/la-marca-del-este-gratis.html"/>
        <updated>2023-08-15T08:05:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il gruppo creativo La Marca del Este (autori di tutto il materiale de "La Marca del Este", ha reso disponibile gratuitamente il regolamento base rivisto nel 2021 nonché tantissime avventure.

Qui trovate l'articolo con il link per scaricare il gioco: https://codexdelamarca.com/posts/caja_roja/
Sullo stesso sito troverete tantissimo materiale, avventure, espansioni e quant'altro. Un tesoro degno di un drago! Qui: https://codexdelamarca.com/
Ricordiamo che "La Marca del Este" é uno splendido clone del BECM (scatola rossa, blu e verde), assolutamente da non perdere (consiglio l'edizione cartacea ovviamente).
In passato avevamo parlato della sfortunata edizione italiana qui: 
Quella che trovate qui è una versione rivista con molte delle classi avanzate (come il druido) presentate nella caja verde e una nuova presentazione grafica.]]></summary>
        <author>
            <name>Castelli &amp; Chimere - Castles &amp; Chimeras</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Savio: una classe per Rinascimento 2e]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/Il-Savio-una-classe-per-Rinascimento-2e/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/Il-Savio-una-classe-per-Rinascimento-2e/"/>
        <updated>2023-08-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Siccome mi sono preso bene con <a href="https://pedro-celeste.itch.io/rinascimento-2ed">Rinascimento 2e</a> di Pedro, ho deciso di provare a creare una classe addizionale per il suo regolamento: il Savio. L’ho basata vagamente sul Filosofo del Pirate GLOG, ma le ho dato un tono più in linea con i chierici erranti e i saggi viaggiatori del medioevo e rinascimento italiani. Per ora è pubblicata sul blog per comodità di scrittura, ma quando riesco a impaginarla bene poi la metto su Itch.</p>
<p>Vi segnalo anche che è in corso una <a href="https://itch.io/jam/maiali-morte">jam</a> su Rinascimento, a cui questa classe non può partecipare perché fuori tema. Ma potete partecipare voi con del materiale adatto! Cosa che farò anch’io appena finisco di perfezionare la mia idea.</p>
<img src="/2023…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Giochiamo: alcuni titoli per entrare nel mondo OSR]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/08/giochiamo-alcuni-titoli-per-entrare-nel.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/08/giochiamo-alcuni-titoli-per-entrare-nel.html"/>
        <updated>2023-08-09T17:00:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Salve a tutti, 
Sono tornato per un articolo estivo scritto di getto, l'idea viene dal presentare una lista dei titoli old school che mi hanno introdotto al genere ritenendoli ottimi per cominciare e di alcune piattaforme dove poter scaricare il materiale, molti sono gratuiti altri no ma vediamoli insieme. 
Amanti del d20 "la scatola bianca" tradotto da Italian Traslation Alliance è quello che fa per voi basandosi sul vecchio sistema BECMI è un buon punto di partenza il manuale di 149 pagine è completo di tutto quello che vi serve per iniziare si accompagnano ad esso le regole avanzate e la scatola degli attrezzi che espandono il gioco per ore di divertimento assicurato. 
Altro must è Old School Essencial edito da Need Games, sempre basato sul famoso Becmi si presenta con un coproso manual…]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Abraham Merrit, il grande dimenticato del fantastico]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/abraham-merrit-il-grande-dimenticato.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/abraham-merrit-il-grande-dimenticato.html"/>
        <updated>2023-08-08T10:42:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La figura  dello scrittore e giornalista statunitense Abraham Merrit è molto particolare, e non solo perché si tratta di uno dei precursori del pulp fantasy americano.


Infatti, a differenza di altri autori che scrivevano per i pulp magazines, la cui opera è stata riscoperta dopo la scomparsa (è il caso di R. E. Howard, H. P. Lovecraft e Clark Ashton Smith), Merrit è stato molto apprezzato in vita da critica e pubblico, ottenendo fama e ricchezza. Dopo la morte è però  progressivamente caduto nell’oblio anche in patria, tanto che oggi è difficile vedere il suo nome citato tra quelli dei grandi del fantastico come invece avviene nel caso del suo contemporaneo E. R. Burroughs, che scriveva sulle stesse riviste.




La sua opera è stata inoltre una fonte di ispirazione per moltissimi scritto…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Agosto - Le Belve Distorcenti]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/571898/agosto-le-belve-distorcenti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/571898/agosto-le-belve-distorcenti"/>
        <updated>2023-08-07T22:09:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gli elefanti sono andati verso pascoli più verdi, oppure sono stati cacciati via da... Le Belve Distorcenti Ospitato da Jonnie Che aspettate? Correte a scrivere un post per il fantastico tema di ques...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le belve distorcenti del Vecchio Carnevale Blogghereccio]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/le-belve-distorcenti-del-vecchio.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/le-belve-distorcenti-del-vecchio.html"/>
        <updated>2023-08-07T09:53:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Agosto è arrivato ma il Vecchio Carnevale Blogghereccio non va in vacanza! Per il mese del Solleone abbiamo un tema che non è solare ma è decisamente felino: le belve distorcenti!
La belva distorcente (Displacer Beast in originale) è uno tra i mostri di D&D secondo me più affascinanti, con la sua capacità di apparire in un luogo leggermente diverso da quello in cui si trova e la sua fisionomia allo stesso tempo familiare e aliena (si tratta fondamentalmente di una grossa pantera nera con sei zampe e due tentacoli spinati). Nonostante ciò, ho sempre usato poco questa simpatica bestiaccia, non so perché. 
Per cui questo mese eccovi sei origini alternative per queste creature eleganti e spaventose, ognuna corredata da uno spunto di avventura!!
Qual è la natura delle Belve Distorcenti? 
D6
1 S…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Goblin Emperor e The Witness for the Dead: doppia recensione.]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/the-goblin-emperor-e-witness-for-dead.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/08/the-goblin-emperor-e-witness-for-dead.html"/>
        <updated>2023-08-01T16:36:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Goblin Emperor e The Witness for the Dead: doppia recensione.





Inauguro la rubrica delle recensioni di romanzi e racconti con un post doppio, tanto per fare le cose semplici.  Recensirò due romanzi fantasy della scrittrice americana Sarah Monette, pubblicati sotto lo pseudonimo di Katherine Addison. 


Questi due libri non sono il seguito l’uno dell’altro ma condividono l’ ambientazione e il protagonista del secondo è un personaggio secondario del primo.  Ho letto entrambi i romanzi nella versione originale in  Inglese, in quanto non sono stati ancora tradotti in Italiano, benché almeno il primo esista in diverse lingue, tra cui Spagnolo e Giapponese.





The Goblin Emperor


L’ambientazione del romanzo è piuttosto particolare e costituisce forse l’elemento che mi ha colpito di pi…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Distorsioni]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/distorsioni</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/distorsioni?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2023-07-29T16:39:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[è il 1989. La seconda edizione di Advanced Dungoens and Dragons è appena uscita. L’old school è finita, forse da 4 o forse da 7 anni, ma siccome s...]]></summary>
        <author>
            <name>jonnie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione: Il Torneo della Manticora]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticora/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticora/"/>
        <updated>2023-07-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Oggi facciamo una cosa che faccio raramente, una bella recensione. Premetto che sarà una recensione piuttosto particolare per due motivi: innanzitutto, non ho ancora avuto il tempo di giocare il Torneo; in secondo luogo, avendo fatto da editor al modulo per circa 5 anni, ho investito molto su questa avventura<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>. Però, proprio perché ci ho investito un fracco, ci terrei a raccontare questo modulo a modo mio. Non solo per parlare del modulo in sè, ma anche un po’ del lavoro che è stato fatto dietro e di quanto sarebbe figo se lo facessimo più spesso.</p>
<p>Quindi, ciancio alle bande, diamoci dentro con la recensione!</p>
<img src="/2023/Recensione-Il-Torneo-della-Manticor…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
</feed>