<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://frollo.github.io/gazzetta/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2022-10-26T04:45:16.020Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://frollo.github.io/gazzetta/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://frollo.github.io/gazzetta/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: il Naftabosco  - domanda n. 15]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_25.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_25.html"/>
        <updated>2022-10-25T18:47:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[15: Ci sono guerre in procinto di scoppiare o già scoppiate in cui posso combattere? 
I conoscitori del Popolo Fatato dicono che si sta preparando una guerra tra le bande  di Corsesca, la Principessa degli Hobgoblin e le variopinte compagnie di Lucione Cuordilupo, Abate dei Folli del popolo Pooka. Entrambi gli schieramenti potrebbero avere bisogno di mercenari, fornendo paghe interessanti.
Gli Hobgoblin calano  dalle Montagne Aguzze, mentre i Pooka provengono dai Colli Querciuti, terre selvagge distanti da Città Lepega e dal Naftabosco, la cui ubicazione non è chiara e che potrebbero trovarsi nella Terra delle Fate. Inoltre,  la proverbiale incostanza degli esseri fatati potrebbe creare qualche problema tra i personaggi e i loro datori di lavoro.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n. 14]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_24.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_24.html"/>
        <updated>2022-10-24T12:28:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[14: Ci sono mostri che terrorizzano i dintorni?  Se riesco a ucciderli posso diventare famoso? Ce ne sono diversi : 


Il Grifone di Monte Calvo, un mostro  volante dal pessimo carattere che ha fatto il nido in una caverna del picco più alto che spunta dal bosco. La bestiaccia, non molto intelligente ma estremamente feroce e difficile da sorprendere, è arrivata alcuni anni fa  proveniente dall' Est, e compie regolari stragi di bestiame, in particolare divora i cavalli,  di cui è ghiotto. 




Vorga la Verde, trollessa acquatica che tende agguati alla gente (specialmente quella più giovane e tenera)  per trascinarla in fondo agli stagni. Contro di lei il fuoco è meno efficace rispetto al solito, grazie al fatto che è sempre zuppa.




I Drakken mutanti tricefali della  Valle naftosa, che assalgono i viandanti per divorarli, e a quanto pare gettano i loro possedimenti in un fosso catramoso, per motivi sconosciuti.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Morsa del Gelo: un'avventura fantasy per i mesi più freddi]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/la-morsa-del-gelo-unavventura-fantasy.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/la-morsa-del-gelo-unavventura-fantasy.html"/>
        <updated>2022-10-22T14:50:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Giungono voci che la leggendaria e temuta Morvinter, signora delle nevi ed evocatrice della Morsa di Ghiaccio, sia spirata. Per quanto assurde queste dicerie possano sembrare, dai Monti del Lamento scende tanta di quell'acqua da innaffiare le Lande Brumose per i prossimi cent'anni. Che il disgelo sia la prova della sua morte? Se ciò fosse vero il suo regno avrebbe da offrire molte ricchezze e terribili artefatti! Voi, reietti del Luminoso Impero, avete deciso di approfittarne e scoprire se le cose stanno realmente così. Potreste racimolare tanti tesoti da riacquisire i vostri passati Titoli e abbandonare la vita da briganti nelle Lande Brumose! Si dice inoltre che Morvinter custodisse in una delle sue torri il cuore di un lindwurm dei ghiacci, che se mangiato conferirà la Maledizione del D…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n.13]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_22.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_22.html"/>
        <updated>2022-10-22T10:14:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[13 Dov'è la taverna più vicina?

A Città Lepega ci sono parecchie taverne, ma la base degli avventurieri che partono per esplorare il Naftabosco è tradizionalmente la locanda e taverna "Da Tonio Cialtronio", situata proprio sul limitare della foresta. Tonio, il proprietario, è un ex avventuriero e conosce bene gran parte del Naftabosco, sapere che è disposto a condividere dietro pagamento. Ovviamente alcune informazioni sono più costose di altre. Presso la locanda sono disponibili in vendita alcune attrezzature da avventurieri e potrebbe essere possibile reclutare un po' di aiuto per rimpinguare il gruppo. Inoltre, nella sala comune troneggia l'artefatto maledetto noto come la Malevisione. Questo aggeggio tecnomagico, relitto di un'era perduta, consiste di uno schermo di vetro infrangibile che sovrasta una bocca dotata di zanne ferree. Dietro di esse si trova uno scatolone metallico dotato di tubo cactolico in rame. Secondo alcuni è proprio la Malevisione la responsabile dell'attuale stato maligno e corrotto del Naftabosco, ma non tutti sono d'accordo con questa teoria. 




Se si getta un fungo velenoso della specie nota come "Orecchia di Morto", (che si trova solo nel  Naftabosco) nella bocca della Malevisione, accompagnandolo con mezza mezza pinta del proprio sangue (-1 punto di Forza in Cairn o -1pf massimo per tutta la giornata/sessione in La Scatola Bianca) lo schermo si accende e l'artefatto mostra una scena del passato, presente o futuro, completa di sonoro e spesso orribile, ma di solito potenzialmente molto utile.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Supereroe Tarocco // un background per Troika! e Kasta!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/10/supereroe-tarocco-un-background-per.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/10/supereroe-tarocco-un-background-per.html"/>
        <updated>2022-10-22T02:28:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nella tua piccola sfera natia sei amato da tutti, ma non appena hai messo piede fuori da essa ti sei reso conto che per tutti gli altri sei solo una macchietta, una buffonata, una brutta copia dei veri supereroi. Il tuo costume è in qualche modo sbagliato, i tuoi poteri non all'altezza delle aspettative e le tue coreografie e danze appaiono strambe e amatoriali. Ma i supercattivi vanno sconfitti comunque, e te di certo non ti tirerai indietro.




Averi
Arma supereroica (ma solo nell'aspetto), oppure Pugni poderosi (danno come Bestia Modesta)
Costume da supereroe da pochi spiccioli
Cintura con gadget speciali ma dall'effetto contenuto
Corpo di danza e canto che ti segue ovunque, ma appare solo quando ti esibisci


Abilità
1 Acrobatica
1 Ballare
1 Cantare
1 Combattere (Arma, o Disarmato)
1 Consapevolezza
1 Forza
1 Incantesimo Casuale
1 Incantesimo Casuale
1 Incantesimo Casuale
1 Incantesimo Casuale
1 Volare


◈ ◈ ◈


Cosa mi ha ispirato? Ma questo, ovviamente!]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: il Naftabosco - domanda n. 12]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_21.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_21.html"/>
        <updated>2022-10-21T11:54:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12: Ci sono luoghi  dove è illegale portare armi, lanciare incantesimi o sono in vigore altre leggi particolari di cui dovrei essere al corrente? 
No,  inoltre Città Lepega è  l'unico luogo in cui ci sia una parvenza di legge e ordine più organizzata rispetto alla volontà della signora del castello o  dell'essere più forte del posto. 
In città, come negli altri rari luoghi civilizzati,  è proibito fare del male al prossimo e derubarlo, così come usare la magia per forzarlo  a compiere qualsiasi atto, ma non ci sono limitazioni particolari. L' ordine è mantenuto dal Consiglio Cittadino, formato dagli abitanti più ricchi (come Bezelius l' alchimista) e dai maestri della Premiata Scuola Magica. Il consiglio paga delle piccole squadre di guardie per vigilare sulla sicurezza della città, formate  di solito da due armati (dotati di giubbe imbottite, elmetti e spade corte, nonché di ronconi o alabarde) e un mago. Tali guardie possono chiamare velocemente aiuto con i loro fischietti ed è facile che chi causa problemi possa trovarsi davanti dopo poco tempo 3d6 armati e 1d6 maghi.  D'altra parte pochi degli armati sono combattenti professionisti e quasi tutte le guardie hanno la fama di essere piuttosto corruttibili.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[un'ambientazione in 20 domande : Il Naftabosco - domanda n. 11]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/unambientazione-in-20-domande-il.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/unambientazione-in-20-domande-il.html"/>
        <updated>2022-10-20T10:18:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[11: Dove posso reclutare dei mercenari?
Se parliamo di semplici inservienti che si limitino a accompagnare la spedizione per portare l'attrezzatura e reggere le lampade, se ne possono trovare parecchi nella piazza del mercato di Città Lepega o in qualunque taverna. La paga normale per tali individui è di 2 pezzi d'argento al giorno, più il vitto e,  se si transita in zone civilizzato,  l'alloggio. Si tratta però sempre di non combattenti,  che, pur essendo sovente persone con ben poco da perdere,  eviteranno di rischiare la pelle. Inoltre la loro lealtà è spesso dubbia.
Trovare veri mercenari combattenti addestrati è più difficile. A Città Lepega saranno disponibili solo  con un risultato di 6 su 1d6, mentre presso la Locanda di Tonio Cialtronio se ne incontra quasi sempre qualcuno, seppure in numero variabile (1d6 mercenari presenti in un dato momento). I soldati mercenari presenti a Castello Zerchioni - Bruttoni non vengono normalmente ceduti,  ma potreste convincere i signori del castello a prestarvene qualcuno in cambio di qualche servizio (solitamente di natura pericolosa).  La paga di questi armati dipende dalla loro esperienza e dal loro armamento, ma non è mai inferiore a 2 pezzi d'oro al giorno, più una parte da negoziare dei tesori guadagnati. È però sempre tenere presente che, anche se si tratta di persone disposte a combattere, dietro pagamento,  la loro lealtà e  il loro coraggio non sono in nessun modo garantiti! 
Un'alternativa abbastanza rischiosa può essere quella di reclutare degli Hobgoblin, se li si incontra nei boschi. Considerate che si tratta pur sempre di esseri fatati dal carattere mercuriale, che oltre il normale pagamento potrebbero richiedere altri servizi e favori, probabili fonti di guai.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande : Il Naftabosco - domanda n. 10]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_18.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_18.html"/>
        <updated>2022-10-18T09:28:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10: Dove posso trovare un saggio, un alchimista o un PNG esperto in un particolare campo del sapere? 

Ci sono diverse botteghe di alchimisti  a Città Lepega, ma la più famosa è quella del sempre elegante Bezelius, che vende prodotti particolari quali cerini, verghette fumogene, colle iper-attaccose e solventi, nonché merci meno arcane quali colori per pittura. Qui si può trovare in vendita anche l'olio-kerosene infiammabile epr lampade, ma  Bezelius non lo produce, in quanto si tratta di un monopolio  della famiglia Zerchioni-Bruttoni. A Castel Zerchione, infatti, la produzione è diretta dall'alchimista del maniero, Danirza Quattrodita, donna di mezz'età arcigna quanto competente. Bezelius è un ex apprendista mago fallito che però è riuscito a reinventarsi e fare fortuna, e probabilmente sa anche qualche storia divertente riguardo alla Scuola Magica della città.
Inoltre, le streghe e i maghi più potenti del Naftabosco (ma anche i maestri della Premiata Scuola Magica) sono estremamente eruditi (vedi domandan.4) e anche se non si tratta di un saggio o di uno studioso, è doveroso ricordare che Tonio Cialtronio,  il proprietario dell'omonima locanda (ex ladro e avventuriero famigerato) conosce una quantità enorme di dicerie e notizie sul Naftabosco e i suoi abitanti, che in genere è felice di condividere dietro un piccolo pagamento.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Come creo/converto mostri per giochi Odd]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/10/come-creoconverto-mostri-per-giochi-odd.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/10/come-creoconverto-mostri-per-giochi-odd.html"/>
        <updated>2022-10-17T20:11:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(mentre scrivo questo articolo mi rendo conto che la faccio molto più complicata di quanto potrebbe essere, però sticazzi mi diverto così)
Per convertire gli HP mi baso sugli HD:
<4: d6hp
4-10: 2d6 hp
>10: 3d6 hp
Sinceramente la formula consigliata da Yochai Gal per cui 1 HD= 1HP è più semplice e dà gli stessi risultati
Se creo il mostro dal nulla, come consigliato qui, dò d6 hp se è una creature normale, 2d6 hp se se la cava nel combattimento, 3d6 hp se è proprio tosto
Le statistiche le tiro su 3d6 ma le scambio o le riaggiusto se non hanno senso
Armatura:

1 se il mostro è grosso o è parzialmente protetto
2 se è enorme o completamente protetto
3 se è proprio fatto di un materiale duro come roccia o metallo
Dopodiché guardo questo articolo e confronto per vedere se l'effetto che avrà sul …]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Come creare una tabella casuale.........senza esagerare!]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/10/come-creare-una-tabella-casualesenza.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2022/10/come-creare-una-tabella-casualesenza.html"/>
        <updated>2022-10-16T08:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buongiorno a tutti,
oggi volevo affrontare un'argomento particolare collegato a un precedente post e ad alcuni scambi di opinioni avute sul canale Telegram gestito dal Master Kae, grazie a questo scambio di idee è nato il suo prossimo video che trovate a questo link.
Vi presenterò un argomento collegato al suo video: come impostare e creare una tabella casuale da utilizzare durante le vostre sessioni.
Tratterò la questione in modo generale soffermandomi principalmente su alcune scelte di design.
Iniziamo col dire che lo scopo di una tabella, di questo tipo, è fornire imprevedibilità alla partita inserendo nella narrazione elementi singolari e interessanti.
Il primo passo necessario per creare una tabella è determinarne la funzione e se il suo contenuto debba essere punitivo durante lo svol…]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande : Il Naftabosco - domanda n. 9]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_15.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_15.html"/>
        <updated>2022-10-15T08:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[9: È presente una gilda di incantatori a cui la mia, strega o il mio mago appartiene o a cui può rivolgersi per ottenere nuovi incantesimi?  
La Premiata Scuola Magica di città Lepega ha sede in alcune costruzioni un po' trascurate ma solide, vicino alla piazza del mercato cittadino.  Qui maghi e streghe possono imparare le arti magiche in cambio di una retta sostanziale ma non astronomica e di aiuto nei lavori domestici per tenere in ordine la scuola e le case  degli insegnanti. Gli allievi più anziani assistono anche i docenti nei loro procedimenti arcani, facendo così delle ottime esperienze.  I candidati più meritevoli possono anche ottenere degli sconti in cambio dell'impegno  a compiere missioni (pericolose) per conto dei maestri, una volta terminato l'apprendistato.  In breve,  si tratta di una delle rarissime attività oneste di nome e di fatto presenti a Città Lepega, fatto che ha reso la  carriera magica decisamente popolare tra chi se lo poteva permettere, a discapito del mestiere delle armi. È però da tenere ben presente che maestre e maestri della scuola pretendono  estrema precisione nel pagamento della retta e dei debiti,  e non si fanno scrupolo non solo  di riscuoterli, ma anche di vendicarsi verso i debitori.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ottobre - L'Inverno by L'Antro di Sephil Rosso]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/439247/ottobre-linverno-by-lantro-di-sephil-rosso</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/439247/ottobre-linverno-by-lantro-di-sephil-rosso"/>
        <updated>2022-10-13T20:04:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L'Inverno è già arrivato! E ormai già da qualche giorno (sì, ho un po' di ritardo sulla pubblicazione del post del mese) ma nonostante questo qui siamo, con il tema di Ottobre, e un freddo gelato...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda n. 8]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_13.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_13.html"/>
        <updated>2022-10-13T18:22:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[8: Dove posso trovare cure per le seguenti condizioni,  ovvero avvelenamento, malattia, maledizione, risucchio di energia , licantropia,  trasformazione, cambiamento di allineamento, morte e non morte?

Per l'avvelenamento e la malattia ci si può rivolgere alle streghe e ai guaritori, piuttosto abbondanti e a buon mercato  a Città Lepega (le prime si trovano anche in giro per il Naftabosco). Di maledizioni, licantropia, e trasformazioni potrebbero occuparsi maghi e streghe potenti, peraltro difficili da trovare oppure degli esseri fatati in possesso di notevoli poteri,  che sono ancora più rari e più lunatici. In entrambi i casi preparatevi a pagare caro il loro aiuto (non necessariamente con il denaro). Per il risucchio di energia invece ci vorrebbe qualche sacerdotessa, druido o simile personaggio mistico di altissima levatura, che (a patto di trovarlo) fornisce ausilio solo a chi ritiene e quasi sempre a condizioni particolari e difficilmente negoziabili. La morte e la non morte sono invece condizioni quasi sempre irreversibili, a meno di ottenere qualche oggetto magico leggendario appartenente alla gioventù del mondo.. Pare che i Signori degli Sidhe ne possiedano alcuni, e che altri siano ancora sepolti nelle tombe e rovine bituminose celate sotto la superficie del Naftabosco.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: il Naftabosco - domanda numero 7]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_12.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_12.html"/>
        <updated>2022-10-12T12:44:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[7: Dove posso ottenere delle guarigioni magiche?  

Per la guarigione magica è possibile rivolgersi a qualche chierico questuante a Città Lepega (se ne trovano sempre, anche se non valgono un granché) che si accontenterà di una modesta somma per guarire delle ferite leggere o di media  entità, ma raramente sarà in grado di fare di più.  Bearda la Corpulenta, che ha capacità migliori, può essere incontrata in giro per il Naftabosco e per la città (vedi domanda n. 1) ma i suoi incantesimi di guarigione e le sue pozioni (chissà come fa a procurarsele.. C'entreranno i suoi giri nei boschi? ) costano molto più cari! 
 



Inoltre, tra gli alberi contorti del Naftabosco è possibile imbattersi in Pretesse Stregonesche e Druidi, (questi ultimi vengono incontrati  soprattutto nei pressi dei Cromlech, intenti a compiere qualche dubbio rito ) gente che si solito è  in grado di operare guarigioni magiche, ma non è sempre un modello di equilibrio, per cui si raccomanda  prudenza.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: il Naftabosco - domanda numero 6]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_11.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_11.html"/>
        <updated>2022-10-11T12:03:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[6: Chi è la persona più ricca di questi luoghi?

La Baronessa Vedova Odiffreda Zerchioni-Bruttoni e suo figlio Gigione, Cavalier di Castel Zerchione erede al titolo baronale, sono le persone più ricche di tutto il Naftabosco. Gli Zerchioni - Bruttoni hanno il monopolio sulla vendita della nafta, la, sostanza petroleo-bituminosa da cui il Naftabosco prende il nome, utilizzata per alimentare le lampade a kerosene e occasionalmente come arma incendiaria. Ciò ha riempito i loro forzieri ancor più di quelli dei mercati e dei maghi di Città Lepega. Il loro castello,  che sorge su un colle ai margini del Naftabosco,  direttamente a Nord della Locanda di Tonio Cialtronio, è  ben fortificato, ben difeso da parecchi mercenari  (nonché da un paio di maghi e chierici di mediocre valore) e dotato di ogni comodità che il denaro possa comprare. 



I viaggiatori però sono avvertiti che i signori del castello  tollerano gli ospiti solo se possono essere loro utili.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda numero 5]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_10.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_10.html"/>
        <updated>2022-10-10T13:58:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[5: Qual è il (o la) più grande combattente di questi luoghi?
L'ultima generazione è stata povera di grandi combattenti.. Anzi non se ne sono proprio visti da quando Cassandra la Svelta è sparita nel nulla circa venticinque anni fa.  



Quella donna straordinaria era stata capace di uccidere Manzehon il Troll a due teste con una lancia incendiaria speciale. All'epoca era giovane, per cui se fosse ancora viva non sarebbe anziana..ma chissà che fine ha fatto. In ogni caso attualmente non vanta molti successori. Sarai tu il prossimo grande guerriero o impareggiabile spadaccina a entrare nella leggenda?]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Risorse gratuite per avventure marittime]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/10/risorse-gratuite-per-avventure-marittime.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/10/risorse-gratuite-per-avventure-marittime.html"/>
        <updated>2022-10-10T10:15:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Isole/avventure:
http://carterscartopia.blogspot.com/.../sea-of-osr...

https://amp.reddit.com/.../heres_one_of_the_monthly.../

http://graverobbersguide.blogspot.com/.../lighthouse...

https://www.bastionland.com/.../d6-island-settlements...

https://dismastersden.blogspot.com/.../il-tempio-delle...

https://campaignwiki.org/.../Karl%20Stjernberg%20-%20Salt...

https://basicfantasy.org/downloads/JN2-Monkey-Isle-r21.pdf


Navi/ciurma:
https://www.bastionland.com/.../running-tight-ship.html...

https://www.bastionland.com/2015/03/d12-crappy-ships.html...

https://www.bastionland.com/2015/01/into-polar-ocean.html...

Incontri:
https://www.bastionland.com/.../d10-odd-ocean-encounters...

Regolamenti:
https://coinsandscrolls.blogspot.com/.../osr-glog-pirates...

https://enthusiasticskeletonboys.blogspot.com/.../enthusi...


Per avventure e setting a pagamento, Skerples ha scritto una maxirecensione che ne copre alcune: https://coinsandscrolls.blogspot.com/2018/07/osr-7-island-based-reviews.html]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - domanda numero 4]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_9.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_9.html"/>
        <updated>2022-10-09T10:08:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chi è l'incantatore o incantatrice più potente di queste parti?

Tre incantatori si contendono il titolo di strega o mago più potente del Naftabosco:
Verbazia la Striga, potente e versata in malefici e venefici, eppure su di lei grava la maledizione dei Signori Fatati che per vendicarsi di qualche offesa l'hanno condannata a non potersi rendere più giovane e bella nemmeno con la magia. Abita in un sistema di caverne all'stremità dei Colli Muschiosi in compagnia di strani esseri.




Liandra la Fata, ritenuta la figlia illegittima di un Signore Sidhe e di una mortale. 


Liandra si mantiene giovane e bella da molti decenni, e abita in una villa fortificata circondata da giardini in cui vagano pavoni, papere, fagiani e altri uccelli. A quanto pare, la sua unica compagnia è costituita da quella che appare come una giovane domestica umana, ma che è ritenuta da molti essere in realtà un costrutto magico di pietra e cristallo, il cui aspetto è celato da un'illusione, che protegge la padrona dalle minacce fisiche. La signora della casa di norma è contenta di ricevere ospiti, anche se è molto suscettibile, attenti! Si dice anche che spacci droghe e pozioni varie, inoltre è noto che abbia mantenuto i contatti con la stirpe paterna.







Terzo e Ultimo è il Mago Vermius. Egli si presenta quasi sempre con l'aspetto del tipico vecchio mago barbuto, ma è noto che può cambiare il suo aspetto con incantesimi illusori che usa per giocare brutti tiri ai viaggiatori. Risiede in un'antica torre con sotterraneo, ben dotata di trappole e tesori. Vermius è noto come uno dei più grandi figli di buona donna del Naftabosco (posto in cui abbondano detti personaggi) però ama i gatti e ne possiede molti che girano liberamente per la sua dimora. Come faranno a non far scattare le trappole?]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco n. 3]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_8.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_8.html"/>
        <updated>2022-10-08T11:58:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3: Dove posso farmi realizzare un'armatura di piastre su misura per il mostro con cui ho appena fatto amicizia?

A Città Lepega non c'è un artigiano che ne abbia le competenze per un lavoro così difficile.  L'unico che sarebbe in grado di farlo è Iargo il Gobbo,  l' abile mastro forgiatore di Castello Zerchioni -Bruttoni. Quest'uomo curvo,  barbuto e perennemente sporco di carbone è l'essere umano migliore nella lavorazione del ferro che si possa trovare nel raggio di cento leghe e ha realizzato gli ottimi armamenti della famiglia dei castellani.  Ha il braccio sinistro sproporzionatamente grande e si dice che discenda dai Nani,  dagli Gnomi,  dai Coboldi o da altri esseri simili. Il problema però, oltre al conto salato,  sarebbe far entrare un mostro nel castello e convincere il Gobbo a prendere le misure a un simile essere. .
In alternativa, gli Gnomi dei Colli Muschiosi ne avrebbero certamente le capacità,  ma preferiscono non avere a che fare con gli esseri umani, anzi, di solito  non si fanno nemmeno vedere!  D'altra parte c'è sempre una prima volta e qualcuno potrebbe anche riuscire a convincerli, magari riuscendo a capire cosa interessa loro..]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rime di Esperia #2 (Porta Maestra)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/rime-di-esperia-2-porta-maestra.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/rime-di-esperia-2-porta-maestra.html"/>
        <updated>2022-10-07T14:01:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue la costruzione del mio pointcrawl fantasy italico. Dopo aver descritto il Monastero del Viandante ci si avvicina sempre di più alla città di Bastione. Ma prima è necessario superarne le poderose mura. Ci sono svariati cancelli, ma oggi affronterò il più importante di tutti...
La Porta Maestra



“All’alba passa il gregge del pastore, a mezzodì la cricca del Signore. Al calar del Sole passa il furfante in ronda, mentre a notte fonda passa il Don con la sua boldra”
La Porta Maestra è la principale via di accesso per Bastione, un nodo nevralgico della città. Giorno e notte è affollata di mercanti e gente impegnata in affari di svariata e dubbia natura. Il controllo degli armigeri è alquanto lasso, ma più attento che presso gli altri cancelli della città. 
Essendo un luogo in perenne …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco  n.2]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_7.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_7.html"/>
        <updated>2022-10-07T12:49:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rieccoci al Naftabosco per la seconda domanda che contribuirà a creare l' ambientazione. 
2 Dove posso comprare dell' equipaggiamento standard?  
Molti oggetti utili agli avventurieri si possono comprare all' Emporio di Città Lepega, tranne le armi e le armature,  che invece si trovano da Vilorga la spadaia, le cui lame e altre armi sono di Buons qualità ma a volte molto care (con 1 su d6 il loro prezzo aumenta anche del 50%) e da Mungo il corazzaio, piuttosto onesto ma che non ha molta scelta. La merce di Mungo, anche se di solito è funzionale,  lascia a desiderare  lascia a desiderare in quanto a estetica, inoltre le armature e gli scudi desiderati non saranno disponibili con un risultato di 1-2 su 1d6, a causa della svogliatezza dell' artigiano e dei suoi stolidi  apprendisti,  ben diversi dai capaci (ma avidi e voraci) figli di Vilorga. 


Inoltre,  alcuni articoli di attrezzatura comuni usati  potrebbero essere disponibili presso la Taverna "Da Tonio Cialtronio " ai margini del Naftabosco  e al Castello della famiglia  Zerchioni, detta "Bruttoni ".]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande: Il Naftabosco - introduzione e domanda n.1 (questa volta per davvero)]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_6.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande_6.html"/>
        <updated>2022-10-06T16:58:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ispirato da un esperimento di worldbuilding condiviso che ho intrapreso insieme all'ottima gente di Eclectica GDR,  ho deciso di intraprenderne un altro, ovvero creare un'ambientazione per giocare di ruolo (preferibilmente in stile OSR e FKR) usando le 20 domande inventate a suo tempo da Jeff Rients. Queste domande individuano molti aspetti del setting che verosimilmente entreranno spesso in gioco, in contrapposizione a ciò che si legge su molti supplementi commerciali, in cui spesso (ma per fortuna non sempre) fin troppe informazioni sono di utilità dubbia al tavolo. Mi sono dato tempo da qui alla fine dell'anno per rispondere a tutte delineando così l'ambientazione. Dopo un breve sondaggio in un altro gruppo, mi sono infine deciso per dare un sapore techno fantasy / science fantasy al nu…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creiamo un'ambientazione in 20 domande:  Aquarius - Introduzione]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/creiamo-unambientazione-in-20-domande.html"/>
        <updated>2022-10-05T09:29:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ispirato da un esperimento di worldbuilding condiviso che ho intrapreso insieme all'ottima gente di Eclectica GDR,  ho deciso di intraprenderne un altro, ovvero creare un'ambientazione per giocare di ruolo (preferibilmente in stile OSR e FKR) usando le 20 domande inventate a suo tempo da Jeff Rients. Queste domande individuano molti aspetti del setting che verosimilmente entreranno spesso in gioco, in contrapposizione a ciò che si legge su molti supplementi commerciali, in cui spesso (ma per fortuna non sempre) fin troppe informazioni sono di utilità dubbia al tavolo. Mi sono dato tempo da qui alla fine dell'anno per rispondere a tutte delineando così l'ambientazione. Dopo un breve sondaggio in un altro gruppo, mi sono infine deciso per dare un sapore techno fantasy / science fantasy al nu…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rime di Esperia #1 (Introduzione e Monastero dei Viandanti)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/rime-di-esperia-1-introduzione-e.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/rime-di-esperia-1-introduzione-e.html"/>
        <updated>2022-10-04T10:34:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E' da tempo che l'idea di un setting fantasy italico mi stuzzica, complici le influenze dei romanzi di Mazza e Sensolini  e le bellissime suggestioni del Official Game Reveal di Enotria: The Last Song (progetto videoludico nostrano). 
Ecco alcune idee per incominciare:


Vorrei utilizzare questa ambientazione per giochi della famiglia di Into the Odd (magari una versione lievemente modificata di Cairn o qualcos'altro).
Mi piace l'idea di una città turbolenta e piena di segreti, con un culto politeistico basato sui santi e sui diavoli. Piena di ciarlatani, cospiratori, pazzi, arlecchini, mostriciattoli, vescovi tenebrosi e tanto altro!
Voglio mettere dentro questa città personaggi e vicende assurde, grottesche, tragicomiche. Magari prendendo ispirazione dal Decamerone o dal Morgante. Mi pia…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: L'Inverno]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/vecchio-carnevale-blogghereccio-linverno.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/10/vecchio-carnevale-blogghereccio-linverno.html"/>
        <updated>2022-10-03T10:44:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Anche questo mese partecipo al Vecchio Carnevale Blogghereccio, stavolta a tema Inverno, ospitato dall'Antro di Sephil il Rosso.
Per l'occasione ho creato un artefatto magico a tema, ovvero:
Lo Scudo dell'Inverno


Lo Scudo dell'Inverno è un oggetto magico che appare e scompare in maniera misteriosa ogni vent'anni circa. Nelle terre di Blackmoor questo artefatto è considerato un dono della dea detta "Vestidiluna" e "La Schermitrice", come l'omonima costellazione circumpolare, divinità patrona dell'Inverno e dei duellanti. Lo Scudo dell'Inverno viene quasi sempre ritrovato in luoghi freddi durante il periodo del Solstizio Invernale e può assumere forme dimensioni diverse ma mai eccessive, solitamente quelle di un brocchiero o di una rotella, difese adatte a chi duella con spade e armi legge…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Settimane bianche a Colbrugh (un atlante per Cairn)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/settimane-bianche-colbrugh-un-atlante.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/10/settimane-bianche-colbrugh-un-atlante.html"/>
        <updated>2022-10-01T11:04:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo articolo si inserisce nell'iniziativa Vecchio Carnevale Blogghereccio. Il tema del mese di Ottobre è...INVERNO!




L'Inverno sta arrivando e i piumoni vengono evocati ancora una volta! 
Per il Vecchio Carnevale ho pensato di scrivere un mini Atlante di Colbrugh, una cittadina persa in qualche contrada rurale, lontano dalla Grande Città. Una di quelle località piena di casette deliziose e vecchie comari bisbetiche, con mille pettegolezzi e folklorismi.
Uno di quei posti in cui si mangia zuppa di cavolo e patate per tre quarti dell'anno. Con le cotiche dentro se siamo a cavallo della Sagra del Porcello Piumato.
Quindi ecco un
Atlante di Colbrugh
A Colbrugh è inverno tutto l'anno. I comignoli fumano gioiosi ogni giorno e le strade sono sempre avvolte dal profumo di caldarroste e dal s…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: L’Inverno]]></title>
        <id>http://sephilrosso.wordpress.com/?p=956</id>
        <link href="https://sephilrosso.wordpress.com/2022/10/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-linverno/"/>
        <updated>2022-09-30T22:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo mese il Vecchio CArnevale lo ospito io, con Blackjack e Squillo di Lusso]]></summary>
        <author>
            <name>SephilRosso</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pandoro e Panettone:  la guerra dei dolci]]></title>
        <id>https://surelynotamaster.blogspot.com/2022/09/pandoro-e-panettone-la-guerra-dei-dolci.html</id>
        <link href="https://surelynotamaster.blogspot.com/2022/09/pandoro-e-panettone-la-guerra-dei-dolci.html"/>
        <updated>2022-09-27T16:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Introduzione
Ecco anche questo mese il mio contributo al carnevale blogghereccio. POST DEL MESE QUI!
Inizialmente volevo scrivere un modulo in un fronte di guerra a tema fantasy, ma pensandoci bene mi sembrava noioso... Così ci ho aggiunto un po' di zucchero! Sì lo so manca ancora molto al natale, ma l'idea mi piaceva troppo per non farla.
L'avventura non é scritta per nessun sistema in particolare poiché non possiede nessuna statistica. L'ho creata con l'idea di giocarla con Troika! o Kasta! data la sua particolarità. Pensavo di far arrivare qui il gruppo a corto di carburante per la chiatta dorata, magari qualcosa in questa sfera può alimentarla.
Non ho voluto impelagarmi sulle statistiche dei PNG/Mostri quindi saranno categorizzati in base alla loro pericolosità. La scala pericolosità v…]]></summary>
        <author>
            <name>Surely not a Master</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pulciorso // un background per Troika! e Kasta!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/09/pulciorso-un-background-per-troika-e.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/09/pulciorso-un-background-per-troika-e.html"/>
        <updated>2022-09-26T23:07:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sei un orso, sei sporco, e hai le pulci. Questo è tutto quello la gente che sa di te. Ma la gente non sa che le pulci ti sono amiche, ti aiutano in tutto quello che fai, ti danno consiglio e si curano di te, ma soprattutto che non sei sporco perché non ti piace lavarti, ma perché è l'unico modo che hai per proteggere te e loro da un passato che ti vuole fare del male.




creata con Midjourney

Averi
Pulci. Migliaia di pulci.
Spessa crosta di sporcizia (Armatura Leggera)
Barattolo di miele, vuoto da tempo, e coglimiele
Artigli (danno come Bestia Grande)
Una polo rossa, un cappellino e una cravatta verdi, o una giacca da aviatore


Abilità
4 Sporcare e Sporcarti
3 Scalare Alberi
2 Consapevolezza
2 Nascondersi
1 Combattere (Artigli)


Speciale
Puoi chiedere alle pulci di fare cose che solo le pulci possono fare, come saltare sul collo di qualcuno e fargli prurito, balzare in cima a un muro e riferire su cosa c'è oltre, spiare da una stretta serratura o farti da guardia mentre dormi.
Per mantenere le tue pulci (e la tua crosta) devi bagnarti il meno possibile, altrimenti ti tocca andare alla ricerca di nuove amiche, e i veri amici sono difficili da trovare.]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
</feed>