<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2022-12-21T20:08:59.113Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #4 Pale Forest]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/pokemon-dungeon-crawler-4-pale-forest.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/pokemon-dungeon-crawler-4-pale-forest.html"/>
        <updated>2022-12-20T19:23:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco un nuovo episodio del pointcrawl per Pokémon Dungeon Crawler di Batts. Questa volta descriverò Pale Forest, un'umida area boschiva vicino a Pallet Town. Potete collocare la Grotta dei Cristalli a metà strada tra Pallet Town e la Pale Forest.
La Pale Forest è un bosco tappezzato di stagni e canneti, il cui sottobosco è perennemente al buio a causa degli alberi secolari che vivono qui. Quando gli Umani calcavano ancora la terra questo era un luogo di preghiera, dove veniva celebrato il culto delle stagioni. Rimangono ancora i segni di questo culto, sotto forma di vecchi santuari in legno dipinto. Attraversando il bosco si raggiunge la costa, dove placide onde bagnano ampie spiagge sabbiose.



La Pale Forest è situata su una stretta penisola lambita dal mare su tre lati. I giocatori pot…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Freeform Hacking Rules]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6402735#lastpost</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6402735#lastpost"/>
        <updated>2022-12-20T11:06:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Regole Light per Hacking per il Carnevale Bloggereccio
di: Barakiel]]></summary>
        <author>
            <name>Barakiel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TRENTA GIORNI DI OSR PIZZA!]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/trenta-giorni-di-osr-pizza</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/trenta-giorni-di-osr-pizza?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2022-12-12T20:47:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La community osr italiana prospera! Chi lo avrebbe mai detto? Chi nei lontani giorni di G+ avrebbe scommesso un euro sulla nascita di una community osr in Italia?...]]></summary>
        <author>
            <name>jonnie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #3 Palette Harbor]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/pokemon-dungeon-crawler-3-palette-harbor.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/pokemon-dungeon-crawler-3-palette-harbor.html"/>
        <updated>2022-12-08T19:45:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue la creazione di un pointcrawl per Pokémon Dungeon Crawler di Batts. In questo post si va a Sud di Pallet Town, raggiungendo le coste della regione di Kanto. Tra le rovine del porto una comunità di Tangela è tormentata a causa di una reliquia degli Uomini.


Tangela di Mitsuhiro Arita


Questo complesso di rovine portuali è da sempre stato la dimora di una numerosa popolazione di Tangela, una Selva chiamata Groviglio Blu (le comunità Tangela sono chiamate “Selve” per la loro organizzazione e peculiare proliferazione), famoso per la produzione di elisir a partire dalla bacche e per le molte TMs di tipo Erba custodite con gelosia e risalenti all'epoca degli Uomini. La Grande Madre del Groviglio Blu, Bluja, è da sempre un’intima amica di Ash e ha sostenuto Pallet Town nei momenti di d…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Un anno di Calderone del Troll: facciamo il punto della situazione!]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/un-anno-di-calderone-del-troll-facciamo.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/12/un-anno-di-calderone-del-troll-facciamo.html"/>
        <updated>2022-12-08T10:42:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E' passato circa un anno dall'apertura del Calderone del Troll. Dopo una prima serie di post sono scomparso per mesi e mesi, ma nell'ultimo perioso ho ripreso a pubblicare con costanza (miracolosamente). Ho pensato quindi che sia giunto il momento di fare il punto della situazione e di abbozzare i progetti per il futuro.


When evening came, troll mother and the boy sneaked out of the mountain. They carried the trolls' cauldron between themselves on a stick di John Bauer

Quindi ecco un quadro riassuntivo delle varie rubriche del post e una tabella di marcia per il futuro (che probabilmentte non verrà rispettata...che posso farci, adoro buttare troppa carne sul fuoco).
Rubriche attive

Le Rime di Esperia. Si tratta di un pointcrawl italico basato su un'affollata e misteriosa città piena di…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/12/flailbride-s-ei-una-sposa.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2022/12/flailbride-s-ei-una-sposa.html"/>
        <updated>2022-12-02T14:26:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FLAILBRIDE: sei una sposa. O meglio, devi sposarti. Devi anche uccidere perché la violenza è nel tuo DNA e un matrimonio costa (1.000W).


					
CREARE UNA FLAILBRIDE: hai 2d6 PV, un oggetto da avventuriero quantico e (scegli 2 tra)
-mazza chiodata pesante
-fucile d’assalto m16
-confetti (cura 1d6 pv)

-regalo di nozze (oggetto qualsiasi a discrezione di giocatore e arbitro)

					
ESITI INCERTI E AIUTO: se fallire in un’azione può essere pericoloso (perdita di pv), o dispendioso (perdita di un oggetto o di turni di gioco), tira un dado. Con 5/6 riesci. Se un tuo oggetto o quello di un compagno a te vicino può essere usato e può aiutarti tira un dado ulteriore (max 3 ulteriori). Esiti positivi o negativi potrebbero ora ricadere anche sull'aiutante.
					
OGGETTI E USURA: puoi trasport…]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nella rete del ragno: un bestiario ad 8 zampe]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/nella-rete-del-ragno-un-bestiario-ad-8.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/nella-rete-del-ragno-un-bestiario-ad-8.html"/>
        <updated>2022-12-01T16:15:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo articolo si inserisce nell'iniziativa Vecchio Carnevale Blogghereccio. Il tema del mese di Novembre è...LE RETI!
In questo caso la rete...del ragno! Bestiaccia iconica del dungeon insieme al ratto gigante e al goblin, il ragno è un avversario temibile che costruisce ingegnose trappole di seta nell'oscurità e paralizza l'avventuriero con il suo subdolo veleno. Dal momento che un buon ragno serve sempre, ecco 1d8 aracnidi originali (ma ispirati alla vita reale, cosa che li renderà ancora più spaventosi) pronti a digerire i vostri personaggi dall'interno, nel migliore dei casi. Le statistiche sono per Cairn di Yochai Gal.




1. Il Danzamorte (ispirato al Ragno Pavone)
Ragazzo, guardare la danza di un Danzamorte è un po' come...perdersi in alto mare. Quel satanasso non ha bisogno nè de…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: le reti]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2022/12/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-reti.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2022/12/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-reti.html"/>
        <updated>2022-12-01T11:17:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Con il primo giorno di Dicembre arriva anche la nuova puntata del Vecchio Carnevale Blogghereccio, che piace a grandi, piccini e mostriciattoli! Questa volta il tema , ospitato da Cleptomania Postale, sono LE RETI. OK direte voi, tutto bello, ma non si  tratta di un concetto un po' vago? Assolutamente sì, è proprio questo il bello! Personalmente ho interpretato "le reti" come reti televisive, per cui ecco a voi...


RETE STREGAZZA
La televisione delle streghe e degli stregoni


Troverete ben due (2) tabelle casuali!
A: avventure e missioni che riguardano la rete
B: programmi trasmessi e i loro effetti sul pubblico


A Avventure e missioni 
d6
1. Fare un servizio giornalistico sulla mixolomagia, nuova branca della magia nata nei bar, che consiste nella creazione di cocktail incantati. Alla …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Migrazione]]></title>
        <id>http://eclecticagdr.wordpress.com/?p=819</id>
        <link href="https://eclecticagdr.wordpress.com/2022/12/01/migrazione/"/>
        <updated>2022-12-01T09:17:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo sito è migrato su https://www.eclecticagdr.it/ Aggiornate feed e segnalibri!]]></summary>
        <author>
            <name>zeruhur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What's the difference between Into the Odd and Electric Bastionland?]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/whats-difference-between-into-odd-and.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/whats-difference-between-into-odd-and.html"/>
        <updated>2022-11-29T10:11:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Into the Odd was designed to simplify D&D and making it a bit more scifi, but still similar enough that you could play D&D/OSR modules. To differentiate it from D&D, a 19th century industrial vibe was chosen instead of the usual sort-of-medieval fantasy.


Chargen gives you equipment based on your stats roll. Worse stats give you better equipment and vice-versa. Equipment can tell you something about your character.


There are no classes. There are "magical" objects called Arcanas sprinkled around the world


Characters progress through milestones, at first based on the number of expedition they undertake, then based on taking an apprentice. When you reach a milestone you roll additional hp and sometimes raise your stats.


There are rules for starting and managing an enterprise and large…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Mostri da Biblioteca]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Mostri-da-Biblioteca/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Mostri-da-Biblioteca/"/>
        <updated>2022-11-28T19:15:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><img src="/2022/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Mostri-da-Biblioteca/carnevale_blogghereccio.jpg" alt=""></p>
<p>Il Carnevale di questo mese, gentilmente ospitato dalla <a href="https://gildadeiruolatori.blogspot.com/">Gilda dei Ruolatori</a>, parla di <a href="https://gildadeiruolatori.blogspot.com/2022/10/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html">biblioteche</a>. Le biblioteche sono luoghi interessantissimi in cui giocare, con i loro scaffali labirintici, la conoscenza segreta, i vecchi monaci assassini…</p>
<p>E infatti, stiamo avendo un piacevole proliferare di dungeon e scenari bibliotecosi. E quindi ho deciso di fare altro: pensiamo a un po’ di mostri che starebbero bene in una biblioteca.</p>
<span id="more"></span>

<h2 id="Statistiche"><a href="#Statistiche" class="headerlink" t…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dicembre - Le Reti by Cleptomania postale]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/456840/dicembre-le-reti-by-cleptomania-postale</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/456840/dicembre-le-reti-by-cleptomania-postale"/>
        <updated>2022-11-27T21:56:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Novembre è quasi finito, ma il tema di dicembre è già qui! E si tratta di un tema, per la stessa ammissione di debbase , estremamente generico e multisfaccettato, interpretabile in moltissime manie...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[30 Libri da Trovare in una Biblioteca Qualsiasi]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/30-libri-da-trovare-in-una-biblioteca.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2022/11/30-libri-da-trovare-in-una-biblioteca.html"/>
        <updated>2022-11-27T17:13:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo aver superato sfide perigliose e creature maligne le canaglie spingono le doppie porte di cedro lucidato e si affacciano al prossimo   ambiente: un'ampia e antica biblioteca, gli scaffali carichi di tomi antichi e   misteriosi, globi alchemici ad illuminare pagine coperte di polvere pronte per   essere lette dopo centinaia di anni… ma il modulo d'avventura non ti dice che   cavolo sono questi libri! 
  I tuoi giocatori stanno già scalpitando e chiedono a gran voce   "che libri trovo?" e te, disperato, non sai cosa rispondere se non roba   tipo "antichi libri di ricette e vecchi dépliant turistici" o   "purtroppo i libri si disfano in maniera illeggibile non appena li prendi     in mano". 
  Sei fregato, e già stai vedendo come l'entusiasmo dei tuoi giocatori lasci   spazio alla delusi…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Biblioteca Perduta di Bartholomeus Crawn: un dungeon Dark Academia #1]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/la-biblioteca-perduta-di-bartholomeus.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/la-biblioteca-perduta-di-bartholomeus.html"/>
        <updated>2022-11-27T11:35:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo articolo si inserisce nell'iniziativa Vecchio Carnevale Blogghereccio. Il tema del mese di Novembre è...LE BIBLIOTECHE!


Il tema di questo mese non può che rendermi contento, dato l'enorme (malsano) attaccamento che ho per la mia libreria (rispolvero amorevolmente i miei libri una volta al mese, uno ad uno).
Dovendo decidere cosa scrivere per il Carnevale ho buttato giù un po' di idee e suggestioni:

Sono abbastanza sicuro che i libri siano a tutti gli effetti delle creature. Inkheart e La Storia Infinita hanno dimostrato scientificamente che non si tratta di semplici oggetti. 
Sono ugualmente sicuro che, quando lasciati soli, i libri inizino a darsele di santa ragione (Small Soldiers è una prova sufficiente).
Da piccolo rimasi traumatizzato dal The Monster Book of Monsters di Harr…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Interactive Environment and Combos]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/interactive-environment-and-combos.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/interactive-environment-and-combos.html"/>
        <updated>2022-11-24T12:23:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Further developing this project
There are two more playable cards: Repeat Previous Card and Repeat First Card
Cards are played 3 at a time, covered, and then revealed and resolved one at a time. The order of reveal is important, so make sure you are on the same page on which counts as the First Card.
Example:
Player 1 and Player 2 each place 3 cards covered on the table. They decided that the first card is the one on Player 1's left side and Player 2's right side, so they reveal those cards. Player 1's card is as Block while Player 2's card is a Throw. They go through all the steps of the procedure explained in the last blogpost, then move to the second card, and so on. After the clash of the third card is resolved, they check if someone pulled off a Combo, resolve that effect, take back t…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beat'em up!]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/beatem-up.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2022/11/beatem-up.html"/>
        <updated>2022-11-23T04:20:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here's my attempt at a tabletop game that simulates fighting games


Maybe it could be used in a game with a kung-fu theme





You'll have 5 cards in your hand:


1. Light Strike Attack (2): disadvantaged against Blocks. Step up own die once if it connects. .
2. Heavy Strike Attack (Ace): disadvantaged against Light Strikes and Blocks. If it connects, step up own die twice and step down opponent's die once.
3. Dodge (Jack): cancels enemy's attack on a roll of 3+. If enemy's attack is cancelled, step down both dice once
4. Throw Attack (Queen): disadvantaged against Light and Heavy Strikes. Step down opponent's die once if it connects.
5. Block (King): disadvantaged against Throws. If Block rolls higher, it cancels the enemy's attack, step down attacker's die once and step up defender's di…]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #2 La Grotta dei Cristalli di Pallet Town]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/pokemon-dungeon-crawler-2-la-grotta-dei.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/11/pokemon-dungeon-crawler-2-la-grotta-dei.html"/>
        <updated>2022-11-22T20:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo post segue a ruota il primo episodio della serie ed è un completamento dell'area di Pallet Town. Mi sono accorto che non potevo inaugurare una serie su Pokémon Dungeon Crawler (di Batts) senza creare un dungeon!
La Grotta dei Cristalli è un piccolo ma tortuoso complesso ipogeo vicino a Pallet Town, abitata da una comunità di Paras. Ho deciso di creare un dungeon introduttivo basato su due dei mie Pokémon preferiti di prima generazione: Paras e Arbok.
Iniziamo con la mappa:


Mappa della Grotta dei Cristalli fatta con Mirò


Agganci e Dicerie
Il dungeon si basa sulla descrizione della Grotta dei Cristalli fatta nell'episodio #1 della serie:
Piccolo complesso sotterraneo vicino a Pallet Town, ma incredibilmente buio e tortuoso. Da esso provengono, con cadenza molto rara, i cristalli c…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
</feed>