<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-02-07T02:35:30.693Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1d20 Cartelli e Insegne da Terre di Confine]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/1d20-cartelli-e-insegne-da-terre-di.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/02/1d20-cartelli-e-insegne-da-terre-di.html"/>
        <updated>2023-02-06T10:40:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vecchie e appena accennate strade che ad un certo punto sembrano quasi voler finire. Davanti a noi ancora terre sconfinate, a perdita d'occhio. E un cartello con strane località scritte sopra. A Nord c'è davvero il Lago Infuocato delle Salamandre? E chi ha messo un cartello qui? Pensavamo che queste lande fossero luoghi fuori da qualsiasi giurisdizione, figurarsi quella cartellistica!
Ecco una lista di cartelli e insegne da mettere su una strada alle terre di confine e di coloro che potrebbero averli messi. Perchè dei cartelli? Beh, sono ottimi mezzi per alimentare la curiosità dei giocatori e permettere loro di compiere scelte significative in gioco. Un po' come i luoghi di interesse visibili all'orizzonte (ottimi esempi videoludici: Zelda Breath of the Wild ed Elden Ring).



1d20 Cartel…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Febbraio - Le Frontiere + Raccolta di Gennaio (Il Tè)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/486479/febbraio-le-frontiere-raccolta-di-gennaio-il-t</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/486479/febbraio-le-frontiere-raccolta-di-gennaio-il-t"/>
        <updated>2023-02-06T09:57:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il freddo gennaio se ne è andato, con il suo carico di caldi tè e infusi a scaldarci il cuore e le membra. È giunto al suo post il freddo febbraio, a farci guardare lontano oltre i confini del cono...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le frontiere - La vacca sulle terre di confine]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/02/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/02/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html"/>
        <updated>2023-02-05T14:07:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il tema del Vecchio Carnevale Blogghereccio di questo mese, le frontiere, è ospitato da Il Calderone del Troll, che propone un'ottima e intelligente riflessione sul tema.
D&D, il primo gioco di ruolo (o adventure game, termine che i suoi creatori preferivano) della storia è nato negli USA, e si porta dietro ancora oggi parecchie implicazioni da Far West pseudo medievale (gente che gira armata impunemente, luoghi in cui la legge è assente o quasi interamente affidata a iniziative private, banditi, ecc.). Anche i grandi spazi tipici degli hexcrawl, a contrasto con quelli spesso claustrofobici dei dungeon, sono una caratteristica che mi ha sempre ricordato la Frontiera Selvaggia nel senso più americano dell'espressione. Inoltre, sono dell'idea che le frontiere e i luoghi marginali, sia in sen…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Quick and Classic: un "light" fantasy classico, veloce e semplice.]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/01/quick-and-classic-un-light-fantasy.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/01/quick-and-classic-un-light-fantasy.html"/>
        <updated>2023-01-30T16:30:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ehilà bentrovati, ve ne avevo accennato ecco qua Quick and Classic di David Chelazzi.

QAC è un gioco old school che strettamente si rifà al classico fantasy anni 80, volutamente leggero quindi master e giocatori troveranno situazioni che andranno risolte al tavolo in quanto esulano dalle regole. 
QAC è un gioco che per alcune meccaniche varia dai classici sistemi OS, per cominciare le azioni sono assegnate a 7 categorie: Combattimento, Acrobazie, Sotterfugio, Enigmi, Fascino, Minaccie e Impervia. Ogni personaggio avrà le sue preferite e un punteggio abilità, che si potrà usare solo se si è competenti nella categoria richiesta. Esistono pure le azioni di gruppo mediando il punteggio e arrotondandolo per difetto. 
Una tabella poi indicherà il dado corrispondente che andremo a tirare per ris…]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le Frontiere]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-le.html"/>
        <updated>2023-01-27T14:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le Frontiere, il tema del Vecchio Carnevale Blogghereccio di Febbraio ospitato dal Calderone del Troll. 
Ho scelto questo tema pensando a quanto la frontiera sia un elemento ricorrente nel gioco di ruolo, fin dai suoi albori. Pensate al titolo di una delle più famose avventure di Dungeons & Dragons: The Keep on the Borderlands (La Rocca sulle Terre di Confine). Da sempre, nei GDR, i personaggi si recano in luoghi sconosciuti, superando i confini tra il Noto e l'Ignoto. E l'attraversamento non è mai qualcosa di neutrale: ti cambia, ti migliora o peggiora...ti distrugge. Attraversare il confine, diradare le nebbie di guerra sulla mappa, scoprire cosa c'è oltre una montagna(o una cintura di asteroidi!) o le pagine di un antico tomo è spesso il fulcro di molte delle nostre sessioni di gioco. Q…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Prendete un'altra tazza di tè: un compendio alla teina per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/un-compendio-alla-teina-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/un-compendio-alla-teina-per.html"/>
        <updated>2023-01-23T21:11:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo al Vecchio Carnevale Blogghereccio di Gennaio.
Il tema di questo mese è...il TÉ!


Per l'occasione ho deciso di preparare una sorta di compendio per Cairn, incentrato tutto sulla teina. Una raccolta di pacchetti d'avventura, reliquie, magie e mostri per organizzare un tea party anche nel livello più fetido del dungeon. Il post inaugura una serie di compendi per Cairn di Yochai Gal, ognuno con un tema ben preciso (un'idea nata già con l'Atlante di Colbrugh). Infatti il Cairn originale ha un'ambientazione ben precisa (una selva oscura e bizzarra) anche se nascosta tra i paragrafi del manuale. Nonostante ciò credo possa essere giocato con le ambientazioni più svariate con qualche aggiunta a tema. Ed ecco il perchè della rubrica. Ma bando alle ciance, prendiamo tutti ins…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Thebbar e la Tea Family]]></title>
        <id>https://surelynotamaster.blogspot.com/2023/01/thebbar-e-la-tea-family.html</id>
        <link href="https://surelynotamaster.blogspot.com/2023/01/thebbar-e-la-tea-family.html"/>
        <updated>2023-01-23T18:19:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio piccolo contributo al Vecchio Carnevale Blogghereccio a tema Tè (Cursed Diaries lo ospita questo mese)

Non intendevo contribuire questo mese, ma dopo aver letto Terror Target Gemini me ne sono innamorato. Leggendo la descrizione dei vari quartieri di Djar-zag e delle sue fazioni mi é subito saltata in mente un'idea. Il dungeon é il quartier generale di una famiglia criminale che controlla il contrabbando di erbe e piante esotiche, la Tea Family.
Mi sono ispirato a vari media e ne ho citati alcuni come Harry Potter o Crosscode.


Ho cercato di mettere molte tabelle casuali, come piace a me, per renderlo a tratti imprevedibile. Spero possa essere apprezzato da qualcuno.
Purtroppo l'impaginazione pecca un poco perché non ho alcuna esperienza in questo campo.


Da qui potete scaricare Thebbar
https://nicio.itch.io/thebbar]]></summary>
        <author>
            <name>Surely not a Master</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Necrogrognard]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/il-necrogrognard.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/il-necrogrognard.html"/>
        <updated>2023-01-20T17:26:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I Necrogrognard sono mostri non-morti somiglianti a persone di mezz'età piuttosto fuori forma e abbondantemente putrefatte,  quasi sempre di genere maschile e barbute, che portano sempre con loro diversi pesanti, vecchi e polverosi manuali di gioco. Borbottano costantemente frasi sconnesse riguardanti il fatto che in passato tutto era migliore e a volte insultano quanti non la pensano come loro, paragonandoli a bestie feroci, esseri schifosi e criminali. Fortunatamente sono sempre più rari, ma è tutt'ora possibile incontrarli in dungeon, ludoteche, templi maledetti e convention.
Necrogrognard (per Cairn e affini)
8 PF , 7 Destrezza, 13 Volontà, D6, 2 Armatura (si rifiuta di accettare la realtà di prendere delle botte). 
Danno critico: ti ammazza picchiandoti in testa con la Guida del DM di AD&D prima edizione, sproloquiando del fatto che quando c'era Gygax i mostri erranti arrivavano in orario. Un round dopo risorgi come necrogrognard sotto il suo controllo.
Ringrazio Michele pavani e Roberto Bisceglie (quest'ultimo ha anche fornito l'immagine creata tramite AI) che hanno ispirato la creazione di questo mostro!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: il té (seconda parte - tre teiere incantate)]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-il-te_19.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/vecchio-carnevale-blogghereccio-il-te_19.html"/>
        <updated>2023-01-19T09:51:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il tema del Vecchio Carnevale Blogghereccio di gennaio mi piace molto, (si tratta del tè,) così ho deciso di proporre anche un secondo contributo. Trovate il primo qui e se la vostra sete di tè non è ancora stata appagata, potete dare un'occhiata all'High Tea degli Sluagh, che avevo proposto per il tema del cibo.
Dopo questa sfilza di link, eccoci finalmente arrivati alle..
Tre teiere incantate



Teiera verde ghignante: il tè preparato con questa teiera calma le emozioni e rende immuni alla paura per un giorno. Però se si ascolta qualunque tipo di barzelletta o storiella divertente non ci si può trattenere dal ridere.





Teiera viola del ragno: il tè preparato con questa teiera conferisce la capacità di comprendere le dinamiche sociali e le relazioni degli occupanti di una stanza.



Teiera nera del ratto: il tè preparato con questa teiera dona piede leggero e capacità di muoversi in silenzio a chi lo beve per un giorno e una notte, a patto che non ci si trovi in piena luce, ma non si può rispondere in maniera affermativa a nessuna domanda per lo stesso arco di tempo.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aggironamento file pdf di "La Terra Oscura"]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/aggironamento-file-pdf-di-la-terra.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/aggironamento-file-pdf-di-la-terra.html"/>
        <updated>2023-01-15T15:14:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
in questo periodo ho trovato qualche difficoltà a pubblicare e stampare tramite il sito Lulu.com, ma non mi sono dato per vinto.
vi link l'indirizzo per poter scaricare il materiale aggiornato completo del nuovo Bestiario.
Spero vi piaccia.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dall'algoritmo alla carta : cyclic dungeon generation]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/dallalgoritmo-alla-carta-cyclic-dungeon.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/dallalgoritmo-alla-carta-cyclic-dungeon.html"/>
        <updated>2023-01-14T13:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[immagine creata con https://creator.nightcafe.studio
Ciao a tutti,
oggi vi propongo un esempio che va controcorrente, un modulo creato partendo da un algoritmo e non generato automaticamente da esso.
si tratta di Cyclic Dungeon Generation , vi linko anche un semplice video esplicativo.
Il manuale espone in modo lineare la teoria e le regole per generare le stanze e le differenti situazioni incontrate in un Dungeon, un lavoro encomiabile e molto interessante.
In un periodo dove sembra che le IA potrebbero sostituire la mente umana, qui abbiamo un esempio di generazione di un gioco usando dei logaritmi, matite, dadi e fanatasia.
Inoltre nel manuale è presente un'avventura esplicativa ed utilizzabile.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rime di Esperia #3 (Poggio Cavalli)]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/rime-di-esperia-3-poggio-cavalli.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/01/rime-di-esperia-3-poggio-cavalli.html"/>
        <updated>2023-01-12T10:31:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue il pointcrawl di Rime di Esperia, ambientazione fantasy dai toni italici e rinascimentali. Potete usare l'Etichetta rime di esperia per recuperare gli episodi precedenti. Bando alle ciance! Entrato in città  dalla Porta Maestra, il pellegrino stanco vedrà di fronte a sè il monumentale Poggio Cavalli, con le sue statue in marmo (e in rovina). Quel che rimane dei fasti dell'Antico Impero.



Il Poggio Cavalli è un colle avvolto dalla boscaglia, dove le coppie innamorate si recano a peccare (come direbbere il Cardinale Fosco de' Presagi) tra le statue classiche. Famoso per le statue di Crepusco e Solfiero, i cavalli che guidarono la stirpe umana nella vallata dove oggi sorge la città. 

Personaggi

Guidobaldo dei Baldi, detto "Il Pazzo dell'Ultimo Giorno". Un vecchio pazzo che pontif…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Di licenze, open e altre sciocchezze]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2023/Di-licenze-open-e-altre-sciocchezze/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2023/Di-licenze-open-e-altre-sciocchezze/"/>
        <updated>2023-01-09T19:00:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>A meno che non abbiate vissuto in un buco negli ultimi 5 giorni, probabilmente vi sarete accorti della piccola discussione sul tema dell’OGL e del futuro di moltissimi giochi legati a D&amp;D. Se siete appena usciti dal buco, c’è un <a href="https://www.eclecticagdr.it/2023/01/09/osr-ogl-e-dd-le-opportunita-di-una-crisi-incombente/">ottimo post</a> di Eclectica GDR che fa un breve riassunto e mostra le prospettive a oggi.</p>
<p>Bene, ora che sapete da dove è partito il casino, posso cominciare con le stronzate!</p>
<span id="more"></span>

<p>Sto casino della OGL in realtà si innesta sopra un mio casino interiore. Come potreste aver notato se leggete il canale, a Capodanno ho fatto un sogno del cazzo:</p>
<blockquote><p>Signorɜ e signorɜ, è con viva e vibrante soddisfazione che vi annu…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Mecha - Raccolta di Febbraio+Agosto]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/474164/i-mecha-raccolta-di-febbraioagosto</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/474164/i-mecha-raccolta-di-febbraioagosto"/>
        <updated>2023-01-09T17:44:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E finalmente dopo aver minacciato Dada di dargli fuoco alle dita dei piedi, siamo riusciti a ottenere da parte sua la raccolta dei contributi dei mesi di febbraio e agosto a tema I Mecha (a febbraio e...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Mecha sono roba vecchia!]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/i-mecha-sono-roba-vecchia</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/i-mecha-sono-roba-vecchia?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2023-01-09T09:57:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Roba del profondo passato, sia dei manga che dei gdr. Robotech ve lo ricordate? Certo che no. A quindi come un blast from the plast vi sblocco un ricordo estivo ...]]></summary>
        <author>
            <name>jonnie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La prima sessione dell'anno, Wanderhome e ritrovamenti  alla fine della festa..]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/la-prima-sessione-dellanno-wanderhome-e.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/01/la-prima-sessione-dellanno-wanderhome-e.html"/>
        <updated>2023-01-08T20:24:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Oggi ho partecipato alla mia prima sessione di GDR dell' anno.  Ho giocato a Wanderhome, titolo per me nuovo, e l'esperienza è stata molto positiva,  anche grazie a un ottimo gruppo. Detto in breve,  Wanderhome è un GDR fantasy del designer indipendente Jay Dragon, dal regolamento leggero, in cui si interpretano degli animali senzienti e antropomorfi che si muovono in un mondo dal passato turbolento in cui la violenza è stata bandita, dopo molte sofferenze.  I personaggi vanno in giro e aiutano gli abitanti delle terre che attraversano, senza però poter risolvere totalmente i loro problemi. La creazione dei personaggi mi ha colpito positivamente,  in quanto si compie rispondendo a diverse domande, un processo che produce figure interessanti,  ad esempio ho giocato un riccio poeta e scritto…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sea Fortress of Yule Qeen, un ottimo esempio di design.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/sea-fortress-of-yule-qeen-un-ottimo.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/01/sea-fortress-of-yule-qeen-un-ottimo.html"/>
        <updated>2023-01-08T19:46:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
oggi voglio presentarvi un piccolo gioiello creato da Sam Barret.
Il punto cardine di questo prodotto consiste nel collegare sapientemente il game design e il concetto di one-page dungeon.
La struttura del Dungeon viene esposta SOLO ed esclusivamente attraverso un diagramma di flusso e di una spiegazione delle stanze e situazioni.
A parte alcuni refusi, trovo il modulo geniale e figlio di una nuova corrente di design presente in certi ambienti del gioco di ruolo indipendente.
Consiglio agli addetti ai lavori di tenere gli occhi aperti verso questa corrente di cui ho già individuato alcuni altri esempi; inoltre collego questa tipologia di produzione accostabile all'utilizzo delle IA per creare avventure di questo tipo.
Penso che utilizzerò una struttura simile per i miei prossimi lavori su pamphlet, oltre che per strutturare delle teorie sulla creazione di avventure e Dungeon.
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
</feed>