<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-05-08T18:09:45.000Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #1 ROSTRINA]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-1-rostrina.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-1-rostrina.html"/>
        <updated>2023-05-07T21:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Primo capitolo di un bestiario dedicato alle creazioni di Hieronymus Bosch: prendo una creatura dai suoi grotteschi quadri e le assegno delle statistiche per Cairn di Yochai Gal.



LA ROSTRINA

8 PF, 12 DES, 14 VOL
Incantesimi a raffica (d6+d6)


Le Rostrine sono creature anfibie, sirene maledette che non possono più assumere forma umana. La ricerca di conoscenze occulte è costata loro becchi d'anatra e braccia da rana.
In cambio di artefatti e gingilli arcani una Rostrina è più che felice di insegnare le proprie capacità a chiunque lo desideri. L'allievo della Rostrina può ritirare il suo valore di VOL e riceve in dono un incantesimo caro alla creatura.
Danno critico: un sortilegio malevolo si abbatte sulla vittima, che si trasforma in un' anatra (se è giorno) o in una rana (se è notte) parlante. Se il sortilegio colpisce all'alba o al tramonto rimbalza contro la Rostrina, che riottiene le proprie sembianze originarie di sirena o tritone.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La mappa di Kalystan]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/la-mappa-di-kalystan.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/la-mappa-di-kalystan.html"/>
        <updated>2023-05-04T09:52:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco a voi la mappa delle mitiche terre del Kalytsan, la mia ambientazione pseudo-mediorientale ricca di Jinn e Ifrit (già ambientazione di un open table e di alcune avventure e one page dungeon, vedi La miniera abbandonata).

La mappa è opera del bravissimo Gianluca Candiago, con cui ho avuto il piacere di giocare diverse volte, ottimo come giocatore, artista e persona!






Più in basso trovate la mappa anche in formato verticale per comodità.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gheprid Day Afternoon: un'avventura per Terror Target Gemin]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/gheprid-day-afternoon-unavventura-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/03/gheprid-day-afternoon-unavventura-per.html"/>
        <updated>2023-04-30T13:27:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Aprile a tema GATTI (ospitato dal blog Cursed Diaries)! L'ho finito di scrivere giusto al pelo...

Un'avventura per Terror Target Gemini nata per giocare una oneshot sul server Blood Manor Games. 


QUI trovate il link alla pagina Itch.io, dove potrete scaricare l'avventura.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leaker Hunt]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/leaker-hunt.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/leaker-hunt.html"/>
        <updated>2023-04-26T18:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Quale set di carte neurografiche avete rubato alla Megacorp? E chi bussa alla vostra porta per conto dei piani alti?



L'Ultima Battaglia di Parsifal (leggende arturiane e mecha MA qualche illustratore burlone ha inserito i progetti di vere armi da usare contro i terroristi). BUSSA ALLA PORTA...La 09KEY, milizia di ex veterani di guerra.
Genesis: La Città degli Intrighi (007 in salsa Sword & Sorcery MA i frammenti di Lore sono intercettazioni segrete del mondo della politica). BUSSA ALLA PORTA...L'Agenzia Sterlington, a quanto pare conoscono molti tuoi segreti.
Liberatori di Pharanoia (divinità egizie ribelli vs creature del folklore americano MA è un messaggio in codice dei dissidenti della Megacorp). BUSSA ALLA PORTA...Doc Collins, olo-ipnotista con un passato da eugenetista.
Spirale de…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione IV]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iv.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iv.html"/>
        <updated>2023-04-16T14:50:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, iv
Chime, 2 di harchment - quinto mese dell’anno 1532 - alta primavera
Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman
PG presenti: Rama, Gisello, Marius, Pavar.



Il sole sta iniziando a calare. Rami spezzati e tracce di sangue, segnalano la presenza di un grosso animale ferito che ha incrociato il sentiero e si è addentrato nel bosco. Marius il fantasma avanza in avanscoperta e vede, tra gli arbusti e il fogliame fitto, il cadavere di un grosso cervo trafitto da numerose frecce tozze e dal piumaggio blu. Attorno alla bestia senza vita svolazzano alcuni stirge grossi come meloni, litigano tra loro per succhiare il sangue del cervo. Per fortuna non notano il fantasma ed il gruppo si rimette in marcia.
Dopo poco i bastardi raggiu…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione III]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iii.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-iii.html"/>
        <updated>2023-04-14T15:05:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, iii
Chime, 2 harchment - quinto mese dell’anno 1532 - alta primavera

Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin zine #1-8)
PG presenti: Rama, Uganilda, Nigel, Gisello, Marius, Pavar, Grouch.
La mattina di chime il cielo è terso e l’aria è frizzante a Brandonsford.
Gli avventurieri decidono di andare a fare qualche acquisto all’emporio del villaggio, dove conoscono Cedric, il proprietario. Ne approfittano anche per andare a controllare le condizioni di Ingrid l’alchimista, che era fuggita la notte prima, ma trovano la sua bottega sbarrata e di lei nessuna traccia. Una vicina dice di averla vista uscire presto quella mattina. 
Pavar, il tenore, raggiunge la bottega del fabbro e si lancia in una lunga seren…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione II]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-ii.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-ii.html"/>
        <updated>2023-04-13T08:45:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, II
Colly, 1 di harchment - Alta Primavera, Quinto mese dell’anno 1532

Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin zine #1-8)
Pg presenti: Rama, Uganilda, Gisello, Pavar, Grouch.
Nel pomeriggio la compagnia decide di dividersi ed andare a parlare con alcuni abitanti del villaggio. Mentre si aggirano per le strade di Brandonsford, l’ex svegliatore Grouch annuncia a gran voce lo spettacolo che la compagnia sta organizzando alla locanda della Volpe Impacciata, invitando tutta la popolazione a partecipare all’evento serale. Nel frattempo vanno a parlare coi seguenti abitanti:

GEORGE, il guardaboschi: la prima cosa che notano è che a George manca il braccio destro e che ha un’aria sconsolata. Racconta di aver …]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione I]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-i.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-sessione-i.html"/>
        <updated>2023-04-12T12:15:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Black Wyrm of Brandonsford, I
Colly, 1 di harchment - Alta Primavera, Quinto mese dell’anno 1532

Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin zine #1-8)
Risorse e Procedure aggiuntive: Downtime in Zyan, Wonder & Wickedness, Name this alchemical book
Pg presenti: Tutti.
La compagnia itinerante dei “Bardi senza gloria” viene a sapere che un tipo di Brandonsford, tale signor Reeve, ha offerto 1000 Po per cacciare e uccidere un drago che sta minacciando il villaggio, provocando gravi danni all’economia e al commercio della zona. L’avventura ha inizio con la compagnia in viaggio verso il villaggio di Brandonsford, lungo la Horse Eye Road, ai margini della foresta di Dolmenwood (Hex 1407). 
Durante il viaggio verso la foresta, i Pg apprend…]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'Albero per Tír na nÓg: un dungeon arboreo per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/09/lalbero-per-tir-na-nog-un-dungeon-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2022/09/lalbero-per-tir-na-nog-un-dungeon-per.html"/>
        <updated>2023-04-11T22:58:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho scritto un dungeon per Cairn. In realtà questa avventura l'ho scritta per il ToPlay 2022, ma ora ho fatto la versione carina in pdf. C'è un albero dorato delle leggende, un lindworm addormentato, un amalgama di mitologia irlandese e norrena. Spero vi piaccia!

QUI il link per Itch.io]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bastardi a Dolmenwood, Sessione 0]]></title>
        <id>https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-diario-di-campagna.html</id>
        <link href="https://arcipelagoceleste.blogspot.com/2023/04/bastardi-dolmenwood-diario-di-campagna.html"/>
        <updated>2023-04-11T10:27:00.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Creazione dei Personaggi

Regolamento: Bastards di Micah Anderson 
Setting: Dolmenwood di Gavin Norman (Patreon & Wormskin Zine #1-8)
Risorse e Procedure aggiuntive: Downtime in Zyan, Wonder & Wickedness, Name this alchemical book
La campagna è ambientata nella foresta di Dolmenwood, in un punto indefinito nelle regioni settentrionali dell’Inghilterra pseudo-storica del 1500. Tutti i Pg provengono da Londra e non sono mai stati a Dolmenwood. Questa scelta mi permette di fornire ai giocatori degli appigli geografici concreti che servono in qualche modo ad orientarli, mantenendo però i Pg in una condizione di stranieri, durante l’esplorazione di una terra di frontiera. 

I Pg sono stati generati casualmente utilizzando le procedure di Bastards e qualche tabella aggiuntiva. Abbiamo scelto di …]]></summary>
        <author>
            <name>ARCIPELAGO CELESTE</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Non è un paese per Halfling...senza la seconda colazione]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/non-e-un-paese-per-halflingsenza-la.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/04/non-e-un-paese-per-halflingsenza-la.html"/>
        <updated>2023-04-09T19:05:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rieccomi! Il clima festaiolo e le grandi abbuffate mi hanno ispirato un bel post a tema halfling. Volete giocare un intero party di affabili, smargiassi, comici halfling? Allora qui troverete del materiale per farlo. Le fonti di ispirazione principali sono il Signore degli Anelli e i mezzuomini di Warhammer Fantasy (le immagini sono prese da una fighissima mod di Total War Warhammer 2) e le varie regole presenti qua e là sono per Cairn di Yochai Gal.

Ecco due tabelle per creare i vostri Halfling: una basata sulla professione e un'altra sulla contea di origine. Mettendo insieme i due risultati ottenuti avrete un pacchetto d'avventura festaiolo e pieno di assi cosciotti d'agnello nella manica.
Tabella delle Professioni (1d8)

SCERIFFO Parti con: stella da sceriffo, armatura da parata (2 Arm…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
</feed>