<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2023-06-11T14:06:46.227Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Novità e prossimi passi]]></title>
        <id>https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/novita-e-prossimi-passi.html</id>
        <link href="https://cronachedaldungeon.blogspot.com/2023/06/novita-e-prossimi-passi.html"/>
        <updated>2023-06-08T10:00:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ehilà,

Sono tornato dopo un periodo nei dungeon in cerca di tesori e scontri fatali, si manco da qualche tempo però sono qua con tante novità come quelle in foto che sono una parte di quelle uscite a Modena play, oltre a queste tornerò con la guida all'OSR e qualche riflessione sull'old school; inoltre ho pronte un paio di sorprese per tutti voi spero di farmi perdonare della mia assenza. 
 





@GioRediFerro]]></summary>
        <author>
            <name>Cronache dal Dungeon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Pietra di Coralina #1 Gioco a Cairn con ChatGTP]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/la-pietra-di-coralina-1-gioco-cairn-con.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/la-pietra-di-coralina-1-gioco-cairn-con.html"/>
        <updated>2023-06-07T17:57:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tutto è iniziato chiedendo a ChatGTP di popolare un sandbox con animali strani e creature mostruose. Ho finito con l'intavolare una sessione di Cairn con l'intelligenza artificiale come giocatore. Ecco la prima parte del resoconto.
Voglio farmi un'idea di come sia "giocare da solo" (non parlo dei GDR in solitario, ma di quelli che normalmente si giocano con 1+ giocatori escluso il master) utilizzando le IA. Spero possa risultare interessante.


Questo è un contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Giugno, ospitato da L'Antro dello Shamano e con tema LA SOLITUDINE.
Non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio?! Cercate qua.






NOTA PER IL LETTORE:

-I miei messaggi sono in grassetto

-I messaggi di ChatGTP sono in carattere normale


Ciao, vorrei fare un esperimento …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Giugno - La Solitudine + Raccolta di Aprile (Il Gatto)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/541766/giugno-la-solitudine-raccolta-di-aprile-il-gatto</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/541766/giugno-la-solitudine-raccolta-di-aprile-il-gatto"/>
        <updated>2023-06-05T22:35:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sì, maggio me lo sono fumato per intero , tra le preparazioni per il Play e casini vari. Chiedo scusa, anche se non credo che il post avrebbe fatto tantissima differenza. Sapete cosa fa la differenza...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio carnevale blogghereccio: la solitudine ( e il GDR in solitaria)]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/vecchio-carnevale-blogghereccio-la.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/06/vecchio-carnevale-blogghereccio-la.html"/>
        <updated>2023-06-05T16:12:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Torna il Vecchio Carnevale Blogghereccio in grande spolvero! Per il mese di giugno è stato scelto il tema della solitudine e ciò mi ha fatto piacere in quanto da poco tempo ho scoperto il mondo del GDR in solitaria. Non vi nascondo che quando ho sentito parlare per la prima volta di questo concetto sono rimasto un po' perplesso; dopotutto il GDR non è un'attività di gruppo per eccellenza? Poi però, da bravo curioso, mi sono informato meglio e ho scoperto una realtà piuttosto vasta, con diversi titoli e variazioni sul tema (come i GDR diaristici o quelli epistolari) e parecchie persone appassionate. 
Si tratta solo di un ripiego per quando non si riesce a radunare il gruppo? Non proprio: benché mi sia interessato al gioco di ruolo in solitaria per poter giocare un personaggio a cui sono aff…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pokémon Dungeon Crawler #5 La Casa Infestata]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/pokemon-dungeon-crawler-5-la-casa.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/pokemon-dungeon-crawler-5-la-casa.html"/>
        <updated>2023-06-05T08:26:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Una nuova avventura per Pokémon Dungeon Crawler di Batts: una banda di Rattata criminali, una casa infestata, uno spettro tutto solo.
Questo è il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Giugno, ospitato da L'Antro dello Shamano e con tema LA SOLITUDINE.
Non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio?! Cercate qua.

Illustrazione di arkeis-pokemon

Aggancio (se ne avete bisogno)

Siete Pokémon. Gli Umani si sono ormai estinti e avete riottenuto le terre ed ereditato le grandi città in rovina. Ma non tutto è semplice. Siete stati incaricati dagli Anziani di esplorare una grande villa umana abbandonata, dove sono scomparsi innumerevoli Pokémon. Si dice che una terribile creatura nonmorta risieda nell'oscura magione e Aiko, il Savio Kadabra, non è più tornato dalla sua…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le caratteristiche nei giochi minimali (parte2), prima di Mork Borg c'è stato Into the odd......]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/06/le-caratteristiche-nei-giochi-minimali.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/06/le-caratteristiche-nei-giochi-minimali.html"/>
        <updated>2023-06-05T07:11:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ciao a tutti,
continuerò la mia riflessione sulle caratteristiche e i loro bonus portando qualche esempio concreto.
In molti giochi del panorama OSR il numero delle caratteristiche è stato drasticamente diminuito da 6 a 3, questo processo accorpa alcune caratteristiche col fine di rendere il gioco più semplice.
INTO THE ODD del 2012 è il rappresentante più importante di questa filosofia, dove avremo:
-    Forza e Costituzione vengono accorpate in Forza
-    Destrezza rimane invariata
-    Intelligenza, Saggezza e Carisma vengono accorpate in Volontà.
L'accorpamento di questi valori riduce significativamente i punteggi da tenere in considerazione durante la creazione del personaggio; questo può sembrare un vantaggio ma risulta essere una grande limitazione.
Il vero pericolo di accorpare le …]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Corso intensivo di Cairn]]></title>
        <id>https://italian-translation-alliance.github.io//annunci/corso-intensivo-cairn/</id>
        <link href="https://italian-translation-alliance.github.io//annunci/corso-intensivo-cairn/"/>
        <updated>2023-06-03T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Presentiamo la traduzione italiana di questo utilissimo articolo di Naeolin che introduce sintenticamente lo stile di gioco OSR/NSR e chiarisce alcuni dubbi ricorrenti su Cairn]]></summary>
        <author>
            <name>Italian Translation Alliance</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Fangoso: un grosso pesce gatto per Cairn et similia]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/il-fangoso-un-grosso-pesce-gatto-per.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/06/il-fangoso-un-grosso-pesce-gatto-per.html"/>
        <updated>2023-06-01T08:26:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fangoso
12 PF, 15 FOR, 12 VOL
Frenesia di muscoli (d6+d6)

Pesce secolare che passa la maggior parte del giorno nascosto sul fondale, dormiente. Va a caccia di notte e gradisce le offerte di cibo lasciate dalle persone. Se viene dimenticato o trascurato dagli abitanti limitrofi scatena violenti terremoti per palesare la sua delusione.
Nello stomaco di un Fangoso si può trovare di tutto. Se si cerca tra le interiora tirare 1d6: 1-perle e gioielli; 2-una piccola arma magica; 3-un messaggio/mappa in bottiglia; 4- un talismano; 5- un teschio parlante; 6- un anello magico.
Danno Critico: la vittima viene sbalzata in aria e viene ingoiata intera dal Fangoso.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Saperi della Magia: un sistema magico alternativo per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/saperi-della-magia-un-sistema-magico.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/saperi-della-magia-un-sistema-magico.html"/>
        <updated>2023-05-27T18:46:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un'opzione per giocare incantatori specializzati ispirata ai Collegi Arcani di Warhammer Fantasy e al sistema di Classi di Archipelago Celeste.


Un incantatore può decidere di specializzarsi in un unico Sapere della Magia. Tali individui raggiungono livelli di potere superiori a quelli dei maghi tuttofare e di coloro che conoscono giusto un trucchetto o due, ma scavare a fondo in una qualsiasi branca magica comporta delle conseguenze. Se scegli un Sapere della Magia sei costretto a praticare solo quella tipologia di incantesimi e inizi con tutti gli incantesimi di Livello 1, che occupano 1 slot dell’inventario. Se i tuoi studi proseguono potrai man mano imparare incantesimi di Livello superiore: li prendi sempre come set e ciascun livello occupa una slot dell’inventario addizionale. Ogni …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Broken Moon System in Creative Commons!]]></title>
        <id>https://hellwinter.blogspot.com/2023/05/broken-moon-system.html</id>
        <link href="https://hellwinter.blogspot.com/2023/05/broken-moon-system.html"/>
        <updated>2023-05-27T10:24:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Durante l'edizione appena trascorsa di Play Modena ho avuto modo di far giocare a doversi tavoli La Luna dei Lupi, un'avventura demo del GDR di Hellwinter.
Parecchi giocatori sono rimasti incuriositi dal sistema di gioco che, in effetti, presenta aclune caratteristiche che lo differenziano da altri motori "minimalisti" che si trovano in circolazione.
Per questo motivo ho deciso di stilare il motore di Hellwinter in una versione "agnostica", applicabile a qualsiasi setting desideriate, e di renderlo Creative Common, di modo che possiate usarlo liberamente per le vostre partite e per i vostri GDR, col solo obbligo di citare la fonte e l'autore.
Ecco quindi a voi il Broken Moon System, libero da scaricare e da usare a vostro gradimento! Come sempre, ogni feedback è più che gradito e mi aiuterà a migliorare il motore nelle prossime versioni.
Daje!]]></summary>
        <author>
            <name>I CANCELLI DI HELLWINTER</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - Tempo, Incontri Casuali e Grossi, Rossi d30]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-tempo-incontri.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-tempo-incontri.html"/>
        <updated>2023-05-26T08:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Al Play speravo di playtestare un po' il gioco, e invece no, tutti a scegliere Pirate Borg e Mothership.
Ma non mi lamento (anche se un po' me ne dispiaccio) perché c'erano pezzi mancanti, il regolamento non era affatto finito, almeno nelle parti più importanti -seppur le avessi in testa- e quindi continuiamo la scrittura di questo mostro.


Per vedere tutti i pezzi, cliccate qui.


Ringrazio inoltre il Prof Marrelli per avermi aiutato con il calcolo delle probabilità per lo spegnimento delle torce. Se non lo conoscete, andate a seguire il suo blog. Scrive e fa cose belle.

◈◈◈


Il Tempo è un Nemico Senza Volto


Tener traccia del tempo è molto importante!


Questo viene scandito in Turni di 10 minuti. Qualsiasi azione significativa impiega almeno un Turno (esaminare un’area di 10’, forza…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le caratteristiche nei giochi minimali, una strada segnata da Mork Borg.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/05/le-caratteristiche-nei-giochi-minimali.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2023/05/le-caratteristiche-nei-giochi-minimali.html"/>
        <updated>2023-05-18T19:49:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Buonasera a tutti,
dopo un'assenza di parecchi mesi volevo esporvi un mio personale ragionamento sulle caratteristiche nei giochi di ruolo.
Riprendendo le scorse indicazioni riguardanti i giochi della categoria "minimale" vorrei far notare la tendenza presente in questi giochi nel diminuire il numero delle caratteristiche e di conseguenza il numeri di variabili da gestire da parte dei giocatori.
Generalmente un alto numero di caratteristiche (7 o 8) era una prerogativa dei primi giochi di ruolo, negli ultimi anni si è voluto semplificare raggruppandone alcune.
Proprio seguendo questo processo di semplificazione si è passati a 3 o 4 caratteristiche, sufficienti per molti giochi che vogliono portare al tavolo un'esperienza di gioco più semplice.
La stessa filosofia si può riscontrare nella tendenza a eliminare il valore tradizionale della caratteristica per sostituirlo con un solo valore indicante un bonus; alcuni giochi derivanti dal B/X ripropongono inutilmente il valore della caratteristica anche se questa non ha un'effettivo utilizzo durante il gioco.
L'esempio più famoso di questa nuova tendenza è rappresentato da Mork Borg dove le caratteristiche sono divenute tre e vengono rappresentate dal solo valore del bonus da applicare ai tiri di dado.
Questa semplificazione permette al gioco di essere dinamico e semplice nella sua esecuzione, eliminando così molti artifici inutili ai fini del gioco.
Tempo fa ho applicato questa filosofia mentre stavo leggendo la beta di un gioco di recete pubblicazione dove ho consigliato all'autore di diminuire le caratteristiche col l'intento di rendere il gioco più dinamico e veloce.
Non sempre questo processo più rendere il gioco più fruibile, questo non avviene quando il regolamento risulta poco curato e l'esperienza di gioco non segue l'ambientazione proposta.
Nelle prossime settimane vi voglio presentare un esempio di questo tipo.......]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - Combattimento, Morte & Smembramento]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-combattimento.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-combattimento.html"/>
        <updated>2023-05-17T22:10:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la serie da questo post. Qui parliamo delle cose divertenti.


Combattimento, Morte e Smembramento


Il combattimento è una situazione caotica e fluida. I personaggi agiscono sempre prima degli avversari, agendo perseguendo i propri obiettivi o reagendo alle loro azioni e intenzioni, ma la situazione può mutare velocemente e la morte è sempre dietro l'angolo.


Svolgimento del Combattimento

L’Arbitro descrive la situazione, e cosa succederà se nessuno fa nulla;
Voi dichiarate come reagite, o fate eventuali domande;
L’Arbitro risponde alle domande, e comunica le conseguenze delle reazioni in caso di successo e fallimento;
Se necessario, si eseguono Tiri Salvezza e i tiri dei Danni;
A seconda dei risultati l’Arbitro descrive le conseguenze dei tiri, e si ricomincia dal passo 1.

Es…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - L'Interazione con il Mondo e i Tiri Salvezza]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-linterazione-con.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-linterazione-con.html"/>
        <updated>2023-05-17T21:55:00.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Qui mi chiedo perché non stia scrivendo le cose direttamente su un documento Google visto che ce le dovrò comunque mettere per farmele stampare prima di andare al Play.

Comunque, questo è il terzo post della serie dove abbozzo il mio assolutamente non necessario (almeno per il grande pubblico) regolamento OSR di Frankenstein Franestein.


L'Interazione con il Mondo e i Tiri Salvezza


Quando ti trovi in una situazione di pericolo, o stai eseguendo un'azione che comporta dei rischi, per evitare le conseguenze che ne derivano devi superare un Tiro Salvezza:


Tira d20 + valore del Tiro Salvezza più appropriato:

Successo: il risultato è maggiore di 15, eviti o attenui le conseguenze.
Fallimento: il risultato è minore o uguale a 15, subisci completamente le conseguenze.

Ricorda: a effettuar…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Training to Learn New Abilities in OSR Classless Systems]]></title>
        <id>https://scrtgm.blogspot.com/2023/05/training-to-learn-new-abilities-in-osr.html</id>
        <link href="https://scrtgm.blogspot.com/2023/05/training-to-learn-new-abilities-in-osr.html"/>
        <updated>2023-05-17T12:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On the OSR Reddit, someone stated that classless systems ruin the immersion for them, since everyone can do anything: anyone can cast spells, anyone is trained in every weapon, etc.

It's the opposite for me. Since everything is a consequence of the character's choices in the game world, rather than their pre-determined path, I find it more immersive.


You could easily hack some "training" rules on a classless system, or something similar. For example, I use Unions and Rituals in my Bastionland game. I like something instant better than just "spending time to train" because it's more fantastical, and more involving for the player.





I'd rather put in the game the option of being possessed by the soul of a famous swordsman and instantly learning his skills, rather than having players pick the training option from a menu of downtime actions



And that is because the latter option doesn't involve the player, while retrieving the swordsman's soul could be a quest, or carry some dilemma.


An option to involve a player in a training, is to give their characters challenges. Want to learn Lightning Bolt? Ok, first you have to be hit by an electric monster's attack, to get the feel of electricity running through your body. Once this is achieved, you have to down a monster by yourself, with electric melee attacks dealt with your bare hands. Only then you will be good enough to cast ranged lightning attacks.


Can PCs train their skills in your game? What does that look like? Let me know in the comments.]]></summary>
        <author>
            <name>The Secret Game - Il Gioco Segreto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grandi acquisti a Bastion: negozi e shopping in Electric Bastionland e non solo]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/grandi-acquisti-bastionland-negozi-e.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2023/05/grandi-acquisti-bastionland-negozi-e.html"/>
        <updated>2023-05-17T10:24:00.010Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ieri sera ho giocato un’altra sessione molto divertente di Electric Bastionland, sempre nel ruolo di guida, che mi ha fatto pensare al ruolo degli acquisti e dei negozi nel GDR. Infatti a un certo punto, aspettandosi guai, i personaggi si sono recati a comprare delle armi. Spesso acquistare  qualcosa in game è considerato una perdita di tempo e anch’io credo che presentare una lista di oggetti e prezzi sia una maniera più che buona di risolvere la questione. Ma Bastion è diversa, la città stessa è un luogo di avventura e credo che anche farsi un panino a un chiosco per strada dovrebbe essere un’esperienza tra l’interessante e il delirante (può succedere anche nella vita reale, come quella volta a Istanbul in cui fermandomi  a un chiosco,  mi sono ritrovato a chiacchierare in Francese con d…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Il Circo di Bosch #3 DEMORGONE]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-3-demorgone.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/il-circo-di-bosch-3-demorgone.html"/>
        <updated>2023-05-15T17:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prosegue il bestiario ispirato al pittore Hieronymus Bosch. A questo giro tocca a...


IL DEMORGONE

9 PF, 13 FOR, 12 DES
Lingua uncinata (d8)

Il Demorgone è una chimera, una blasfema fusione tra una capra, un pipistrello e uno sciacallo. Vaga per le praterie e tra le rovine a caccia di viandanti e pellegrini. Riesce a imitare la voce di tutto ciò che ha divorato.
Per qualche oscura ragione i Demorgoni diventano furiosi quando sentono suonare le campane: se una campana rintocca a portata di udito gli attacchi del Demorgone sono Migliorati. Molti demonisti usano questa particolarità per potenziarli in battaglia contro i loro nemici.
Danno critico: la vittima viene afferrata e ingoiata per intero. 



#1. La Rostrina
#2. Il Lucolo]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A caccia di Anime: potenti ricompense per Cairn]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/a-caccia-di-anime-potenti-ricompense.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2023/05/a-caccia-di-anime-potenti-ricompense.html"/>
        <updated>2023-05-15T16:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le creature più forti che vagano per queste terre possiedono anime pregne di potere. Alla loro morte le anime rimangono vacanti: se nessuno le reclama numerose sorti le attendono. Ma se qualcuno le prende per sé, assimilandole, può ottenerne il grande potere. Ogni volta che ciò avviene tira 1D6 per vedere se ottieni solo l’Effetto Positivo o anche l’Effetto Negativo.



Ecco qualche esempio di Anime:
Il Cavaliere Verde 
10 PF (esposto se non si trova in una foresta), 2 Armatura, 16 FOR, 12 DES, 15 VOL 
Ascia di Quercia (1d10) 

Il Cavaliere Verde vaga per la Foresta di Kanlann sul suo destriero dal manto di muschio (8 PF, 14 FOR, 16 DES, carica 1d6). Si reca quattro volte l’anno (durante Solstizi ed Equinozi) presso il Circolo degli Antichi, un cerchio di pietre nascosto nel profondo del b…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Canaglie del Bizzarro - Creare una Canaglia (prima bozza)]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-creare-una.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2023/05/canaglie-del-bizzarro-creare-una.html"/>
        <updated>2023-05-14T17:29:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo aver pubblicato un post di brainstorming riguardante le idee per il mio regolamento di Frankenstein, è ora di mettere giù qualche cosa di concreto. Dopotutto devo portarlo al Play Festival del Gioco questo regolamento, ma se non esiste è un po' difficile.


Noterete che quanto è scritto adesso si basa tantissimo su Canaglie. Più avanti probabilmente le cose cambieranno, ma i punti più importanti del mio regolamento (quelli del post di cui sopra) sono la cosa che voglio davvero testare.



◈◈◈


Creare una Canaglia


Per ogni Tiro Salvezza tira d4-d4 e segna il risultato:


Tempra: resistere a infezioni, veleni e malattie, sopportare dolore, digiuno, pesi, sforzi.
Destrezza: saltare via da massi rotolanti, aggrapparsi a una corda prima di cadere, schivare dardi avvelenati, evitare di f…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
</feed>