<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2024-06-24T10:11:07.356Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Bambini - Raccolta di Maggio]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/748923/i-bambini-raccolta-di-maggio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/748923/i-bambini-raccolta-di-maggio"/>
        <updated>2024-06-14T15:21:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco la raccolta del Vecchio Carnevale Blogghereccio di Maggio, a tema I Bambini Ulteriori pensieri sul gioco di ruolo e l'infanzia, ma anche tante avventure. Date un'occhiata! E già che partite all'...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Cadaveri - Raccolta di Aprile]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/748917/i-cadaveri-raccolta-di-aprile</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/748917/i-cadaveri-raccolta-di-aprile"/>
        <updated>2024-06-14T15:14:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sotto terra potete trovare, bella fredda, la raccolta dei contributi di Marzo. Prendete la vanga ed esplorate i post a tema... I Cadaveri...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S14 - Il Tuono Prima della Tempesta]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/mothership-s14-la-tempesta-prima-della.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/mothership-s14-la-tempesta-prima-della.html"/>
        <updated>2024-06-11T07:25:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.






Mothership S14 - Il Tuono Prima della Tempesta

Personaggi Presenti:

Sanchez (Marine)

sostituisce BoB [press F to pay respects]

Kerry (Teamster)
Daigo (Androide)
Gena (Marine)

A questo giro il buon Alessio non ha potuto partecipare, e Giacomo ha preso il suo posto come mastro scrivano. Grazie!



***

1) Stallo alla messicana. Gena - Kelly - Daigo
I carcinidi stanno prendendo tempo impauriti dalla minaccia e dalla possibile esplosione delle loro uova, soppesando il momento, studiano la situazione e osservando il gruppo.
Ci sono le corde per la scalata, ma non è una soluzione veloce risalire il reattore di r…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2024/06/in-cui-un-manipolo-di-gentiltizi-si.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2024/06/in-cui-un-manipolo-di-gentiltizi-si.html"/>
        <updated>2024-06-06T08:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In cui un manipolo di gentiltizi si ritrova in situazioni perniciose per fama e vil denaro. Basato (!) su DOGS IN THE VINEYARD.
GDR per arbitro e 2+ giocatori. 
Ogni giocatore si crea un gentiltizio dandogli un nome pomposo e scrivendo 3 tratti personali (possono essere tratti caratteriali, background lavorativi, caratteristiche fisiche/estetiche, abbigliamento, eventi significativi, oggetti che porta con se ecc, l'importante è che comunichino qualcosa del personaggio e che siano vagamente "vintage").
Esempio: pugilista, camice da chirurgo, ho imparato a pilotare un biplano prima che a scrivere, veicolo monoposto motorizzato a vapore, frenologo.
(un modo semplice è andare di Background lavorativo/evento significativo, abilità personale/tratto fisico e oggetto). Gli oggetti che un personagg…]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La mia campagna di Household e ciò che ho imparato giocandola.]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/06/la-mia-campagna-di-household-e-cio-che.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/06/la-mia-campagna-di-household-e-cio-che.html"/>
        <updated>2024-06-04T18:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[E così siamo giunti alla fine di un'altra saga, questa volta con la seconda edizione e terminata in Cantina, dopo aver sventato un complotto ideato dal malvagio dottore e avvelenatore Serge Voronov. 
Il gruppo (solo Sluagh e Fate stavolta) ha esplorato il Deserto di Segatura, recuperato un tesoro nelle Intercapedini, sciato sulle piste del Monte Frigo, partecipato a un ballo ad Altaluce e visitato la Doll House e combattuto i Tristellati. È persino sopravvissuto a un incontro col Visconte Protopopolov!
Mi sono divertito molto, le ragazze e i ragazzi del gruppo da ciò che mi hanno detto anche, e come al solito lil termine di una campagna per me è un momento di soddisfazione, con però un pizzico di malinconia per la fine di un viaggio. 
Avevo già arbitrato e giocato abbondantemente la prima …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Giugno - Le Strade]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/742039/giugno-le-strade</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/742039/giugno-le-strade"/>
        <updated>2024-06-02T07:13:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[É Giugno, tempo di una nuova tappa del Vecchio Carnevale Blogghereccio. "Tappa" è un termine particolarmente azzeccato, perchè il tema di questo mese è Le Strade Ospitato da Omnia Incommoda, Certi...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Doganiere Itinerante // un background per Troika!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/doganiere-itinerante-un-background-per.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/doganiere-itinerante-un-background-per.html"/>
        <updated>2024-06-01T00:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Guardiano delle strade e dei beni che le transitano, imponi dazi e tasse per conto di stati, regnanti, nobili e finti tali. Odiato dai più e amato dai molto pochi, componi poesie incomprese di numeri e elenchi mentre vaghi di strada in strada svolgendo il tuo mandato: appesantirti il borsello coi soldi altrui. Mestiere infame, alcuni dicono, e forse è per questo che non ti fermi mai nello stesso posto per troppo tempo.





Averi

Forziere con d666£ in dazi
Distintivo da Doganiere
Fascio di mappe dei confini doganali di tutte le Sfere
Penna e calamaio
Libro mastro
Stiletto
Tavolino e gazebo pieghevoli


Abilità


3 Burocrazia
3 Valutare
2 Orientamento
1 Combattere (Stiletto)
1 Correre
1 Incantesimo - Pace (2)


Speciale

Quando valuti la merce su cui imporre dazi, puoi richiedere 1 fiorino d6, d66 o d666£ a seconda della rarità e del valore complessivo dei beni (comune/economico, specialistico/moderato, raro/costoso). Se il tiro di Valutare è fallito, il "dado" scende di una taglia (es d66 → d6). Non hai la garanzia che qualcuno voglia effettivamente pagare quanto gli hai chiesto.


▲▼▲▼▲


Questo è il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Giugno 2024, a tema Le Strade.


Come non sapete cosa è il Carnevale? Ma cliccate subito sul link per capire di che si tratta e poi correte a scrivere anche voi un contributo per la community italiana di giochi di ruolo!]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Scimmia Elegante Armata di Mazza Chiodata // un background per Troika!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/scimmia-elegante-armata-di-mazza.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/scimmia-elegante-armata-di-mazza.html"/>
        <updated>2024-05-30T14:09:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sei una scimmia, sei elegante, hai una mazza chiodata. Forse sei scappata dal circo rubando la mazza a un rievocatore medievale circense e il frac l'hai strappato via a un giudice di passaggio mentre fuggivi per il parco. Fatto sta che queste due cose sono adesso le tue due armi per entrare finalmente in società e per garantirti la libertà che ti meriti. E di queste armi sai farne ottimo uso.





Averi

Mazza chiodata (come Mazza)
Frac
Cappello a cilindro
Banana



Abilità

3 Combattere (Mazza Chiodata)
3 Etichetta
2 Acrobatica
2 Berciare
2 Tirare cacca]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Scimmia Benvestita Armata di Mazza Chiodata // un background per Troika!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/scimmia-benvestita-armata-di-mazza.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/scimmia-benvestita-armata-di-mazza.html"/>
        <updated>2024-05-30T14:09:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sei una scimmia, sei benvestita, hai una mazza chiodata. Forse sei scappata dal circo rubando la mazza a un rievocatore medievale circense e il frac l'hai strappato via a un giudice di passaggio mentre fuggivi per il parco. Fatto sta che queste due cose sono adesso le tue due armi per entrare finalmente in società e per garantirti la libertà che ti meriti. E di queste armi sai farne ottimo uso.





Averi

Mazza chiodata (come Mazza)
Frac
Cappello a cilindro
Banana



Abilità

3 Combattere (Mazza Chiodata)
3 Etichetta
2 Acrobatica
2 Berciare
2 Tirare cacca]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1d100 cose che un goblin può indossare come cappello]]></title>
        <id>https://dungeon-keys.github.io/posts/1d100_cappelli_goblin/</id>
        <link href="https://dungeon-keys.github.io/posts/1d100_cappelli_goblin/"/>
        <updated>2024-05-28T18:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho fatto partire ‘sta cosa su Ruling the Game il 16 Aprile scorso. Pensa un po’ te quanto so’ deficiente.]]></summary>
        <author>
            <name>Dungeon Keys</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S13 - Panico Paura]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/mothership-s13-panico-paura.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/mothership-s13-panico-paura.html"/>
        <updated>2024-05-28T09:07:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.




Mothership S13 - Panico Paura

Personaggi Presenti:

BoB (Androide)
Rosa (Marine)
Daigo (Androide)
Gena (Marine)
Anny (Marine)

BoB controlla il bioscanner per controllare se i due soldati dicono il vero riguardo i carcinidi nell’acqua, e effettivamente vede un puntino rosso che si dirige verso di loro: con molta probabilità proprio un carcinide che in pochi secondi li raggiungerà.


Il Vice Caporale Franco inizia a gridare preso dal terrore avendo visto il bioscanner, con il Soldato Scelto Weaver ancora attaccato alla sua gamba e in chiaro stato catatonico. I membri del gruppo si preparano con le armi, mentre Da…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RECE- Sangue e Viscere di Maja Bartok, di Luca Negri]]></title>
        <id>https://write.as/jonnie/rece-sangue-e-viscere-di-maja-bartok-di-luca-negri</id>
        <link href="https://write.as/jonnie/rece-sangue-e-viscere-di-maja-bartok-di-luca-negri?pk_campaign=rss-feed"/>
        <updated>2024-05-23T21:14:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cari, ipocriti, lettori di questo post, miei doppi, miei fratelli, benvenuti nella prima recensione ospitata su questo blog. Potrebbe anche essere l’ultima. Avrebbe dovuto essere la quinta...]]></summary>
        <author>
            <name>Dada Dan Akiko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fate & Streghe - Raccolta di Febbraio (+ aggiornamenti)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/736534/fate-streghe-raccolta-di-febbraio-aggiornamenti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/736534/fate-streghe-raccolta-di-febbraio-aggiornamenti"/>
        <updated>2024-05-23T14:09:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Se volete avventurarvi nelle oscure foreste o nei pantani infestati di nebbia (o tra le botteghe arcane della città di fronte a voi) vi servirà una guida. Il meglio che possiamo fare per voi e rende...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fate & Streghe: riepilogo del Vecchio Carnevale Blogghereccio 2024]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/05/fate-streghe-riepilogo-del-vecchio.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/05/fate-streghe-riepilogo-del-vecchio.html"/>
        <updated>2024-05-23T13:28:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eccoci giunti al riepilogo del Vecchio carnevale Bloghereccio del febbraio 2024, a tema Fate & Streghe
Il Blog bellicoso ci parla delle streghe nel suo mondo di Eos. 
La Fumeria dei Pensieri Incompiuti di Dismaster Frane ci presenta non uno ben due contributi, sotto forma di background per Troika!
Dietro lo schermo ci spiega come rendere in D&D 5 la famosa Fata Turchina, nel caso volessimo ispirarci a lei per un personaggio
Gregorio getta nel Calderone del Troll una coppia di fate / streghe armate e pericolose
Invece nerdcoledì ci parla del finale della gradevolissima serie animata Owl House (attenzione agli spoiler)


Ci sono poi i miei due contributi, qui sul Castello Chimerico:
Un'avventura per Cairn basata su un castello fatato e un tomo stregonesco
Due pacchetti di avventura per Cairn, ovviamente una fata e una strega... più o meno.


Infine un po' di musica a tema: Cruel Sister nell'interpretazione dei Pentangle.
Buona lettura!]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le Strade]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2024/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Le-Strade/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2024/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Le-Strade/"/>
        <updated>2024-05-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Ed eccoci al nuovo <a href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio">Carnevale</a>! Siamo ormai al quarto anno consecutivo dell’iniziativa e alla mia quarta ospitata. Raccolgo il testimone da L’Antro dello Shamano che a Maggio ci ha ospitati <a href="https://antrodelloshamano.blogspot.com/2024/04/il-gioco-di-ruolo-e-i-bambini.html">parlando di bambini</a>, e rilancio con un nuovo tema: Le Strade!</p>
<img src="/2024/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Le-Strade/carnevale_blogghereccio.png" class="">
<span id="more"></span>
<h2 id="le-strade">Le Strade<a class="header-anchor" href="#le-strade">¶</a></h2>
<p>Le strade sono uno di quegli elementi onnipresenti nella narrativa a cui si ispira gran parte dei GdR<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup>. …]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CARTA CONTRO CARTA]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/05/carta-contro-carta.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/05/carta-contro-carta.html"/>
        <updated>2024-05-22T16:29:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Maggio, a tema...I BAMBINI! Ospitato da L'Antro dello Shamano. Se non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio potete trovare qui il bando. 

Tra le tante cose, L'Antro dello Shamano ha proposto ai partecipanti di ragionare sul legame tra gioco di ruolo e infanzia. Solitamente non mi trovo al tavolo con giovanissimi, penso che eventi del genere mi siano capitati 2-3 volte da quando ho iniziato a giocare nel 2017. Anni fa al To Play (evento dedicato ai giochi di ruolo che si tiene a Torino il primo weekend di Settembre) ho fatto giocare Cuore di Tenebra a un padre in visita con le figlie di 7 e 9 anni. 
La seconda (e forse ultima) esperienza del genere che io abbia avuto è stata quando introdussi i miei cugini ai gio…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1d8 Tesori draconici alternativi]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6507370</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6507370"/>
        <updated>2024-05-22T07:00:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un preludio a Hic Sunt Draconem
di: Barakiel]]></summary>
        <author>
            <name>Barakiel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1d8 Tesori draconici alternativi]]></title>
        <id>https://archangelruling.blogfree.net/?t=6507370#lastpost</id>
        <link href="https://archangelruling.blogfree.net/?t=6507370#lastpost"/>
        <updated>2024-05-22T07:00:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un preludio a Hic Sunt Draconem
di: Barakiel]]></summary>
        <author>
            <name>Barakiel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione: Prison of the Hated Pretender]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2024/Recensione-Prison-of-the-Hated-Pretender/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2024/Recensione-Prison-of-the-Hated-Pretender/"/>
        <updated>2024-05-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Dopo aver sistemato il blog, riprendiamo con le recensioni, questa volta si parla di <a href="https://www.drivethrurpg.com/it/product/333389/Prison-of-the-Hated-Pretender">Prison of the Hated Pretender</a> di Gus L. (pubblicata sotto Hydra Cooperative). Al contrario della <a href="/2024/Recensione-The-Old-Chapel-of-the-Candle-Lich/" title="Recensione: The Old Chapel of the Candle Lich">Old Chapel of the Candle Lich</a>, si tratta di un’avventura piuttosto famosa (e neanche nuovissima), ma la porto una media di una volta a convention da un paio d’anni a questa parte, quindi mi pareva il caso di spenderci su due parole. Anche perché, dopo aver giocato entrambe per anni, sono pronto a rischiare l’ostracizzazione e a dire che <em>Prison of the Hated Pretender è un’avventura introduttiva mig…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spada da Esecuzione]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/spada-da-esecuzione.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/spada-da-esecuzione.html"/>
        <updated>2024-05-13T23:07:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un'antica spada da esecuzione del diciassettesimo secolo, con rune simboli magici che conferivano a quest'arma un potere quanto mai macabro.







Il loro scopo era fare sì che la testa del condannato rimanesse in "vita", perennemente sofferente, come monito per la popolazione. Era usanza piantare queste "teste viventi" su picche davanti al patibolo e tenerle lì fino all'esecuzione seguente, quando sarebbero state rimpiazzate.


Cosa succedeva alle vecchie teste quando venivano sostituite è soltanto speculazione.
Alcune dicerie affermano che venissero bruciate per permettere all'anima intrappolata del condannato di andare finalmente ovunque fosse destinata, altre che finivano nelle collezioni private di nobili e cavalieri con un particolare gusto del macabro in modo da mostrarle a feste e banchetti. Infine non mancano quelle che parlano di stregoni o taumaturghi che usavano acquistare le teste per i loro rituali osceni e blasfemi, e addirittura per tentare di creare costrutti di carne da assoggettare alle proprie volontà.


Al momento nessuno studio è riuscito a confermare o confutare nessuna di queste dicerie, ma non è irragionevole pensare che a seconda del periodo e del contesto storico queste e altre usanze siano state davvero praticate.


***


E ora la descrizione ufficiale della spada esposta allo Stockholm City Museum, che ho avuto la fortuna di poter visitare a maggio 2024:]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S12 - Le Profondità del Reattore]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/mothership-s12-le-profondita-del.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/05/mothership-s12-le-profondita-del.html"/>
        <updated>2024-05-13T22:44:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.





Mothership S12 - Le Profondità del Reattore


Personaggi Presenti:

BoB (Androide)
Kerry (Teamster)
Rosa (Marine)
Daigo (Androide)
Gena (Marine)
PhD (Scienziato)

Il gruppo decide di dirigersi verso il reattore, essendo praticamente a metà strada, ma non tutti indossano le tute protettive necessarie per sopportare le radiazioni una volta dentro. Si dividono quindi per indossarle essendo rimaste dentro il VTT. “BoB e i senza tuta” (Yarroz, Pierre, Sanchez, Edem) salgono con l’ascensore, Edem in particolare si dedicherà ad analizzare i dati recuperati nel laboratorio.


Arrivati su, non appena usciti dall’ascensor…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recensione: The Old Chapel of the Candle Lich]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2024/Recensione-The-Old-Chapel-of-the-Candle-Lich/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2024/Recensione-The-Old-Chapel-of-the-Candle-Lich/"/>
        <updated>2024-05-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Sto scrivendo molto poco sul blog, che è un po’ un peccato, e sto giocando un sacco di roba senza recensirla davvero, che è un altro peccato perché le recensioni sono un ottimo modo di scoprire cose interessanti da giocare. Quindi, ho deciso di iniziare a pubblicarle più spesso. Tanto ho un bel backlog di cose di cui parlare.</p>
<p>Oggi si parte con un dungeon breve e molto estetico, che mi ha divertito un macello portare qualche mese fa a <a href="https://salsoludix.it/">Salso Ludix</a> (t’è ci mettiamo anche la pubblicità a un bell’evento): <a href="https://hairic.itch.io/the-old-chapel-of-the-candle-lich">The Old Chapel of the Candle Lich</a>, di <a href="https://hairic.itch.io/">Hairic Lilred</a>.</p>
<span id="more"></span>

<p>The Old Chapel è un dungeon piuttosto semplice, basat…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Progess Clock o Orologi di Progressione, una meccanica interessante.]]></title>
        <id>https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/05/progess-clock-o-orologi-di-progressione.html</id>
        <link href="https://autarkikagdr.blogspot.com/2024/05/progess-clock-o-orologi-di-progressione.html"/>
        <updated>2024-05-01T15:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Immagine creata con AI Bing

Buongiorno a tutti,
negli scorsi mesi mi sono interessato a diversi meccanismi inseriti nei regolamenti di molti nuovi regolamenti.
La meccanica che mi ha più affascinato è quella basata sui segnalini "orologio" per indicare il passare del tempo.
la risorsa più accessibile ed economica è "RPG progress clock"
Generalmente questa meccanica si basa sul colorare dei cerchi suddivisi in spicchi, quando il cerchio è completamente annerito si innescherà un evento nel gioco.
Questa meccanica permette di tenere traccia del tempo che passa al fine di attivare determinati eventi decisi in precedenza dal master, oppure generare attraverso tabelle casuali situazioni impreviste.
Le applicazioni sono molteplici e vorrei utilizzare questa risorsa in qualche avventura, magari investigativa.
un saluto
@threeballs]]></summary>
        <author>
            <name>AUTARKIKAGDR</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Maggio - I Bambini]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/723257/maggio-i-bambini</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/723257/maggio-i-bambini"/>
        <updated>2024-04-30T08:33:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rieccoci! L'Antro dello Shamano torna ad ospitare il Vecchio Carnevale Blogghereccio questo mese di Maggio proponendo come tema I Bambini Ospitato da L'Antro dello Shamano Il tema ci ricorda che il gi...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dungeon Keys: Guida Pratica]]></title>
        <id>https://dungeon-keys.github.io/posts/istruzioni_per_uso/</id>
        <link href="https://dungeon-keys.github.io/posts/istruzioni_per_uso/"/>
        <updated>2024-04-29T11:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Questo è un post di servizio, di quelli che vengono linkati più volte e magari aggiornati di tanto in tanto. Al momento attuale Dungeon Keys conta la bellezza di sette post e, diciamoci la verità, non è che se ne senta il bisogno più di tanto. Però mi pare una buona idea, e se non lo faccio poi finisco per dimenticarmene. Guida Pratica alla lettura di Dungeon Keys 1. Categorie Sto cercando d...]]></summary>
        <author>
            <name>Dungeon Keys</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lore 24: Witchlight - settimana 8 - Gli Gnoles]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/04/lore-24-witchlight-settimana-8-gli.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/04/lore-24-witchlight-settimana-8-gli.html"/>
        <updated>2024-04-28T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gli Gnoles



Gli Gnoll a forma di iene umanoidi non mi sono mai piaciuti granché, in quanto trovo il concetto di animale umanizzato malvagio poco attraente e vagamente problematico, specie quando non ha chiare radici folkloriche o mitologiche. Infatti gli Gnoles (sic) appaiono per la prima volta in How Nuth would have practised his art upon the gnoles, racconto di The Book of Wonder (1912), raccolta dell'autore Irlandese Lord Dunsany, in cui un ladro si introduce nella casa di questi esseri per rubare gli smeraldi di cui fanno collezione. Qui però gli Gnoles non vengono descritti, nè è chiaro da dove derivi il loro nome. Un'illustrazione che accompagna il testo però, li mostra come umanoidi pelosi e vagamente scimmieschi, per cui in origine le iene  non erano associate con questi esseri. …]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
</feed>