<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2024-08-04T18:11:45.118Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le Strade - Raccolta di Giugno]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/776197/le-strade-raccolta-di-giugno</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/776197/le-strade-raccolta-di-giugno"/>
        <updated>2024-08-03T17:24:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il tema del mese di Giugno ha visto numerosi e interessanti contributi. Ora è il momento di riposare i piedi, posare il bastone da viaggio e leggere la raccolta! Le Strade Ospitato da Omnia Incommoda...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Agosto - Le Ossa (di nuovo)]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/776192/agosto-le-ossa-di-nuovo</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/776192/agosto-le-ossa-di-nuovo"/>
        <updated>2024-08-03T17:15:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un piccolo aggiornamento: il tema di Luglio è stato prolungato per tutto il mese di Agosto! Non avete nessuna scusa per non partecipare scrivendo un contributo debitamente ossuto. Le Ossa Ospitato da...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: le Strade - Recap]]></title>
        <id>https://oicn.icu/2024/Vecchio-Carnevale-Bloggereccio-le-Strade-Recap/</id>
        <link href="https://oicn.icu/2024/Vecchio-Carnevale-Bloggereccio-le-Strade-Recap/"/>
        <updated>2024-07-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>A inizio mese è terminato <a href="/2024/Vecchio-Carnevale-Blogghereccio-Le-Strade/" title="Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le Strade">Carnevale di giugno</a> e ho passato il testimone a <a href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-ossa.html">Dismaster FraNe</a> prendendomi il dovere di dedicarmi all’amato recap. Recap con disonore perché io non ho partecipato alla mia stessa iniziativa<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup>.</p>
<img src="/2024/Vecchio-Carnevale-Bloggereccio-le-Strade-Recap/carnevale_blogghereccio.png" class="">
<span id="more"></span>
<p>Di solito divido i contributi per genere, ma le Strade hanno evidentemente puntato praticamente tutti nella stessa direzione, quindi farò una menzione d’onore a Fra…]]></summary>
        <author>
            <name>Omnia Incommoda, Certitudo Nulla • Posts by "italiano" tag</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Perché ho lasciato perdere la Lore 24 e cosa dovrebbe essere un'ambientazione in ogni caso?]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/07/perche-ho-lasciato-perdere-la-lore-24-e.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/07/perche-ho-lasciato-perdere-la-lore-24-e.html"/>
        <updated>2024-07-25T12:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[All'inizio di quest'anno ho intrapreso con  entusiasmo l'avventura della Lore24, ma col tempo il mio interesse a continuare è progressivamente diminuito. Purtroppo sono in buona compagnia da questo punto di vista, credo che tutte le persone che conosco che avevano iniziato la sfida abbiano lasciato a questo punto. 
Ultimamente mi è sembrato di scrivere materiale in gran parte poco utile, anche perché questa stessa sfida mi ha fatto riflettere sul valore e l'uso che per me hanno le ambientazioni per giochi di ruolo.
Credo che avrei dovuto tenere presente la lezione di Electric Bastionland, che (almeno per come la vedo io) ripensa il concetto di ambientazione, presentandolo strettamente in termini di materiale utilizzabile al tavolo per creare l'ambientazione stessa, anche sul momento, sotto forma di princìpi di gioco, tabelle varie (ispirazione, incontri casuali, caratteristiche dei quartieri, elementi da mischiare tra di loro, creature, carriere fallite) e non ultimo per importanza, spazio per inserire il proprio materiale (nel caso specifico con il principio che a Bastionland si può trovare potenzialmente tutto) in tal modo riducendo fortemente la differenza tra avventura e ambientazione, e allo stesso tempo tagliando il tempo per la preparazione. È lo stesso metodo che più in piccolo adotta anche Maze Rats, in cui l'ambientazione è una serie di tabelle casuali con cui è possibile creare un piccolo territorio e i suoi luoghi di avventura. 
Secondo me la chiave sta proprio qui: mi trovo sempre più in difficoltà a concepire setting e avventura separati fra di loro e se in futuro recupererò la voglia di scrivere, penso che andrò in questa direzione.]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OSSIARCA: una classe per Cairn 2e]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/07/ossiarca-una-classe-per-cairn-2e.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/07/ossiarca-una-classe-per-cairn-2e.html"/>
        <updated>2024-07-21T10:08:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Luglio, a tema...LE OSSA! Ospitato da La Fumeria dei Pensieri Incompiuti. Se non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio potete trovare qui il bando.


Dopo Gioco di Specchi oggi torno a creare materiale per Cairn. In particolare si tratta di un nuovo background sul modello della seconda edizione del gioco di Yochai Gal, ecco a voi...
L'Ossiarca
Sei un collezionista di ossa, in grado di distillare potere dal midollo e dai misteriosi cerchi e simboli nascosti nella (non sempre) bianca matrice. Una sciamana delle terre selvagge, una lettrice di astragali, un necromante depredatore di ossari.
Nomi: 
Ylmarrow, Bonny, Karsta, Soyra, Iwi, Bein, Kaiwi, Cnaihm, Ithambo, Xu'ong, Tyolana

Equipaggiamento iniziale


Spada d'o…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S15 - La Diga]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/07/mothership-s15-la-diga.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/07/mothership-s15-la-diga.html"/>
        <updated>2024-07-10T13:02:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.




Mothership S15 - La Diga

Personaggi Presenti:

Sanchez (Marine)
Sonya (Teamster)

sostituisce Rosa [press F to pay respects]

Daigo (Androide)
Gena (Marine)

Il gruppo decide di investire un po’ di tempo per preparare munizioni sufficienti a raggiungere la torre di comunicazione, perché i carcinidi sono sicuramente troppi ma non saranno tutti sulla diga, quindi si va al laboratorio.


Valdez è scettica sul separarsi nuovamente, e a Gena non piace questo piano perché recherebbe danni ai suoi amici carcinidi, perciò insiste di andare direttamente alla torre. Sonya però gli chiede come fare a arrivare sani e salvi …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Luglio - Le Ossa]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/758309/luglio-le-ossa</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/758309/luglio-le-ossa"/>
        <updated>2024-07-01T18:11:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Era solo questione di tempo dopo I Cadaveri . A quanto pare di quei poveri corpi sono rimaste solo più Le Ossa Ospitato da La Fumeria dei Pensieri Incompiuti Sconfiggete la calura estiva e scrivete q...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le Ossa dei Morti]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-ossa.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-ossa.html"/>
        <updated>2024-06-27T15:01:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dopo decisamente troppo tempo ritorno a ospitare il tema per il
  Vecchio Carnevale Blogghereccio, l'evento mensile ospitato dalle varie canaglie della blogosfera italiana
  dove scriviamo robe giocoruolesche seguendo, appunto, il tema del mese.



E il tema di Luglio 2024 è...
Le Ossa


  
pretendo di vedere pubblicato!)




  Però il titolo-citazione l'ho mantenuto perché la memoria di Richard Benson,
  patrono dell'OSR nostrano, va mantenuta forte e salda.



E quindi, dicevamo, le ossa.



        
      
io certe mattine
      


        
      
mazze
      
strumenti
  musicali fin dall'alba dei tempi.




  

        
      

        
      
pterodattilo
      
Torri del Silenzio).




  Con le ossa ci si fanno polverine ritenute magiche in certi posti, e per molte
  culture sono considerate sacre e degne di essere non solo custodite dopo la
  morte, ma pure esposte in maniera anche artistica (e spesso fin troppo
  inquietante).




  

        
      


        
      
correte a rimediare
        
      

Come partecipare?

Basta seguire questi semplici passi:
leggi qui cos'è il Vecchio Carnevale Blogghereccio
        e come funziona.
      
dal buon The Kernel in Yellow.
      
Ricorda: hai tempo fino al 31 luglio!]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Pellegrinaggi di Fratello Marzio: due itinerari per Rinascimento]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/06/i-pellegrinaggi-di-fratello-marzio-due.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/06/i-pellegrinaggi-di-fratello-marzio-due.html"/>
        <updated>2024-06-26T13:26:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Aprile, a tema...LE STRADE! Ospitato da Omnia Incommoda, Certitudo Nulla. Se non sapete cosa sia il Vecchio Carnevale Blogghereccio potete trovare qui il bando.


Per l'occasione ecco una guida per pellegrini, poveri diavoli e gaglioffi scritta per Rinascimento. Molti elementi sono stati generati con le tabelle della Guida del Master in programma per la nuova edizione del gioco (in fase di scrittura).


L'idea per questo post viene dalle procedure per la frequentazione delle locande in Ultraviolet Grasslands di Luka Rejec (ne avevo parlato qui, agli albori del blog): scegliere una strada piuttosto che un'altra non è per niente una scelta banale, e i personaggi cambieranno in base alle vie percorse. Per i riferimenti ai mostri…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Bambini - Raccolta di Maggio]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/748923/i-bambini-raccolta-di-maggio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/748923/i-bambini-raccolta-di-maggio"/>
        <updated>2024-06-14T15:21:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ecco la raccolta del Vecchio Carnevale Blogghereccio di Maggio, a tema I Bambini Ulteriori pensieri sul gioco di ruolo e l'infanzia, ma anche tante avventure. Date un'occhiata! E già che partite all'...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[I Cadaveri - Raccolta di Aprile]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/748917/i-cadaveri-raccolta-di-aprile</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/748917/i-cadaveri-raccolta-di-aprile"/>
        <updated>2024-06-14T15:14:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sotto terra potete trovare, bella fredda, la raccolta dei contributi di Marzo. Prendete la vanga ed esplorate i post a tema... I Cadaveri...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S14 - Il Tuono Prima della Tempesta]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/mothership-s14-la-tempesta-prima-della.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/06/mothership-s14-la-tempesta-prima-della.html"/>
        <updated>2024-06-11T07:25:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.






Mothership S14 - Il Tuono Prima della Tempesta

Personaggi Presenti:

Sanchez (Marine)

sostituisce BoB [press F to pay respects]

Kerry (Teamster)
Daigo (Androide)
Gena (Marine)

A questo giro il buon Alessio non ha potuto partecipare, e Giacomo ha preso il suo posto come mastro scrivano. Grazie!



***

1) Stallo alla messicana. Gena - Kelly - Daigo
I carcinidi stanno prendendo tempo impauriti dalla minaccia e dalla possibile esplosione delle loro uova, soppesando il momento, studiano la situazione e osservando il gruppo.
Ci sono le corde per la scalata, ma non è una soluzione veloce risalire il reattore di r…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Untitled]]></title>
        <id>https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2024/06/in-cui-un-manipolo-di-gentiltizi-si.html</id>
        <link href="https://gnollmassacrofamiglia.blogspot.com/2024/06/in-cui-un-manipolo-di-gentiltizi-si.html"/>
        <updated>2024-06-06T08:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In cui un manipolo di gentiltizi si ritrova in situazioni perniciose per fama e vil denaro. Basato (!) su DOGS IN THE VINEYARD.
GDR per arbitro e 2+ giocatori. 
Ogni giocatore si crea un gentiltizio dandogli un nome pomposo e scrivendo 3 tratti personali (possono essere tratti caratteriali, background lavorativi, caratteristiche fisiche/estetiche, abbigliamento, eventi significativi, oggetti che porta con se ecc, l'importante è che comunichino qualcosa del personaggio e che siano vagamente "vintage").
Esempio: pugilista, camice da chirurgo, ho imparato a pilotare un biplano prima che a scrivere, veicolo monoposto motorizzato a vapore, frenologo.
(un modo semplice è andare di Background lavorativo/evento significativo, abilità personale/tratto fisico e oggetto). Gli oggetti che un personagg…]]></summary>
        <author>
            <name>Gli gnoll hanno massacrato la mia famiglia</name>
        </author>
    </entry>
</feed>