<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gazzetta.oicn.icu/index.html</id>
    <title>La Gazzetta dell'OSR</title>
    <updated>2024-10-06T06:13:59.660Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gazzetta.oicn.icu/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gazzetta.oicn.icu/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ottobre - Insetti]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/808688/ottobre-insetti</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/808688/ottobre-insetti"/>
        <updated>2024-10-02T08:10:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Ottobre porta con sé un fruscio di chitina e una cacofonia di ronzii e versi ancora più strani. Armatevi di lente di ingrandimento, retino per farfalle e taccui...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio (Ottobre): INSETTI]]></title>
        <id>https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/10/vecchio-carnevale-blogghereccio-ottobre.html</id>
        <link href="https://calderonedeltroll.blogspot.com/2024/10/vecchio-carnevale-blogghereccio-ottobre.html"/>
        <updated>2024-10-01T09:10:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ho il piacere di ospitare nuovamente il Vecchio Carnevale Blogghereccio! Forse perché ieri stavo rimestando nell'orto e ho trovato un asilo nido di grosse larve di cervo volante, o forse perché ultimamente passo ore a guardare la sezione Artropodi su vecchie enciclopedie, ho deciso che il tema del Vecchio Carnevale Blogghereccio di Ottobre sarà...
 INSETTI


Mi ricordo ancora un documentario sugli insetti che parlava del loro "micromondo", con bizzarri bruchi dotati di facce da clown (Cerura vinula) e formiche che coltivavano funghi nel sottosuolo. Spesso ci dimentichiamo della loro esistenza, o ci ricordiamo solo di quelli che ci recano danno (la folta schiera di zanzare, punteruoli rossi, cimici e processionarie chiaramente al servizio di Morgoth), ma il mondo degli insetti è vasto e pie…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Calderone del Troll</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S19 - Dormire, Forse Sognare]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/mothership-s19-dormire-forse-sognare.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/mothership-s19-dormire-forse-sognare.html"/>
        <updated>2024-09-27T10:14:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Finisce con questa sessione la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.




Mothership S19 - Dormire, Forse Sognare

Personaggi Presenti:

Sanchez (Marine)
Daigo (Androide)
Sonya (Teamster)
Gena (Marine)

Mentre tornano alla Metamorfosi sulla nave da sbarco, il gruppo si accorge che Sonya inizia a muovere nervosamente le mani ed è in stato catatonico: sta sognando una specie di formicaio a più livelli, solo che è popolato da carcinidi e non da formiche, e li vede scavare e conquistare il pianeta, sentendosi come una di loro e che vorrebbe raggiungerli per aiutarli. Gena la guarda e la percepisce quasi come una sorella, capisce cosa stia sognando. Le si avvicina per abb…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le Ossa - Raccolta di Luglio/Agosto]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/804874/le-ossa-raccolta-di-luglioagosto</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/804874/le-ossa-raccolta-di-luglioagosto"/>
        <updated>2024-09-25T08:14:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Luglio e Agosto sono passati e si sono portati via quanto rimaneva dei femori e delle clavicole sbiancate dal sole estivo. E nell'ossario qua sotto sono stati ricomposti i contributi del Vecchio Carne...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Avventuriero Boschivo // un background per Troika!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/avventuriero-boschivo-un-background-per.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/avventuriero-boschivo-un-background-per.html"/>
        <updated>2024-09-25T07:54:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nessuno ti crede, ma per qualche ragione insisti nel dichiarare che frequenti boschi e foreste e che vivi in tutt'uno con la natura. Poco importa che le tue dita delicate, la tua barba ben delineata e la tua camicia di morbida flanella troppo pulita e profumata dicano tutt'altro.





Averi

Armatura di pigne (come Armatura Leggera)
Ascia da taglialegna 
Mug di design
Occhiali dalla montatura spessa (finti)
Shaker

Abilità


2 Aneddotica
2 Barista
2 Forza
2 Linguaggi
1 Etichetta
1 Incantesimo - Concordia (4)
1 Incantesimo - Lenti Viola (1)
1 Valutare]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Danzatore del Volto // un background per Troika!]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/danzatore-del-volto-un-background-per.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/danzatore-del-volto-un-background-per.html"/>
        <updated>2024-09-25T07:24:00.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hai mutato il tuo aspetto e la tua identità così tante volte e per così tanti scopi che ormai hai dimenticato chi tu sia davvero. Da subdoli mercanti a soldati crudeli, da nobili rampolli ad avidi ambasciatori, hai servito fedelmente la tua Casata fino alla sua ingloriosa e inevitabile fine. I tuoi padroni sono stati distrutti, la tua casa è stata occupata e i tuoi diritti e privilegi sono stati cancellati nel sangue. La domanda ormai non è più "chi sei?", ma "chi vuoi essere?". Cerchi ancora una risposta.




Averi

Baule di travestimenti
Capsula di cianuro
Stiletto occultabile (danno come Pugnale)
Diapositive sbiadite della tua giovinezza
Fascicolo di materiale compromettente sul tuo ultimo bersaglio



Abilità

4 Danza del Volto
2 Etichetta
2 Linguaggi
2 Segnali Segreti
1 Combattimento (Stiletto)
1 Veleni
1 Consapevolezza


Abilità: Danza del Volto

Puoi mutare il tuo aspetto, voce e atteggiamenti per imitare quasi alla perfezione chiunque tu abbia osservato per abbastanza a lungo e con cui tu sia riuscito a sostenere almeno una breve conversazione. Se la tua imitazione o travestimento sono messi a rischio in qualsiasi modo, devi Tirare Contro la Consapevolezza di chi potrebbe vedere oltre la tua messinscena per non essere scoperto.



▲▼▲▼▲


Questo è il mio contributo per il Vecchio Carnevale Blogghereccio di Settembre 2024, a tema Spionaggio.


Come non sapete cosa è il Carnevale? Ma cliccate subito sul link per capire di che si tratta e poi correte a scrivere anche voi un contributo per la community italiana di giochi di ruolo!]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sine Requie]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/sine-requie.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/sine-requie.html"/>
        <updated>2024-09-22T10:46:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sul Ruling The Game era stato chiesto come giocare l'ambientazione di Sine Requie usando un OSR. Il problema è che in SR gli zombie non sono i classici zombie molli e non particolarmente pericolosi di d&d, ma sono brutti cattivi potenti difficili da ammazzare o anche solo fermare (ogni pezzo di corpo è indipendente dagli altri) e non basta tagliargli la testa. Quindi ho fatto una mia versione di zombie cattivissimo.

Questo tipo di zombie si chiama, ehm, Sine Requie.


Le stat sono per Into the Odd.


Sine Requie


FOR 16, DES 7, CAR 4, 15 PF, Armatura 3
Artigli 1d6 + Artigli 1d6 + Morso 2d6


Senza Riposo (speciale): il punteggio di FOR diminuisce soltanto quando il Sine Requie subisce danno critico. Quando accade, FOR diminuisce di 1d4 e lo zombie perde un pezzo (d6): 1-3 arto superiore, 4-5 arto inferiore, 6 testa.


Il pezzo perduto diventa un nemico indipendente con PF e FOR uguali al numero di FOR appena persi, DES 5, CAR 2, Armatura 1, danno come Artiglio (arto superiore) o Morso (testa).


Il Sine Requie originale è sconfitto soltanto quando ha perso tutti gli arti e la testa.






rubata al Sine Requie originale]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le Ossa (raccolta dei contributi)]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-ossa.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/vecchio-carnevale-blogghereccio-le-ossa.html"/>
        <updated>2024-09-19T14:05:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Luglio e Agosto sono passati e si sono portati via quanto rimaneva dei femori e delle clavicole sbiancate dal sole estivo. E qui sono a stilare la raccolta dei contributi del tema di cui ero ospite peril Vecchio Carnevale Blogghereccio: Le Ossa!

A questo giro nonostante i mesi più caldi e le ferie (e grazie al prolungamento del tema di un mese - ormai un classico dell'estate carnevalblogghereccia) ci sono ben sei contributi!




E iniziamo in ordine sparso:


OSSIARCA: una classe per Cairn 2e

"Sei un collezionista di ossa, in grado di distillare potere dal midollo e dai misteriosi cerchi e simboli nascosti nella (non sempre) bianca matrice. Una sciamana delle terre selvagge, una lettrice di astragali, un necromante depredatore di ossari."


Bellissima, piena di ossa dai poteri magnifici,…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S18 - Morte alle Porte]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/mothership-s18-morte-alle-porte.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/mothership-s18-morte-alle-porte.html"/>
        <updated>2024-09-17T10:38:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.
Anche stavolta il buon Alessio era assente, pertanto l'onere e l'onore di scrivere il riassunto se l'è preso Giacomo!






Mothership S18 - Morte alle Porte

Personaggi Presenti:

Sanchez (Marine)
Daigo (Androide)
Dr. Kawaguchi (Scienziato) - al posto di Anny

La situazione è critica, sentiamo i rumori sia dall’interno che dall’esterno della torre, i carcinidi si muovono in massa verso di noi scalando l'edificio e in una manciata di secondi saranno dentro… intanto sul tetto qualcuno sta sparando all’impazzata.
E c'è un'enorme carcinide collegato forzatamente ai controlli radio della torre.


Cerchiamo disperatamente…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mothership S17 - La Torre di Comunicazione]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/mothership-s17-la-torre-di-comunicazione.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/09/mothership-s17-la-torre-di-comunicazione.html"/>
        <updated>2024-09-11T11:10:00.005Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Continua la campagna di Mothership! La sessione precedente sta qui, mentre qui c'è l'inizio della campagna. L'elenco completo di tutte le sessioni si trovano su questa pagina.





Mothership S17 - La Torre di Comunicazione

Personaggi Presenti:

Sanchez (Marine)
Sonya (Teamster)
Daigo (Androide)
Gena (Marine)
Kerry (Teamster)
Anny (Marine)

Il gruppo, sebbene sbigottito, sfrutta la piccola pausa fornita da Gena e continua a correre per entrare nella torre. Gena, dal canto suo, vuole parlare col carcinidi per fargli capire che rischiano di farsi male se affrontassero i suoi compagni e il sergente Underhill, provando a spiegarlo col linguaggio del corpo. Il carcinide che si è fermato di fronte a lui invece pare abbastanza stizzito e con le chele sembra indicare il gruppo e dire qualcosa di …]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gli open table: esperienze e pratiche]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/09/gli-open-table-esperienze-e-pratiche.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/09/gli-open-table-esperienze-e-pratiche.html"/>
        <updated>2024-09-08T13:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L’open table o tavolo aperto è un tipo di campagna per giochi di ruolo che non è basata su un ristretto gruppo stabile di personaggi, né su una storia predeterminata, ma su un luogo (come un megadungeon alla Blackmoor o una regione da esplorare, come in un hexcrawl), oppure su una situazione ricorrente o un obiettivo da raggiungere; ad esempio un’organizzazione che affronta varie situazioni di volta in volta, utilizzando allo scopo diversi agenti, o un gruppo variabile di cacciatori di taglie che insegue dei criminali. Le due modalità potrebbero anche essere unite, immaginiamo un gruppo di esploratori ottocenteschi che cerca le sorgenti del Nilo. I tavoli che mischiano open table e sandbox (ovvero gioco con libertà di movimento in un vasto ambiente) vengono spesso dette West Marches dal ti…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[OMISSIS]]]></title>
        <id>https://dungeon-keys.github.io/posts/OMISSIS/</id>
        <link href="https://dungeon-keys.github.io/posts/OMISSIS/"/>
        <updated>2024-09-07T13:20:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Di recente mi è capitato di leggere distrattamente un’avventura breve breve (anzi, neanche un’avventura, diciamo una mezza avventura) per un gdr molto noto e che non ha bisogno di presentazioni.1 E sfogliando quelle pagine distrattamente ho pensato: “oh, ma dai, ma che idea figa.” Poi l’ho letta un poco meglio e… niente, siamo onesti, era un po’ ‘na cafonata. Con una bella idea di fondo, ma co...]]></summary>
        <author>
            <name>Dungeon Keys</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Turba!]]></title>
        <id>https://dungeon-keys.github.io/posts/la_turba/</id>
        <link href="https://dungeon-keys.github.io/posts/la_turba/"/>
        <updated>2024-09-05T18:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Il Dormiente si sveglia. Dovevo scrivere ‘na rovina… Va bene, gentaccia. Quest’estate ho scritto (e illustrato/impaginato) un dungeon, o per meglio dire una rovina, o per meglio dire un’altra cosa ancora, per la jam Un mondo in rovina del pregiatissimo GdR Rinascimento.1 Eccola qui, in tutta la sua gloria low-res: Se volete scaricarla in un formato decente, e ancora di più se volete s...]]></summary>
        <author>
            <name>Dungeon Keys</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Settembre - Spionaggio]]></title>
        <id>https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/791251/settembre-spionaggio</id>
        <link href="https://carnevale.itch.io/vecchio-carnevale-blogghereccio/devlog/791251/settembre-spionaggio"/>
        <updated>2024-08-31T14:29:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L'estate sta finendo. Il Vecchio Carnevale Blogghereccio è sopravvissuto alle alte temperature (che hanno messo a dura prova i blogger e i loro computer) e Il Blog Bellicoso ha proposto il tema di Se...]]></summary>
        <author>
            <name>Vecchio Carnevale Blogghereccio (Bando) Devlog - itch.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SKRAPBONES]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/08/skrapbones.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/08/skrapbones.html"/>
        <updated>2024-08-29T09:49:00.002Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sei uno scheletro, sei un non-morto bastardo, vivi in un vecchio dungeon polveroso con della roba, il tuo scopo nella vita è proteggere tutta questa roba dagli avventurieri infami.


Il tuo nome non ha più senso e l'hai dimenticato: datti un soprannome da scheletro tipo Clavicola, Muffa o Bob.


Tira 1d6 per la tua Fragilità. Ogni volta che provi a fare qualcosa che possa spezzarti le ossa sottrai la Fragilità al risultato del tiro (hai paura di romperti e non ci metti tutto te stesso).
Sono anche i tuoi Punti Morte (più sei fragile più stai attento a non farti male).


Scegli un oggetto: femore di qualcun altro (lo rivuole), spada magica malvagia +1 (chiacchierona ma noiosa), portasfortuna (non ha effetto su di te), ragno o pipistrello gigante velenoso, granata, archibugio arrugginito.


…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'Ossario dell'Acquasola - idee per una rovina per Rinascimento 2e]]></title>
        <id>https://dismastersden.blogspot.com/2024/08/lossario-dellacquasola-idee-per-una.html</id>
        <link href="https://dismastersden.blogspot.com/2024/08/lossario-dellacquasola-idee-per-una.html"/>
        <updated>2024-08-28T21:35:00.001Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nonostante sia l'ospite di questo mese del Vecchio Carvenale Blogghereccio (e del precedente, già che abbiamo allungato il tema per mancanza di contributi essendo l'estate sempre complicata) ho fallito miseramente nel produrre qualcosa di giocabile.

Ma l'idea c'era, e qualcosina(ina) ho scritto, quindi per fare la figura del cioccolataio soltanto in parte ve lo mollo qui così com'è perché è evidente che faccio sempre più fatica a mettermi giù a scrivere roba sul blog - e a scrivere avventure faccio caha - quindi statevene.


(e sì, questo è uno dei pochi veri "pensieri incompiuti" che hanno dato il nome al blog visto che io sono un perfezionista del cazzo)


Nota: come per l'ancora non pubblicata avventura Il Tesoro di Mortevento (di cui sono molto fiero) anche questa l'ho iniziata a scri…]]></summary>
        <author>
            <name>La Fumeria dei Pensieri Incompiuti</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[18 pre-made character sheets for Dolmenwood]]></title>
        <id>https://soronarchives.blogspot.com/2024/08/18-pre-made-character-sheets-for.html</id>
        <link href="https://soronarchives.blogspot.com/2024/08/18-pre-made-character-sheets-for.html"/>
        <updated>2024-08-28T12:54:00.004Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hey folks,
Let me share these pre-made character sheets with you. They can be useful if you, like me, need to organise a one-shot but they can be handy as well if one of your characters dies and the player does not have a secondary sheet ready to go.


There are 8 humans, 3 Breggles, 3 Mosslings, 2 Woodgues, 1 Elf and 1 Grimalkin for a total of 18 sheets, 2 for each class.


A couple of notes: 


The distances are expressed in Goblin Grasps (Symbol: *), my native Dolmenwood measurement unit; 1 Goblin Grasp is 1.5 meters or 5 feet, aka 1  square in most dungeon grids.


The sets of attributes have been randomly rolled, but I picked for each class a set with a +1 or +2 bonus in their specific prime abilities and I made sure to use sets with a cumulative bonus of +1 or +2.


The characters are going to be used for a Winter's Daughter One shot, therefore abilities that are not likely to enter into play (like the knight Horsemanship) are not listed.


Human Bard
Woodgrue Bard (to be finished)
Human Fighter
Mossling Fighter
Human Friar
Mossling Friar
Human Cleric
Breggle Cleric
Elf Enchanter (to be finished)
Grimalkin Enchanter (to be finished)
Human Hunter
Mossling Hunter
Human Knight
Breggle Knight
Human Magician
Breggle Magician
Human Thief
Woodgrue Thief (to be finished)


Ability scores rolled on this page.]]></summary>
        <author>
            <name>Soron Archives</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ducks an OSR racial class and advanced race]]></title>
        <id>https://d20d12.blogspot.com/2024/08/ducks-osr-racial-class-and-advanced-race.html</id>
        <link href="https://d20d12.blogspot.com/2024/08/ducks-osr-racial-class-and-advanced-race.html"/>
        <updated>2024-08-27T09:53:00.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Castles & Chimeras will take a look at Dungeons & Ducks the first feathered rpg (that had a lot of international translations, in Italy it had a rough history changing his name a lot of times  from the first translation "Antri ed Anatre", the second one "Pertugi e Paperi" up to the final one "Pericoli e Paperi".
Ducks are an small humanoid race that migrate between prime materials plane, they usually stay in one plane for thousand of years and then most of them go to find new lands. Ducks are very versatile and they adapt and prosper in many worlds.
Ducks are a very brave race, are very good at getting along with other races and they are able to live well in almost any place.




Ducks as a playable race are found in many games, they are very famous in Glorantha (also known as Durulz) and …]]></summary>
        <author>
            <name>Castelli &amp; Chimere - Castles &amp; Chimeras</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le campagne lunghe sono davvero le migliori?]]></title>
        <id>https://castellochimerico.blogspot.com/2024/08/le-campagne-lunghe-sono-davvero-le.html</id>
        <link href="https://castellochimerico.blogspot.com/2024/08/le-campagne-lunghe-sono-davvero-le.html"/>
        <updated>2024-08-20T17:03:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Recentemente mi sono imbattuto in alcuni post di un paio di blog OSR storici che esaltavano le campagne lunghe. Con "lunghe" si intende della durata di anni.

Questa è una posizione che sento spesso sostenere anche da diverse persone appassionate,  soprattutto della mia età, ma mi domando se l'idea della campagna molto lunga non sia qualcosa di un po' troppo sopravvalutato. 
Nel senso che... una campagna deve per forza durare più di un anno, per essere significativa?
Secondo me, no. Le mie campagne più lunghe degli ultimi anni sono durate una media di otto mesi, poco più di un anno al massimo, giocando solitamente una volta ogni due settimane. 
In questo tempo c'è stata sicuramente una buona possibilità di sviluppo dei personaggi. Sono state presenti anche delle forme di avanzamento nel mo…]]></summary>
        <author>
            <name>Il Castello Chimerico</name>
        </author>
    </entry>
</feed>